<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>心海</title>
	<atom:link href="http://www.60hy.com/xinhai/?feed=rss2" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://www.60hy.com/xinhai</link>
	<description>阅读与体验</description>
	<lastBuildDate>Tue, 14 May 2013 03:10:29 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-CN</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.5.1</generator>
		<item>
		<title>怎样用安静养心</title>
		<link>http://www.60hy.com/xinhai/?p=44</link>
		<comments>http://www.60hy.com/xinhai/?p=44#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 24 Apr 2013 13:04:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator>cpppro</dc:creator>
				<category><![CDATA[心之海]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.60hy.com/xinhai/?p=44</guid>
		<description><![CDATA[怎样用安静养心？

　　名医刘天君

　　北京中医药大学针灸学院临床系教授主任医师博士生导师气功实验室主任，中国心理学会注册心理督导师，德国海德堡、图宾根、科隆大学心理学高级访问学者，主编的《中医气功学》为高等中医院校气功教科书。可针对各种心理障碍进行具有东方特色的心理咨询和心理治疗。应日本、新加坡、韩国、意大利、德国、奥地利、波兰、俄罗斯、瑞士、英国、美国等国邀请，教授气功和传统中医的健康观念和健康技术，并与日本等国进行科研合作。系国家体育总局编创健身气功新功法科研课题专家组成员。

　　一、"安静"到底是什么意思？ 

　　首先需要说明的是，给"安静"定义，本身就是已经不"安静"了。因为只有什么都没有的时候才可能是"安静"的。所以，只能勉强地介绍一下，"安静"实际就是指身心均未活动的自然状态。

　　身体的不活动大家比较容易理解，就是你不动就可以了，不管是站着、坐着，还是躺着，没有肢体的活动就可以了。

　　心理的"安静"就比较难做。从主观上讲，是你的意识活动中没有内容，就是一个空的状态。没有内容就意味着没有任何的概念，没有任何的情绪，没有任何的思想，当然也没有时间，也就没有空间，在主观上回到了真正的原本的精神家园。

　　因为时间的感觉和空间的感觉都来源于具体事物的运动和存在。哲学上讲，在物质世界，空间或者时间是物质运动的方式；在精神世界，空间或者时间是意识内容运动的方式。如果意识没有内容，也就没有时间和空间，因为没有任何事物作为参照。在身心都不活动的时候，就回到了人的最自然的生命的状态。

　　很多人觉得安静就是什么都不想，这话也对也不对，因为当你意识到什么都不想的时候，你已经出了这个状态，因为你已经在想了。只有你不知道你什么都不想的那个状态才是"安静"，你知道就不是了。

　　这种状态每个人都达到过，只是你不在意，不知道那才是你真正的自然生命状态。比如说，你偶尔在发呆的时候，或者在偶尔有一瞬间你非常高兴，或者是你的思维有停顿的时候，那个状态是出现过的，但是你没有去在意。

　　很清楚的意识，但是没有意识到任何事物。你清晨睡醒的第一个瞬间就是这个刹那。那个时候你是没有自我的，是最原始的状态，也就是安静状态。在那之后你才回想起昨天、前天的事情。

　　你回到这个状态的时候，身心就处于非常自然放松的状态，大自然在照顾你的身心，而不是你在自己照顾，把自己交给自然了，就是古代所说的"天人合一"。到了那种状态以后，你原本有不平衡的东西，都可以帮助你调平衡了，如果你在那个境界里边待很多的时间，就像火向高处燃，水往低处流一样，身体会自然地去找平衡的，整平衡越彻底，身心疾病越能得到调理。中医学的观点，疾病就是失衡。

　　一般说来，如果在早上起来，在这个状态保持5～10分钟，一天都会觉得非常轻松。

　　从医学的角度来讲，这个状态是你自身恢复平衡、恢复健康的一个最佳状态，既有保健作用又有治疗作用。再哲学一点，这个状态就是"此岸"和"彼岸"的交界，达到安静状态就意味着从心理上放弃了自我的意识，从生理上回归了自然，因此可以保持更好的身心健康。

　　为什么说是"此岸"和"彼岸"的分界呢？因为"安静"的时间保持得足够久的话，这个"安静"就会被冲垮，就会达到一个新的境界，比如说佛家说的参禅把它参透，那个时候你就超越了"此岸"，那个就不是医学的范畴。医学的范畴就是达到这个点就够了，达到一个身心平衡、内外平衡、四面八方都平衡的状态就可以达到你养生的目的了。

二、治病应该先求医还是先求己？

　　大部分慢性疾病，如果有足够的时间回归到安静的状态，并在其中待足够的时间，都可以不治而愈。

　　医学的发展带来的问题有好处也有坏处，在远古的时期，人们得了什么病都是自我调理的，都是先自我锻炼。如果自我调理不行，再从中医的角度来用物理疗法治疗，用针灸、推拿，再不行的话再用化学疗法，用药物。

　　现在正好相反，人忘记了最重要的、最初的环节，有了病就先找外界，忘记了自然的巨大潜能，这样就干扰了你自己的调节功能。任何的药物，不管是中药还是西药，都是有副作用的，不管做什么都是对你现在自然状态的干扰。所以我觉得人要是有疾病，先应该自我调理，从安静角度来讲，先回归平衡的状态，看一下自己可以不可以，如果觉得自己不行了，再求助别的。

　　有很多医学上认为是奇迹的东西都可以产生，很多人认为没有救了，被放弃了，结果居然活过来了。靠什么？就是靠自己呀。每天回到安静的状态待一会儿，这个非常重要。

　　梁启超先生曾经说过一句话，意思是说人的一生要出一两年家，一年里有一段时间是休息的，让自己轻松下来，同样每一天有1～2个小时自然空下来，把身心背景整理好，再去做事就会更好。其实你会休息才会工作，你不会静，也就不会动。梁先生就说，他之所以在清末民国之初的时候，在非常混乱的时期，保持一个清醒的头脑，做自己要做的事，就得益于每天1～2小时的静坐。

　　日本首相田中角荣的自传写得很清楚，他说有一种人，没有固定目标，但是要做任何行业都要做最好的，他说他就是属于后者，没有想当首相，但是后来当了，他当建筑师的时候做得很好，做别的时候都是做得最好的，做首相也是做得最好的，但是怎么做呢？每天晚上到半夜的时候，起来打坐两个小时，然后再接着睡。第二天再工作，他说这两个钟头对他的作用非常大。

　　所以静是非常重要的，不管是对你的生理健康还是心理健康都有非常大的好处。一个人如果一辈子都没有静过，就不知道什么叫静，他享的都是洪福就没有享过清福，他不知道那是什么感觉，很多人不理解，你真的进入那个状态之后你会知道，特别特别的舒服，那种舒服是在洪福里根本就没有的。

　　"安静"的定义容易说，但是这个定义没有什么用，你必须在那里待过、体验过，才可以知道"安静"是什么样的，而且那个益处是你在这种纷繁的社会上体会不到，找不到的。你想想身心和谐是什么状态？最和谐的状态，而且是身心和谐、内外和谐，天人合一的状态，那就是安静，那个状态就是你应该达到的自然的状态，你怎么能不舒服？只不过那个舒服不是你现在的舒服，不是感官的舒服，而是整体的舒服。

　我曾经认识一个小女孩，20出头，得了直肠癌，到了晚期。作为一个20出头的女孩很难接受，她也不愿意接受治疗，不愿意化疗，掉头发。但是有一个师傅说，你每天保证8个小时静坐，只要坐上半年就可以了。这个小女孩刚结婚半年，她原来住的地方特别吵，房子也很破。她对她先生说，这半年我住里屋，你住外屋，我就不出屋了，行不行我都认了。她住的立交桥下面非常吵，她就白天睡觉，晚上打坐，照此半年，每天8个小时，半年以后她发现癌细胞完全消失了，到一个五星级的宾馆当服务员去了。这个事我印象深刻，真正达到那个境界的时候，治疗的作用是非常好的，关键是你能不能进入那个状态，很多人不能。

　　大自然比人聪明，大自然比你自然调节要聪明一些。

　　古代中医确实可以靠单纯的摸脉来诊断疾病，因为那时没有可以借助的诊断工具，人的触觉也比现在灵敏，肯定能感受到现在人感受不到的东西，而现在的人，很多本能在逐渐退化，过去的诊断方式未必适于今天。即便如此，古医籍里也仍旧有"舍脉从症"一说，就是说，如果症状和脉象不符的时候，可以按照症状诊断，脉象可以被舍弃。所以，如果在今天仍旧有人只靠摸脉就能给你诊断明确到哪里长了个瘤子的话，千万别信，江湖医生的瞎话一般都是从这里编起的。

　　三、什么样的姿势、呼吸、心理能帮你"入静"？

　　要进入安静状态需要一个操作性的技术，就是胸怀。心比较宽的人，一个能够非常由衷地赞美别人成功的人就比较容易安静。但是你仔细地想一想，这样的人其实并不多，很多人都是他比你强，你和他较劲。如果一个人能够从内心深处去由衷地赞美别人，这种人的心比较宽，这种人要进入安静状态就比平常人容易，因为宽就是松，松就是自然。你要是很较劲，想安静就很难。也许是社会现在比较功利，比较浮躁，很少有人可以从心里赞美别人的成功。这个基础很重要，人本身平衡的程度，对世事的态度，和阅历都有关系。

　　从技术上来讲，我先要说明一点，所有的技术其实都是多余的，安静本身就不需要技术，任何的技术可以用一下，但是不要把技术当做安静的本身！这是一个前提，可以在这个前提下学一些基本的技术。

　　技术是三个方面：一个是姿势，一个是呼吸，一个是心理的调节。

　　首先是姿势，姿势很重要，最好的姿势就是双盘，单盘、散盘都可以。盘坐是两腿交叉，席地而坐。散盘是两脚均着地，单盘是一个脚着地，双盘是两脚都不着地。

　　为什么要盘腿？因为你生活中平常的状态是上实下虚，一盘腿，就变成了上虚下实了，下实上虚的时候，气就会沉下去，你就坐得很稳当，这是很重要的。

　　有人用埃及的金字塔来说明盘坐的好处，这个说法有点神秘色彩，但也可能包含科学道理。金字塔下三分之一处是法老的坟墓，如果用硬纸板做一个小金字塔，将剃须刀片放在下三分之一的地方，刀片总是快的，要是把水果放在那里就可以保鲜。据说是金字塔的形状、结构有将能量聚集在下三分之一处的作用。盘坐的姿势有点像金字塔，而下三分之一处和丹田的位置相当。因此，盘坐而意守丹田好过其他姿势。佛道儒诸家的修炼都要求盘坐，或许说明盘坐确有殊胜之处。

　　当然，躺着也可以，但是一定要找一个放松的姿势。古人说"站如松，坐如钟，卧如弓"。弓就是弯的，弯就是放松，北京香山卧佛寺的那个佛的那个姿势就是弓，膝盖要曲，手也是曲的。而且那个卧佛的姿势很科学，是右侧卧，不是左侧，是不压心脏的。他的两个腿是一上一下，两个脚都放在床上，只是膝盖是重叠的，这个姿势是几千年验证的姿势。

　　然后是呼吸，你可以这样呼吸：把气吸到下丹田的地方，呼吸控制在只在上下丹田之间走，别让它出来。下丹田就是肚脐下一寸半，上丹田就是两个乳头之间，你让气在这个之间交替，这样你就可以很快地睡着，失眠的人可以试试。

　　"调息"对失眠是很有用的。你睡不着无非就是胡思乱想，你真的什么都不想了肯定就可以睡着了，换一个角度讲，你真的能什么都不想，睡着和不睡着是一样的，而且这个休息比你睡着了还彻底！这就是安静。你真的脑子里面什么都没有的时候，坐一个钟头，你会觉得精神特别好。静坐的时候，你头脑清醒的程度比你平常还要高。其实那个状态就是你每天早上起来的第一秒钟的那个状态，那时候你的脑子是空的，慢慢地你才回忆起昨天的烦事，慢慢地再变成自我，所以，自我其实是每天早上重新结构的。安静不是让你没有自我，而是你要回到原始的状态待一会儿。

　　有一个小和尚说，什么事可以走捷径？老和尚告诉他，除了五件事之外，我都可以替你作。小和尚问哪五件事？老和尚说，吃喝拉撒睡，其他的事我都帮你做。什么意思呢？就是这个世界需要你自己去经历，最需要体会的东西不是理解的东西，而是要亲身去体会的。所以安静也是，我只能告诉你方法，但是我不能保证你结果，难就难在这儿。

　　下面介绍的这个方法，从源头上来讲，是密宗修炼的一种办法，很简单，你想两个字，比如说"自然"，"自"和"然"两个字，你就念这两个字，我现在问你，你念"自然"的时候，你现在头脑里出现的是"自然"的字型还是"自然"的声音？

　　字型和声音不一样，字型就是比较具体的，声音就更虚一点，就离安静更近一点。字型也可以，声音也可以，有的人是出现两者，如果是两者的话，你选一者；如果是一者的话，如果可能的话选声音，如果选择不了的话，就选择字型。

　　你脑海里不断地出现"自"和"然"这两个字，第一个就是找到这两个字，找到这两个字在你脑海中的表达方式是声音还是形状？这个很简单，下一步你默念，默念的方法采用越来越慢的方式，开始是"自然"，然后是"自--然"，间隔越来越大，在这个间隔的里面你就是静的，你要注意在扩大间隔的时候，不要再间隔里面插入别的东西，然后你慢慢把间隔拉长，如果插进东西了就再缩短，缩到不能再插入任何东西的时候，你能确保间隔就是间隔，间隔就是空白，就是安静，这样练习，练习到间隔五分钟的时候就可以了。

　　首先心要静，你在做这个操作之前，要把自己的心安静下来，安静到比你平常的安静状态再安静一点再开始。什么姿势都可以，现在不强调姿势，就强调"自--然"的间隔中间没有东西，慢慢地延长，慢慢地你会发现，安静的部分和你念字的部分，就意识操作而言是一样的，并不是有字才是意识，安静就不是意识，你发现这个就离成功有点近了。你会发现，其实静也是意识的状态，而且你会发现出现那两个字的时候，意识负担还重一点。

　　第三步，抓住空白，把出现"自然"这两个字的状态变成次要状态，就是抓住空白，在空白里待住，然后空白越待越长，最后你可以待到五分钟的时候，你就会发现，"自然"这两个字就不需要了，就可以直接进入安静的状态了，这个时候你就入门了。

　　其实技术非常非常简单，如果你真的要做的话，找到这个状态，一步一步地去做，你在安静里面待住了，这个就可以了。

　　对于初学者来说环境很重要，火车和飞机上比较好，那个环境和你没有关系，原来想做的事在那种环境中也做不了，也死心了，所以进入安静会相对容易。

　　如果你没有做过，你需要进行一些学习，通常一个人从完全没有安静过渡到真正进入这个状态，需要不是若干小时，不是若干星期，不是若干月，而可能是若干年，所以大家不要着急。]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>怎样用安静养心？</p>
<p>　　名医刘天君</p>
<p>　　北京中医药大学针灸学院临床系教授主任医师博士生导师气功实验室主任，中国心理学会注册心理督导师，德国海德堡、图宾根、科隆大学心理学高级访问学者，主编的《中医气功学》为高等中医院校气功教科书。可针对各种心理障碍进行具有东方特色的心理咨询和心理治疗。应日本、新加坡、韩国、意大利、德国、奥地利、波兰、俄罗斯、瑞士、英国、美国等国邀请，教授气功和传统中医的健康观念和健康技术，并与日本等国进行科研合作。系国家体育总局编创健身气功新功法科研课题专家组成员。</p>
<p>　　一、&#8221;安静&#8221;到底是什么意思？ </p>
<p>　　首先需要说明的是，给&#8221;安静&#8221;定义，本身就是已经不&#8221;安静&#8221;了。因为只有什么都没有的时候才可能是&#8221;安静&#8221;的。所以，只能勉强地介绍一下，&#8221;安静&#8221;实际就是指身心均未活动的自然状态。</p>
<p>　　身体的不活动大家比较容易理解，就是你不动就可以了，不管是站着、坐着，还是躺着，没有肢体的活动就可以了。</p>
<p>　　心理的&#8221;安静&#8221;就比较难做。从主观上讲，是你的意识活动中没有内容，就是一个空的状态。没有内容就意味着没有任何的概念，没有任何的情绪，没有任何的思想，当然也没有时间，也就没有空间，在主观上回到了真正的原本的精神家园。</p>
<p>　　因为时间的感觉和空间的感觉都来源于具体事物的运动和存在。哲学上讲，在物质世界，空间或者时间是物质运动的方式；在精神世界，空间或者时间是意识内容运动的方式。如果意识没有内容，也就没有时间和空间，因为没有任何事物作为参照。在身心都不活动的时候，就回到了人的最自然的生命的状态。</p>
<p>　　很多人觉得安静就是什么都不想，这话也对也不对，因为当你意识到什么都不想的时候，你已经出了这个状态，因为你已经在想了。只有你不知道你什么都不想的那个状态才是&#8221;安静&#8221;，你知道就不是了。</p>
<p>　　这种状态每个人都达到过，只是你不在意，不知道那才是你真正的自然生命状态。比如说，你偶尔在发呆的时候，或者在偶尔有一瞬间你非常高兴，或者是你的思维有停顿的时候，那个状态是出现过的，但是你没有去在意。</p>
<p>　　很清楚的意识，但是没有意识到任何事物。你清晨睡醒的第一个瞬间就是这个刹那。那个时候你是没有自我的，是最原始的状态，也就是安静状态。在那之后你才回想起昨天、前天的事情。</p>
<p>　　你回到这个状态的时候，身心就处于非常自然放松的状态，大自然在照顾你的身心，而不是你在自己照顾，把自己交给自然了，就是古代所说的&#8221;天人合一&#8221;。到了那种状态以后，你原本有不平衡的东西，都可以帮助你调平衡了，如果你在那个境界里边待很多的时间，就像火向高处燃，水往低处流一样，身体会自然地去找平衡的，整平衡越彻底，身心疾病越能得到调理。中医学的观点，疾病就是失衡。</p>
<p>　　一般说来，如果在早上起来，在这个状态保持5～10分钟，一天都会觉得非常轻松。</p>
<p>　　从医学的角度来讲，这个状态是你自身恢复平衡、恢复健康的一个最佳状态，既有保健作用又有治疗作用。再哲学一点，这个状态就是&#8221;此岸&#8221;和&#8221;彼岸&#8221;的交界，达到安静状态就意味着从心理上放弃了自我的意识，从生理上回归了自然，因此可以保持更好的身心健康。</p>
<p>　　为什么说是&#8221;此岸&#8221;和&#8221;彼岸&#8221;的分界呢？因为&#8221;安静&#8221;的时间保持得足够久的话，这个&#8221;安静&#8221;就会被冲垮，就会达到一个新的境界，比如说佛家说的参禅把它参透，那个时候你就超越了&#8221;此岸&#8221;，那个就不是医学的范畴。医学的范畴就是达到这个点就够了，达到一个身心平衡、内外平衡、四面八方都平衡的状态就可以达到你养生的目的了。</p>
<p>二、治病应该先求医还是先求己？</p>
<p>　　大部分慢性疾病，如果有足够的时间回归到安静的状态，并在其中待足够的时间，都可以不治而愈。</p>
<p>　　医学的发展带来的问题有好处也有坏处，在远古的时期，人们得了什么病都是自我调理的，都是先自我锻炼。如果自我调理不行，再从中医的角度来用物理疗法治疗，用针灸、推拿，再不行的话再用化学疗法，用药物。</p>
<p>　　现在正好相反，人忘记了最重要的、最初的环节，有了病就先找外界，忘记了自然的巨大潜能，这样就干扰了你自己的调节功能。任何的药物，不管是中药还是西药，都是有副作用的，不管做什么都是对你现在自然状态的干扰。所以我觉得人要是有疾病，先应该自我调理，从安静角度来讲，先回归平衡的状态，看一下自己可以不可以，如果觉得自己不行了，再求助别的。</p>
<p>　　有很多医学上认为是奇迹的东西都可以产生，很多人认为没有救了，被放弃了，结果居然活过来了。靠什么？就是靠自己呀。每天回到安静的状态待一会儿，这个非常重要。</p>
<p>　　梁启超先生曾经说过一句话，意思是说人的一生要出一两年家，一年里有一段时间是休息的，让自己轻松下来，同样每一天有1～2个小时自然空下来，把身心背景整理好，再去做事就会更好。其实你会休息才会工作，你不会静，也就不会动。梁先生就说，他之所以在清末民国之初的时候，在非常混乱的时期，保持一个清醒的头脑，做自己要做的事，就得益于每天1～2小时的静坐。</p>
<p>　　日本首相田中角荣的自传写得很清楚，他说有一种人，没有固定目标，但是要做任何行业都要做最好的，他说他就是属于后者，没有想当首相，但是后来当了，他当建筑师的时候做得很好，做别的时候都是做得最好的，做首相也是做得最好的，但是怎么做呢？每天晚上到半夜的时候，起来打坐两个小时，然后再接着睡。第二天再工作，他说这两个钟头对他的作用非常大。</p>
<p>　　所以静是非常重要的，不管是对你的生理健康还是心理健康都有非常大的好处。一个人如果一辈子都没有静过，就不知道什么叫静，他享的都是洪福就没有享过清福，他不知道那是什么感觉，很多人不理解，你真的进入那个状态之后你会知道，特别特别的舒服，那种舒服是在洪福里根本就没有的。</p>
<p>　　&#8221;安静&#8221;的定义容易说，但是这个定义没有什么用，你必须在那里待过、体验过，才可以知道&#8221;安静&#8221;是什么样的，而且那个益处是你在这种纷繁的社会上体会不到，找不到的。你想想身心和谐是什么状态？最和谐的状态，而且是身心和谐、内外和谐，天人合一的状态，那就是安静，那个状态就是你应该达到的自然的状态，你怎么能不舒服？只不过那个舒服不是你现在的舒服，不是感官的舒服，而是整体的舒服。</p>
<p>　我曾经认识一个小女孩，20出头，得了直肠癌，到了晚期。作为一个20出头的女孩很难接受，她也不愿意接受治疗，不愿意化疗，掉头发。但是有一个师傅说，你每天保证8个小时静坐，只要坐上半年就可以了。这个小女孩刚结婚半年，她原来住的地方特别吵，房子也很破。她对她先生说，这半年我住里屋，你住外屋，我就不出屋了，行不行我都认了。她住的立交桥下面非常吵，她就白天睡觉，晚上打坐，照此半年，每天8个小时，半年以后她发现癌细胞完全消失了，到一个五星级的宾馆当服务员去了。这个事我印象深刻，真正达到那个境界的时候，治疗的作用是非常好的，关键是你能不能进入那个状态，很多人不能。</p>
<p>　　大自然比人聪明，大自然比你自然调节要聪明一些。</p>
<p>　　古代中医确实可以靠单纯的摸脉来诊断疾病，因为那时没有可以借助的诊断工具，人的触觉也比现在灵敏，肯定能感受到现在人感受不到的东西，而现在的人，很多本能在逐渐退化，过去的诊断方式未必适于今天。即便如此，古医籍里也仍旧有&#8221;舍脉从症&#8221;一说，就是说，如果症状和脉象不符的时候，可以按照症状诊断，脉象可以被舍弃。所以，如果在今天仍旧有人只靠摸脉就能给你诊断明确到哪里长了个瘤子的话，千万别信，江湖医生的瞎话一般都是从这里编起的。</p>
<p>　　三、什么样的姿势、呼吸、心理能帮你&#8221;入静&#8221;？</p>
<p>　　要进入安静状态需要一个操作性的技术，就是胸怀。心比较宽的人，一个能够非常由衷地赞美别人成功的人就比较容易安静。但是你仔细地想一想，这样的人其实并不多，很多人都是他比你强，你和他较劲。如果一个人能够从内心深处去由衷地赞美别人，这种人的心比较宽，这种人要进入安静状态就比平常人容易，因为宽就是松，松就是自然。你要是很较劲，想安静就很难。也许是社会现在比较功利，比较浮躁，很少有人可以从心里赞美别人的成功。这个基础很重要，人本身平衡的程度，对世事的态度，和阅历都有关系。</p>
<p>　　从技术上来讲，我先要说明一点，所有的技术其实都是多余的，安静本身就不需要技术，任何的技术可以用一下，但是不要把技术当做安静的本身！这是一个前提，可以在这个前提下学一些基本的技术。</p>
<p>　　技术是三个方面：一个是姿势，一个是呼吸，一个是心理的调节。</p>
<p>　　首先是姿势，姿势很重要，最好的姿势就是双盘，单盘、散盘都可以。盘坐是两腿交叉，席地而坐。散盘是两脚均着地，单盘是一个脚着地，双盘是两脚都不着地。</p>
<p>　　为什么要盘腿？因为你生活中平常的状态是上实下虚，一盘腿，就变成了上虚下实了，下实上虚的时候，气就会沉下去，你就坐得很稳当，这是很重要的。</p>
<p>　　有人用埃及的金字塔来说明盘坐的好处，这个说法有点神秘色彩，但也可能包含科学道理。金字塔下三分之一处是法老的坟墓，如果用硬纸板做一个小金字塔，将剃须刀片放在下三分之一的地方，刀片总是快的，要是把水果放在那里就可以保鲜。据说是金字塔的形状、结构有将能量聚集在下三分之一处的作用。盘坐的姿势有点像金字塔，而下三分之一处和丹田的位置相当。因此，盘坐而意守丹田好过其他姿势。佛道儒诸家的修炼都要求盘坐，或许说明盘坐确有殊胜之处。</p>
<p>　　当然，躺着也可以，但是一定要找一个放松的姿势。古人说&#8221;站如松，坐如钟，卧如弓&#8221;。弓就是弯的，弯就是放松，北京香山卧佛寺的那个佛的那个姿势就是弓，膝盖要曲，手也是曲的。而且那个卧佛的姿势很科学，是右侧卧，不是左侧，是不压心脏的。他的两个腿是一上一下，两个脚都放在床上，只是膝盖是重叠的，这个姿势是几千年验证的姿势。</p>
<p>　　然后是呼吸，你可以这样呼吸：把气吸到下丹田的地方，呼吸控制在只在上下丹田之间走，别让它出来。下丹田就是肚脐下一寸半，上丹田就是两个乳头之间，你让气在这个之间交替，这样你就可以很快地睡着，失眠的人可以试试。</p>
<p>　　&#8221;调息&#8221;对失眠是很有用的。你睡不着无非就是胡思乱想，你真的什么都不想了肯定就可以睡着了，换一个角度讲，你真的能什么都不想，睡着和不睡着是一样的，而且这个休息比你睡着了还彻底！这就是安静。你真的脑子里面什么都没有的时候，坐一个钟头，你会觉得精神特别好。静坐的时候，你头脑清醒的程度比你平常还要高。其实那个状态就是你每天早上起来的第一秒钟的那个状态，那时候你的脑子是空的，慢慢地你才回忆起昨天的烦事，慢慢地再变成自我，所以，自我其实是每天早上重新结构的。安静不是让你没有自我，而是你要回到原始的状态待一会儿。</p>
<p>　　有一个小和尚说，什么事可以走捷径？老和尚告诉他，除了五件事之外，我都可以替你作。小和尚问哪五件事？老和尚说，吃喝拉撒睡，其他的事我都帮你做。什么意思呢？就是这个世界需要你自己去经历，最需要体会的东西不是理解的东西，而是要亲身去体会的。所以安静也是，我只能告诉你方法，但是我不能保证你结果，难就难在这儿。</p>
<p>　　下面介绍的这个方法，从源头上来讲，是密宗修炼的一种办法，很简单，你想两个字，比如说&#8221;自然&#8221;，&#8221;自&#8221;和&#8221;然&#8221;两个字，你就念这两个字，我现在问你，你念&#8221;自然&#8221;的时候，你现在头脑里出现的是&#8221;自然&#8221;的字型还是&#8221;自然&#8221;的声音？</p>
<p>　　字型和声音不一样，字型就是比较具体的，声音就更虚一点，就离安静更近一点。字型也可以，声音也可以，有的人是出现两者，如果是两者的话，你选一者；如果是一者的话，如果可能的话选声音，如果选择不了的话，就选择字型。</p>
<p>　　你脑海里不断地出现&#8221;自&#8221;和&#8221;然&#8221;这两个字，第一个就是找到这两个字，找到这两个字在你脑海中的表达方式是声音还是形状？这个很简单，下一步你默念，默念的方法采用越来越慢的方式，开始是&#8221;自然&#8221;，然后是&#8221;自&#8211;然&#8221;，间隔越来越大，在这个间隔的里面你就是静的，你要注意在扩大间隔的时候，不要再间隔里面插入别的东西，然后你慢慢把间隔拉长，如果插进东西了就再缩短，缩到不能再插入任何东西的时候，你能确保间隔就是间隔，间隔就是空白，就是安静，这样练习，练习到间隔五分钟的时候就可以了。</p>
<p>　　首先心要静，你在做这个操作之前，要把自己的心安静下来，安静到比你平常的安静状态再安静一点再开始。什么姿势都可以，现在不强调姿势，就强调&#8221;自&#8211;然&#8221;的间隔中间没有东西，慢慢地延长，慢慢地你会发现，安静的部分和你念字的部分，就意识操作而言是一样的，并不是有字才是意识，安静就不是意识，你发现这个就离成功有点近了。你会发现，其实静也是意识的状态，而且你会发现出现那两个字的时候，意识负担还重一点。</p>
<p>　　第三步，抓住空白，把出现&#8221;自然&#8221;这两个字的状态变成次要状态，就是抓住空白，在空白里待住，然后空白越待越长，最后你可以待到五分钟的时候，你就会发现，&#8221;自然&#8221;这两个字就不需要了，就可以直接进入安静的状态了，这个时候你就入门了。</p>
<p>　　其实技术非常非常简单，如果你真的要做的话，找到这个状态，一步一步地去做，你在安静里面待住了，这个就可以了。</p>
<p>　　对于初学者来说环境很重要，火车和飞机上比较好，那个环境和你没有关系，原来想做的事在那种环境中也做不了，也死心了，所以进入安静会相对容易。</p>
<p>　　如果你没有做过，你需要进行一些学习，通常一个人从完全没有安静过渡到真正进入这个状态，需要不是若干小时，不是若干星期，不是若干月，而可能是若干年，所以大家不要着急。</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.60hy.com/xinhai/?feed=rss2&#038;p=44</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>第五章 取象比类规律</title>
		<link>http://www.60hy.com/xinhai/?p=42</link>
		<comments>http://www.60hy.com/xinhai/?p=42#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 23 Apr 2013 13:02:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator>cpppro</dc:creator>
				<category><![CDATA[周老师心法]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.60hy.com/xinhai/?p=42</guid>
		<description><![CDATA[我们在大量治疗实践中，发现了取象比类规律贯穿心法病因理论和治疗的全过程。人的心理与疾病之间对应关系不是杂乱无章的，而是有序的、有规律的，按取象比类规律来动作的。


第一节 取象比类规律


取象比类规律是指人体各具体部位的物质属性与其取象比类事物之间的同属关系，这些同属关系通过人的不平静心理导致病症结果的规律。

如人体头部（大脑）的生理功能，具有“领导”和“指挥中心”的意义。所以头部与客观事物中的领导、长辈等事物有取象比类的同属关系。这个同属关系，通过人的不平静心理活动，就在两者之间起着定向的生理和病理的作用。

那么，我们怎样认识和理解取象比类规律呢？

万事万物以分门别类的形式存在着。人的身体也是物质世界的组成部分，人体的各个具体部位都有各自的物质属性，这种物质属性与万事万物之间没有直接的对应关系，但人体不是纯物质，它是由精神、灵魂制约的特殊物质。人体各个器官、各个脏腑、各个部位，在人的生命过程中有着各自的生理功能、作用、特征等。这就与万事万物之间存在着取象比类的同属关系。如客观事物中的接受不接受，容纳不容纳与人体的胃部同属一类事物，是取象比类的对应关系；如客观事物中的配合不配合、配合好与不好与人体膝关节的交叉韧带同属一类事物，是取象比类的对应关系……在心法病因理论中，我们就是对人体各个部位进行全方位的解剖、分解。然后分门别类地按其取象比类的物质属性，归属于相对应的事物。

总之，万事万物都能在人体各个部位找到相对应的比照点。

下面我们把万事万物、人的心理、人体部位三者之间的对应关系用以下方式来表述：

万事万物（如接受不接受、容纳不容纳）——人的心理（不平静）——相对应的人体部位（胃部）。当我们把人体各个具体部位按取象比类规律，分门别类地归属于相对应的事物类别中去，人的不平静心理就在两者之间起着定向的生理和病理的作用。

自然力决定着人的心理与疾病之间取象比类的对应关系。

第二节 取象比类规律的客观性、普遍性


心法所有的病因理论的发现、认识和揭示都是以取象比类方式来实现的。那么，取象比类规律为什么对心法病因理论能有高度的涵盖性呢？这是由万事万物的分类性决定的。

大千世界中的万事万物是错综复杂的，但是我们是能够认识的。人类认识万事万物是从物以类聚开始的。

从宏观上讲，我们所居住的地球的天空、地表；地表又可分为海洋、陆地；陆地又可分为平原、丘陵、山脉……

社会是由国家组成的，国家又由各个行政区域组成的，最基本的单位是家庭、个人……与人类生存息息相关的各种事物，如衣食住行，油盐酱醋米……宏观上人类能够认识的物质都是分类的。

从微观上讲，物质是由原子构成的，原子又可分为电子、原子核等，原子核可分为中子、质子……人的微观心理活动的各种表现形式，如喜怒哀乐、悲欢离合、急气恨怕……也是以类别的形式来划分的。

存在决定意识，精神反作用于物质。人的心理对疾病的形成具有重要的作用，心理对疾病的祛除也同样具有重要的作用，总之，万事万物都是以分类的形式存在着，物以类聚这个成语就是对取象比类普遍性的高度概括。

万事万物分类的客观性、普遍性决定了取象比类规律的客观性和普遍性。]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>我们在大量治疗实践中，发现了取象比类规律贯穿心法病因理论和治疗的全过程。人的心理与疾病之间对应关系不是杂乱无章的，而是有序的、有规律的，按取象比类规律来动作的。</p>
<p>第一节 取象比类规律</p>
<p>取象比类规律是指人体各具体部位的物质属性与其取象比类事物之间的同属关系，这些同属关系通过人的不平静心理导致病症结果的规律。</p>
<p>如人体头部（大脑）的生理功能，具有“领导”和“指挥中心”的意义。所以头部与客观事物中的领导、长辈等事物有取象比类的同属关系。这个同属关系，通过人的不平静心理活动，就在两者之间起着定向的生理和病理的作用。</p>
<p>那么，我们怎样认识和理解取象比类规律呢？</p>
<p>万事万物以分门别类的形式存在着。人的身体也是物质世界的组成部分，人体的各个具体部位都有各自的物质属性，这种物质属性与万事万物之间没有直接的对应关系，但人体不是纯物质，它是由精神、灵魂制约的特殊物质。人体各个器官、各个脏腑、各个部位，在人的生命过程中有着各自的生理功能、作用、特征等。这就与万事万物之间存在着取象比类的同属关系。如客观事物中的接受不接受，容纳不容纳与人体的胃部同属一类事物，是取象比类的对应关系；如客观事物中的配合不配合、配合好与不好与人体膝关节的交叉韧带同属一类事物，是取象比类的对应关系……在心法病因理论中，我们就是对人体各个部位进行全方位的解剖、分解。然后分门别类地按其取象比类的物质属性，归属于相对应的事物。</p>
<p>总之，万事万物都能在人体各个部位找到相对应的比照点。</p>
<p>下面我们把万事万物、人的心理、人体部位三者之间的对应关系用以下方式来表述：</p>
<p>万事万物（如接受不接受、容纳不容纳）——人的心理（不平静）——相对应的人体部位（胃部）。当我们把人体各个具体部位按取象比类规律，分门别类地归属于相对应的事物类别中去，人的不平静心理就在两者之间起着定向的生理和病理的作用。</p>
<p>自然力决定着人的心理与疾病之间取象比类的对应关系。</p>
<p>第二节 取象比类规律的客观性、普遍性</p>
<p>心法所有的病因理论的发现、认识和揭示都是以取象比类方式来实现的。那么，取象比类规律为什么对心法病因理论能有高度的涵盖性呢？这是由万事万物的分类性决定的。</p>
<p>大千世界中的万事万物是错综复杂的，但是我们是能够认识的。人类认识万事万物是从物以类聚开始的。</p>
<p>从宏观上讲，我们所居住的地球的天空、地表；地表又可分为海洋、陆地；陆地又可分为平原、丘陵、山脉……</p>
<p>社会是由国家组成的，国家又由各个行政区域组成的，最基本的单位是家庭、个人……与人类生存息息相关的各种事物，如衣食住行，油盐酱醋米……宏观上人类能够认识的物质都是分类的。</p>
<p>从微观上讲，物质是由原子构成的，原子又可分为电子、原子核等，原子核可分为中子、质子……人的微观心理活动的各种表现形式，如喜怒哀乐、悲欢离合、急气恨怕……也是以类别的形式来划分的。</p>
<p>存在决定意识，精神反作用于物质。人的心理对疾病的形成具有重要的作用，心理对疾病的祛除也同样具有重要的作用，总之，万事万物都是以分类的形式存在着，物以类聚这个成语就是对取象比类普遍性的高度概括。</p>
<p>万事万物分类的客观性、普遍性决定了取象比类规律的客观性和普遍性。</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.60hy.com/xinhai/?feed=rss2&#038;p=42</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>第四章 自然力与平衡论</title>
		<link>http://www.60hy.com/xinhai/?p=40</link>
		<comments>http://www.60hy.com/xinhai/?p=40#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 23 Apr 2013 13:02:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator>cpppro</dc:creator>
				<category><![CDATA[周老师心法]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.60hy.com/xinhai/?p=40</guid>
		<description><![CDATA[自然力平衡理论是心法理论的奠基石，是我们从根本上揭示疾病根源的理论基础。

第一节 自然力

当我们细心地观察这个世界时，就会发现世界上万事万物都在无时无刻地进行着各种复杂而又微妙的平衡。我们把制约万事万物的发展、变化、平衡规律的这种力称之为自然力。就人体而言，我们把制约人的心理、生理、病理之间变化平衡规律的这种力称之为自然力。那么我们怎样认识和理解自然力呢？

自然力是无形的，但是我们却会时时刻刻地感觉到它的存在。

透过现象我们来寻觅一下自然力的踪迹。

如果把自然力有所指的话，自然力就是使地球围绕太阳转，月亮围绕地球转那个无形的力；就是使苹果落地，水往低处流的那个无形的力；就是缔造了自然规律的那个无形的力；就是使人类违背了那些自然规律必然受到制约和平衡的那个无形的力；就是使万事万物发展变化有规律的那个无形的力；就是使人们的种种言行违反了这些客观规律，必然得到相应结果的那个无形的力……

这种所谓的无形之力，正是真真切切，实实在在存在于我们这个物质世界之中。

那么自然力仅仅是对这些宏观现象有作用力吗？非也。

当我们逐渐地理解了自然力对宏观上物质世界具有巨大的作用力，自然力对微观上的精神、心理也同样具有巨大的作用力；当我们的思维观念、心理想法趋向于、合于这种力的时候，这种力的作用就不明显了。反之，这种力的反作用力就显现出来。当我们不平静的心理，不良的情绪出现时，这种力的反作用力就能体现出来，就能使身体出现异常、生病等。这些现象其实质是自然力的作用力和反作用力在微观上起着微妙作用的结果。

人们的害羞脸红；惊吓脸白；想吃酸东西流口水；心情悲伤时会流眼泪……这些生理现象的产生，是自然力作用的结果。

当我们的心理离开了自然，离开了平常，自然力就会对这些心理有规律地产生平衡作用力，就会有相对应的生理反应和病理反应。

人患病是自然力平衡的一种形式。

总而言之，自然力了了分明。它不仅对万事万物具有制约的作用力，同时对人的心理、生理和病理之间变化规律具有作用力。

人们若想理解自然力，第一要有整体观念，第二要辩证分析。任何一个单独的片断，执着于某一点，对理解自然力都是有碍的。

无形之力控制着有形的事物。

如自然现象中的下雨。在下雨之前，有些患者，特别是患风湿症的病人，都会有感觉。这是一种无形的力先到，而后才开始下雨。有些动物也能够察觉到下雨之前的这种无形的雨。当雨下到一定程度时，有些患者的病感开始减轻，说明控制雨的这个力开始发生了变化……

这种“无形”制约着“有形”的现象，在现实生活中是屡见不鲜的。人的心理、观点属无形，身体属有形，无形的心理、观点制约着有形的身体。人有了无形的观点以后，才出现了对待事物的各个角度。人的各种所想所作，都是在无形观点驱使下进行的。正如黄帝曰：“人身有形，不离阴阳。”

人类自古以来对这种无形的力，有着种种的深刻体验。

如我们常说的：天理、天道、天意、天公、天网恢恢、老天爷、顺天则昌，逆天则亡、自然、顺其自然。这些言简意深的哲理无不是对自然力巨大作用力的真实描述。

人类一方面对这种无形之力在有意无意之中体验到它的存在，认同这种无形之力的巨大作用力。另一方面又视而不见，因为自然力不是直观的。



周老师 中级教材 （4） 

第二节 平衡


当我们理解了自然力制约万事万物的作用力，那么，自然力是用什么形式来实现对万事万物的制约呢？

平衡是自然力制约万事万物最基本的形式。

地球生态环境遭到破坏，我们就会受到自然力的平衡，人类的未来就面临着潜在的危险；国家或民族间的不平衡，就会出现冲突或战争；家庭或个人的不平衡，小则会有烦恼，会得病，大则会导致吉凶祸福的结果…


…

自然力平衡制约的覆盖面很广。人与人之间需要平衡；人与事物之间需要平衡；人与自然之间也需要平衡，但归根结底无不与人们的心理状态、思维逻辑衍生的各种行为相关联。心法研究平衡的内容，主要是指人们在不平静心态下导致疾病的结果。

自然力平衡制约方式是错综复杂的。

下面介绍平衡的四种基本方式：顺向平衡；逆向平衡；横向平衡；纵向平衡。

1、顺向平衡：人的主观意识与结果一致，有时结果超出了主观意识的范畴。如家长要求孩子听话，其结果孩子过于听话，甚至不敢说话，很懦弱。这是对家长过分严格要求的不平衡心理的一种平衡。

如家长盼望孩子长得胖一点，其结果是孩子过分的胖，甚至形成肥胖症。这是对家长过分盼望不平衡心理的一种平衡。

2、逆向平衡

逆向平衡：人的主观意识与结果相反。

如家长希望孩子多吃饭，其结果是孩子少吃或不吃。这是对家长过分盼望的不平衡心理的一种平衡。如家长过分担心、害怕孩子得病，孩子就有可能用得病来平衡。这是对家长过分担心、害怕的不平衡心理的一种平衡。

通过上面几个例子，我们就能对婴幼儿和青少年疾病的根源有所了解。

对于没有独立思维、独立人格的婴幼儿及有相对的独立思维、独立人格的青少年而言，患病是对家长某些偏激的心理、行为平衡的一种形式。一般规律是年龄与疾病成反比，如孩子年龄越小，受疾病平衡影响的越重。年龄越大，受疾病平衡影响的越轻，这与孩子的独立意识程度相关联。

在一般情况下，家长有着急、担心、害怕的心理较重时，婴幼儿易患感冒、发烧等症状。家长有争吵等现象时，婴幼儿易出现咳嗽等症状。家长有为钱较劲等心理时，婴幼儿易出现腹泻等症状……孩子的病大多与家长某些偏激的观点，不平静的心态及行为相关联。所以，想治疗孩子的病症，调整家长的某种相应的心态，就能对小孩的疾病起到相应的治疗作用。

3、横向平衡

横向平衡：是现在对现在的平衡。若针对个人，就是一种事物的两个或几个方面之间的平衡。横向平衡包括顺向平衡和逆向平衡。

如特别仔细，吝啬的人，家庭中另外的成员就会用浪费的行为平衡。如果没能用这种形式来平衡，就可能用得相应的病（如肛痔、大便干燥等）来平衡。一般规律是两种平衡形式同时存在。

如特别亢奋的人，周围的人就会用消极的言行来平衡。如果没能用这种方式来平衡，就可能用相反的结果或得相应的病来平衡。

4、纵向平衡

纵向平衡：过去对现在的平衡，同时影响着对未来的平衡。

自己过去的所想、所说、所做平衡自己的现在、过去和未来是一个统一的整体。

平衡是多方位、多角度的。其平衡的内在因素与所得到的结果是相互依存、相互转化、互为因果的。人患病是体内残留信号作用的结果，所以心法治疗大多是围绕纵向平衡展开的。

下面举一些人们日常生活中的事例，来加深理解一下纵向平衡的规律。

从“钱”说起。人们因为它存过多少信号呢？

为了追求美好的生活，物质条件是第一位的。在现实的生活中，人们的许许多多事情都和钱有着千丝万缕的联系。有钱的人为它存信号，没钱的人也为它存信号。钱对应的人体部位是大肠，所以人的一生得大肠病是普遍的。当我们为钱的事情，有着急、上火、仔细、大方等各种不平衡心理都会在大肠部位存信号。一般情况下，由某种外因，如吃了不干净食物等诱因，就可能把这一类残留信号调出来，形成大肠的病。这是过去存的信号，现在实现平衡的结果。

从“好”说起。每个人都希望自己过的好，亲戚、朋友过的好，父母都希望自己的子女好……但是，好也是辩证的。有好就有坏，有白天就有夜晚，有夏季就有冬季……这是不以人们的主观意识为转移的客观存在。现实生活中，不能很好地把握“好”的度，得到相反结果的事物是屡见不鲜的。如父母对孩子的过分好，过分溺爱，孩子就用不听话、不争气等行为来平衡。如朋友好过了，也会出现相反的结果。恋人好过了，也会有负面作用……

人们总盼望好，是人之常情。但好心过重、盼望心过重，会和现实相悖的，也离开了自然。这些心理的积累和残留，就是我们今天或以后的病。所以，这些离开了本来、过分的好就会在未来岁月中得相应的病，如心脏病、糖尿病等。

任何事物只要偏离了自然，都不可避免地受到自然力平衡的制约，人的心理、观点和种种行为也是如此。 

自然力平衡制约是普遍存在着的，平衡是事物螺旋式发展的必然过程和形式。所以学习心法不要害怕平衡，重要的是如何进行良性循环的平衡。

自然力平衡实现良性循环的三个条件是：自然、坦然、适度。

自然——是指事物发展的必然规律。

现实社会中的很多事情，当你改变不了它时，你可以改变自己。好比夏季的炎热，冬季的寒冷，人类不能改变季节，但可以去适应它。适应客观世界的基本前提是改变自己的心态。那么就会在炎热的夏季，会有心平自然凉的感觉，寒冷的冬季就会有心平暖融融的感觉。

坦然——是指人们在面对各种事物时的心平程度。

许多能够办好，应该办好的事情却得到了相反的结果，心理不坦然是原因之一。求别人帮忙和帮别人都要坦然，这样对人对己都会有益的。

适度——指处理事物的平衡程度。

适度也可称之为火候，凡事都要讲个“度”是生活中的一个准则。

从“吃饭”说起。人人都需要吃饭，当吃到一定的“量”时，就会产生饱的感觉，说明已经适度了。若再继续吃，会有不舒服或病症感觉出现。如果需要吃，却经常不吃或少吃，也会有不舒服或病症感觉出现。在吃饭的问题上，没有该吃多、该吃少的绝对标准。这会给我们以启迪，现实生活中，人们偏离适度的事情俯首可拾。朋友好过了，酒喝过了，事情办过了，话说过了，都会出现不良的结果。

不多不少为适度，不文不火是关键。

生活中我们能用自然、坦然、适度的标准，去处理好每一件事情，就会在良性平衡中运行，疾病会离我们远去，好运就会降临在我们的身旁。

周老师 中级教材 （5）  

第三节 自然力平衡制约的属性


自然力平衡制约的属性大体有以下五个方面：

客观性、平等性、可知性、立体性和统一性、比类性。

1、客观性

自然力无论你是否相信，它是客观的存在。并且和世间的每个人都发生着作用，协调着所有的平衡。就象人们害羞脸红、惊吓脸白一样，你信与不信都是如此。自然界中的这种力量，对每一个人都有作用力，是不以人们主观意识为转移的客观存在。

2、平等性

自然力对待世间的每一个人都是平等的。

自然力不分国籍，不分种族，不分穷富，不分男女老幼。只要心理不平衡就会导致身体的不平衡。只要具有相同的心理观点和不平静的心态，就得相同的病。

3、可知性

科学的重要意义，不仅在于能够解释可知世界，更重要的是能够指导我们认识未知世界。自然力平衡制约的作用力可以被人们感知，通过现象（感性认识）来找到内在的规律（理性认识）。如：人们着急、上火、生气等现象，都会对人体产生定向的生理和病理效应，只是人们没有通过现象找到规律而已。

心法运用可知性原理，从复杂的心理现象中，破译了许多心理与疾病之间的对应规律，为疾病治疗奠定了基础。

人类对未知世间永远充满好奇心，客观世界是可以逐渐地认识的。

4、立体性和统一性

自然力平衡制约的立体性是指时空性而言，即过去的时空、现在的时空、未来的时空。

自然力平衡制约的统一性是指过去的时空、现在的时空、未来的时空，三者之间的统一性。

自然力将人们的残留信号贮存在人体中，也记录在多维时空中。

人们过去曾经有过心情波动而残留的信号，可以转化为今天或以后的疾病。那么今天的心情也会对未来或者过去产生影响。过去、今天、未来三位是一体的，是统一的。人们贮存了哪方面的残留信号，就会出现哪方面的相应结果。

心法的立体性理论认为，现在的病是残留信号作用的结果，两者是统一的，互为因果的。

人们可回想过去的时空，用平静的心情反省自己，将已经过去的事物重新处理（解开心结）。当过去时空的信号发生变化后，可以对现在和未来的时空产生良性作用。如：过去曾怨恨某某人，现在身体的某一部位出现症状。那么可回想那段时空，用平静心情重新解开心结。从理解的角度去面对，从平静的角度来看待，从合于自然的心理来想开，症状就会缓解或消除。

心法通过对自然力平衡制约的立体性和统一性的研究，不再把疾病看作是孤立存在的，而是从历史的、统一的、辩证的观点来认识疾病产生的规律，对于认识疾病的残留性和提高治疗效果具有指导意义。

5、类比性 

自然力平衡制约是以类比形式来实现的。

物以类聚的客观性和普遍性，决定了类比性普遍存在于自然力的平衡之中。

过去的信号残留于立体时空中，又经常地被各种各样的诱因引发出来。

自然力决定人的心理与疾病之间类比的对应关系，这种类比的对应关系不是杂乱无章的，而是有规律的，是按取象比类规律来动作的。

类比性是心法查找病因最基本的方法。

如有的人在早晨存了信号，就容易在早晨发病。

如有的人与家庭存了信号，就容易在家庭里发病。

如有的人与工作存了信号，就容易在工作当中发病。

如有的人与节日存了信号，就容易在过节时发病。

如有的人认为妇女生小孩时爱得病，那么就容易在生育后患病……

这是时空的类比性。

如眼睛的病与各种看法的不平衡心理相对应。

如嗓子的病与说话方面的不平衡心理相对应。

如手的病与干活方面的不平衡心理相对应……

这是心理功能的类比性。

类比性是多种多样的，其最基本的是取象比类规律。

自然力平衡制约的类比性，为心法定向病因理论的建立和完善奠定了坚实的理论基础。在些基础上，心法形成了以取象比类规律为基础的定向病因理论体系。 

自然力平衡理论便于我们从根本上揭示了心理与疾病之间的奥秘，同时也揭示了自然的奥秘。从这个意义上讲，心法理论就是把自然力的思维和语言，变为人类能够理解的思维和语言。这样，我们就能更清楚地认识自然，认识人类自己，心身才能获得更大的自由。]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>自然力平衡理论是心法理论的奠基石，是我们从根本上揭示疾病根源的理论基础。</p>
<p>第一节 自然力</p>
<p>当我们细心地观察这个世界时，就会发现世界上万事万物都在无时无刻地进行着各种复杂而又微妙的平衡。我们把制约万事万物的发展、变化、平衡规律的这种力称之为自然力。就人体而言，我们把制约人的心理、生理、病理之间变化平衡规律的这种力称之为自然力。那么我们怎样认识和理解自然力呢？</p>
<p>自然力是无形的，但是我们却会时时刻刻地感觉到它的存在。</p>
<p>透过现象我们来寻觅一下自然力的踪迹。</p>
<p>如果把自然力有所指的话，自然力就是使地球围绕太阳转，月亮围绕地球转那个无形的力；就是使苹果落地，水往低处流的那个无形的力；就是缔造了自然规律的那个无形的力；就是使人类违背了那些自然规律必然受到制约和平衡的那个无形的力；就是使万事万物发展变化有规律的那个无形的力；就是使人们的种种言行违反了这些客观规律，必然得到相应结果的那个无形的力……</p>
<p>这种所谓的无形之力，正是真真切切，实实在在存在于我们这个物质世界之中。</p>
<p>那么自然力仅仅是对这些宏观现象有作用力吗？非也。</p>
<p>当我们逐渐地理解了自然力对宏观上物质世界具有巨大的作用力，自然力对微观上的精神、心理也同样具有巨大的作用力；当我们的思维观念、心理想法趋向于、合于这种力的时候，这种力的作用就不明显了。反之，这种力的反作用力就显现出来。当我们不平静的心理，不良的情绪出现时，这种力的反作用力就能体现出来，就能使身体出现异常、生病等。这些现象其实质是自然力的作用力和反作用力在微观上起着微妙作用的结果。</p>
<p>人们的害羞脸红；惊吓脸白；想吃酸东西流口水；心情悲伤时会流眼泪……这些生理现象的产生，是自然力作用的结果。</p>
<p>当我们的心理离开了自然，离开了平常，自然力就会对这些心理有规律地产生平衡作用力，就会有相对应的生理反应和病理反应。</p>
<p>人患病是自然力平衡的一种形式。</p>
<p>总而言之，自然力了了分明。它不仅对万事万物具有制约的作用力，同时对人的心理、生理和病理之间变化规律具有作用力。</p>
<p>人们若想理解自然力，第一要有整体观念，第二要辩证分析。任何一个单独的片断，执着于某一点，对理解自然力都是有碍的。</p>
<p>无形之力控制着有形的事物。</p>
<p>如自然现象中的下雨。在下雨之前，有些患者，特别是患风湿症的病人，都会有感觉。这是一种无形的力先到，而后才开始下雨。有些动物也能够察觉到下雨之前的这种无形的雨。当雨下到一定程度时，有些患者的病感开始减轻，说明控制雨的这个力开始发生了变化……</p>
<p>这种“无形”制约着“有形”的现象，在现实生活中是屡见不鲜的。人的心理、观点属无形，身体属有形，无形的心理、观点制约着有形的身体。人有了无形的观点以后，才出现了对待事物的各个角度。人的各种所想所作，都是在无形观点驱使下进行的。正如黄帝曰：“人身有形，不离阴阳。”</p>
<p>人类自古以来对这种无形的力，有着种种的深刻体验。</p>
<p>如我们常说的：天理、天道、天意、天公、天网恢恢、老天爷、顺天则昌，逆天则亡、自然、顺其自然。这些言简意深的哲理无不是对自然力巨大作用力的真实描述。</p>
<p>人类一方面对这种无形之力在有意无意之中体验到它的存在，认同这种无形之力的巨大作用力。另一方面又视而不见，因为自然力不是直观的。</p>
<p>周老师 中级教材 （4） </p>
<p>第二节 平衡</p>
<p>当我们理解了自然力制约万事万物的作用力，那么，自然力是用什么形式来实现对万事万物的制约呢？</p>
<p>平衡是自然力制约万事万物最基本的形式。</p>
<p>地球生态环境遭到破坏，我们就会受到自然力的平衡，人类的未来就面临着潜在的危险；国家或民族间的不平衡，就会出现冲突或战争；家庭或个人的不平衡，小则会有烦恼，会得病，大则会导致吉凶祸福的结果…</p>
<p>…</p>
<p>自然力平衡制约的覆盖面很广。人与人之间需要平衡；人与事物之间需要平衡；人与自然之间也需要平衡，但归根结底无不与人们的心理状态、思维逻辑衍生的各种行为相关联。心法研究平衡的内容，主要是指人们在不平静心态下导致疾病的结果。</p>
<p>自然力平衡制约方式是错综复杂的。</p>
<p>下面介绍平衡的四种基本方式：顺向平衡；逆向平衡；横向平衡；纵向平衡。</p>
<p>1、顺向平衡：人的主观意识与结果一致，有时结果超出了主观意识的范畴。如家长要求孩子听话，其结果孩子过于听话，甚至不敢说话，很懦弱。这是对家长过分严格要求的不平衡心理的一种平衡。</p>
<p>如家长盼望孩子长得胖一点，其结果是孩子过分的胖，甚至形成肥胖症。这是对家长过分盼望不平衡心理的一种平衡。</p>
<p>2、逆向平衡</p>
<p>逆向平衡：人的主观意识与结果相反。</p>
<p>如家长希望孩子多吃饭，其结果是孩子少吃或不吃。这是对家长过分盼望的不平衡心理的一种平衡。如家长过分担心、害怕孩子得病，孩子就有可能用得病来平衡。这是对家长过分担心、害怕的不平衡心理的一种平衡。</p>
<p>通过上面几个例子，我们就能对婴幼儿和青少年疾病的根源有所了解。</p>
<p>对于没有独立思维、独立人格的婴幼儿及有相对的独立思维、独立人格的青少年而言，患病是对家长某些偏激的心理、行为平衡的一种形式。一般规律是年龄与疾病成反比，如孩子年龄越小，受疾病平衡影响的越重。年龄越大，受疾病平衡影响的越轻，这与孩子的独立意识程度相关联。</p>
<p>在一般情况下，家长有着急、担心、害怕的心理较重时，婴幼儿易患感冒、发烧等症状。家长有争吵等现象时，婴幼儿易出现咳嗽等症状。家长有为钱较劲等心理时，婴幼儿易出现腹泻等症状……孩子的病大多与家长某些偏激的观点，不平静的心态及行为相关联。所以，想治疗孩子的病症，调整家长的某种相应的心态，就能对小孩的疾病起到相应的治疗作用。</p>
<p>3、横向平衡</p>
<p>横向平衡：是现在对现在的平衡。若针对个人，就是一种事物的两个或几个方面之间的平衡。横向平衡包括顺向平衡和逆向平衡。</p>
<p>如特别仔细，吝啬的人，家庭中另外的成员就会用浪费的行为平衡。如果没能用这种形式来平衡，就可能用得相应的病（如肛痔、大便干燥等）来平衡。一般规律是两种平衡形式同时存在。</p>
<p>如特别亢奋的人，周围的人就会用消极的言行来平衡。如果没能用这种方式来平衡，就可能用相反的结果或得相应的病来平衡。</p>
<p>4、纵向平衡</p>
<p>纵向平衡：过去对现在的平衡，同时影响着对未来的平衡。</p>
<p>自己过去的所想、所说、所做平衡自己的现在、过去和未来是一个统一的整体。</p>
<p>平衡是多方位、多角度的。其平衡的内在因素与所得到的结果是相互依存、相互转化、互为因果的。人患病是体内残留信号作用的结果，所以心法治疗大多是围绕纵向平衡展开的。</p>
<p>下面举一些人们日常生活中的事例，来加深理解一下纵向平衡的规律。</p>
<p>从“钱”说起。人们因为它存过多少信号呢？</p>
<p>为了追求美好的生活，物质条件是第一位的。在现实的生活中，人们的许许多多事情都和钱有着千丝万缕的联系。有钱的人为它存信号，没钱的人也为它存信号。钱对应的人体部位是大肠，所以人的一生得大肠病是普遍的。当我们为钱的事情，有着急、上火、仔细、大方等各种不平衡心理都会在大肠部位存信号。一般情况下，由某种外因，如吃了不干净食物等诱因，就可能把这一类残留信号调出来，形成大肠的病。这是过去存的信号，现在实现平衡的结果。</p>
<p>从“好”说起。每个人都希望自己过的好，亲戚、朋友过的好，父母都希望自己的子女好……但是，好也是辩证的。有好就有坏，有白天就有夜晚，有夏季就有冬季……这是不以人们的主观意识为转移的客观存在。现实生活中，不能很好地把握“好”的度，得到相反结果的事物是屡见不鲜的。如父母对孩子的过分好，过分溺爱，孩子就用不听话、不争气等行为来平衡。如朋友好过了，也会出现相反的结果。恋人好过了，也会有负面作用……</p>
<p>人们总盼望好，是人之常情。但好心过重、盼望心过重，会和现实相悖的，也离开了自然。这些心理的积累和残留，就是我们今天或以后的病。所以，这些离开了本来、过分的好就会在未来岁月中得相应的病，如心脏病、糖尿病等。</p>
<p>任何事物只要偏离了自然，都不可避免地受到自然力平衡的制约，人的心理、观点和种种行为也是如此。 </p>
<p>自然力平衡制约是普遍存在着的，平衡是事物螺旋式发展的必然过程和形式。所以学习心法不要害怕平衡，重要的是如何进行良性循环的平衡。</p>
<p>自然力平衡实现良性循环的三个条件是：自然、坦然、适度。</p>
<p>自然——是指事物发展的必然规律。</p>
<p>现实社会中的很多事情，当你改变不了它时，你可以改变自己。好比夏季的炎热，冬季的寒冷，人类不能改变季节，但可以去适应它。适应客观世界的基本前提是改变自己的心态。那么就会在炎热的夏季，会有心平自然凉的感觉，寒冷的冬季就会有心平暖融融的感觉。</p>
<p>坦然——是指人们在面对各种事物时的心平程度。</p>
<p>许多能够办好，应该办好的事情却得到了相反的结果，心理不坦然是原因之一。求别人帮忙和帮别人都要坦然，这样对人对己都会有益的。</p>
<p>适度——指处理事物的平衡程度。</p>
<p>适度也可称之为火候，凡事都要讲个“度”是生活中的一个准则。</p>
<p>从“吃饭”说起。人人都需要吃饭，当吃到一定的“量”时，就会产生饱的感觉，说明已经适度了。若再继续吃，会有不舒服或病症感觉出现。如果需要吃，却经常不吃或少吃，也会有不舒服或病症感觉出现。在吃饭的问题上，没有该吃多、该吃少的绝对标准。这会给我们以启迪，现实生活中，人们偏离适度的事情俯首可拾。朋友好过了，酒喝过了，事情办过了，话说过了，都会出现不良的结果。</p>
<p>不多不少为适度，不文不火是关键。</p>
<p>生活中我们能用自然、坦然、适度的标准，去处理好每一件事情，就会在良性平衡中运行，疾病会离我们远去，好运就会降临在我们的身旁。</p>
<p>周老师 中级教材 （5）  </p>
<p>第三节 自然力平衡制约的属性</p>
<p>自然力平衡制约的属性大体有以下五个方面：</p>
<p>客观性、平等性、可知性、立体性和统一性、比类性。</p>
<p>1、客观性</p>
<p>自然力无论你是否相信，它是客观的存在。并且和世间的每个人都发生着作用，协调着所有的平衡。就象人们害羞脸红、惊吓脸白一样，你信与不信都是如此。自然界中的这种力量，对每一个人都有作用力，是不以人们主观意识为转移的客观存在。</p>
<p>2、平等性</p>
<p>自然力对待世间的每一个人都是平等的。</p>
<p>自然力不分国籍，不分种族，不分穷富，不分男女老幼。只要心理不平衡就会导致身体的不平衡。只要具有相同的心理观点和不平静的心态，就得相同的病。</p>
<p>3、可知性</p>
<p>科学的重要意义，不仅在于能够解释可知世界，更重要的是能够指导我们认识未知世界。自然力平衡制约的作用力可以被人们感知，通过现象（感性认识）来找到内在的规律（理性认识）。如：人们着急、上火、生气等现象，都会对人体产生定向的生理和病理效应，只是人们没有通过现象找到规律而已。</p>
<p>心法运用可知性原理，从复杂的心理现象中，破译了许多心理与疾病之间的对应规律，为疾病治疗奠定了基础。</p>
<p>人类对未知世间永远充满好奇心，客观世界是可以逐渐地认识的。</p>
<p>4、立体性和统一性</p>
<p>自然力平衡制约的立体性是指时空性而言，即过去的时空、现在的时空、未来的时空。</p>
<p>自然力平衡制约的统一性是指过去的时空、现在的时空、未来的时空，三者之间的统一性。</p>
<p>自然力将人们的残留信号贮存在人体中，也记录在多维时空中。</p>
<p>人们过去曾经有过心情波动而残留的信号，可以转化为今天或以后的疾病。那么今天的心情也会对未来或者过去产生影响。过去、今天、未来三位是一体的，是统一的。人们贮存了哪方面的残留信号，就会出现哪方面的相应结果。</p>
<p>心法的立体性理论认为，现在的病是残留信号作用的结果，两者是统一的，互为因果的。</p>
<p>人们可回想过去的时空，用平静的心情反省自己，将已经过去的事物重新处理（解开心结）。当过去时空的信号发生变化后，可以对现在和未来的时空产生良性作用。如：过去曾怨恨某某人，现在身体的某一部位出现症状。那么可回想那段时空，用平静心情重新解开心结。从理解的角度去面对，从平静的角度来看待，从合于自然的心理来想开，症状就会缓解或消除。</p>
<p>心法通过对自然力平衡制约的立体性和统一性的研究，不再把疾病看作是孤立存在的，而是从历史的、统一的、辩证的观点来认识疾病产生的规律，对于认识疾病的残留性和提高治疗效果具有指导意义。</p>
<p>5、类比性 </p>
<p>自然力平衡制约是以类比形式来实现的。</p>
<p>物以类聚的客观性和普遍性，决定了类比性普遍存在于自然力的平衡之中。</p>
<p>过去的信号残留于立体时空中，又经常地被各种各样的诱因引发出来。</p>
<p>自然力决定人的心理与疾病之间类比的对应关系，这种类比的对应关系不是杂乱无章的，而是有规律的，是按取象比类规律来动作的。</p>
<p>类比性是心法查找病因最基本的方法。</p>
<p>如有的人在早晨存了信号，就容易在早晨发病。</p>
<p>如有的人与家庭存了信号，就容易在家庭里发病。</p>
<p>如有的人与工作存了信号，就容易在工作当中发病。</p>
<p>如有的人与节日存了信号，就容易在过节时发病。</p>
<p>如有的人认为妇女生小孩时爱得病，那么就容易在生育后患病……</p>
<p>这是时空的类比性。</p>
<p>如眼睛的病与各种看法的不平衡心理相对应。</p>
<p>如嗓子的病与说话方面的不平衡心理相对应。</p>
<p>如手的病与干活方面的不平衡心理相对应……</p>
<p>这是心理功能的类比性。</p>
<p>类比性是多种多样的，其最基本的是取象比类规律。</p>
<p>自然力平衡制约的类比性，为心法定向病因理论的建立和完善奠定了坚实的理论基础。在些基础上，心法形成了以取象比类规律为基础的定向病因理论体系。 </p>
<p>自然力平衡理论便于我们从根本上揭示了心理与疾病之间的奥秘，同时也揭示了自然的奥秘。从这个意义上讲，心法理论就是把自然力的思维和语言，变为人类能够理解的思维和语言。这样，我们就能更清楚地认识自然，认识人类自己，心身才能获得更大的自由。</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.60hy.com/xinhai/?feed=rss2&#038;p=40</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>第三章 信号理论</title>
		<link>http://www.60hy.com/xinhai/?p=38</link>
		<comments>http://www.60hy.com/xinhai/?p=38#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 23 Apr 2013 13:01:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator>cpppro</dc:creator>
				<category><![CDATA[周老师心法]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.60hy.com/xinhai/?p=38</guid>
		<description><![CDATA[存信号是疾病的形成过程。
存信号与记忆的区别大体有三种情况：

A、在处理某些事物时，内心平静，能够一分为二地辩证对待，虽然是有记忆，但不存信号。

B、如果在处理事物时，内心不平静，心理不平衡，则是既有记忆又存信号。

C、当时心理不平静，但现在已经忘却，这是无记忆而存的信号。

第三节 存信号与免疫力

当我们患某种病时，往往忽略了疾病的心理成因，而把得病的主要原因归咎于外界因素和免疫力的低下，这是一种误区。那么免疫力这个内因源于何处呢？我们知道了某种具体心理不平静，就会得相应的病。如大肠的病，当你存了为“钱“的各种不平衡心理，由某种诱因，如吃了不干净的食物而得腹泄。但是同样吃一种食物，也会有不同的结果。人们会说抵抗力不一样，腹泄的人可能很健壮，又作何解释呢？问到底，就是存信号的缘故，谁在某一方面存信号就容易得相应的疾病。这说明了存信号能降低相对应的某方面的“免疫力”，存信号与免疫力成反比。现实生活中，我们经常会见到非常讲卫生的人易得习惯性的便秘，而拾破烂的人却很少拉肚子的令人费解的现象，用心法病因理论就能予以解释。

人们在某些具体方面存了信号，这些方面的免疫力就降低了，就会得相应的疾病。

从物质形态上讲，人体的生理、机理以及病理的变化，是以化学变化的形式来实现的。但人体不纯是物质，它是由精神、灵魂制约的物质。所以心理对人体的化学反应具有相当大的作用，这种心理化学反应式，虽然我们不能用科学的方法来完全地揭示它，但通过现象却能发现它。美国科学家做了一个试验，把一支玻璃试管插入水的容器内，然后收集人们在不同心态下的“气水”，发现了当一个人心平气和时呼出的气体变成水后，澄清透明，无色；悲痛时水中有白色沉淀；生气时有紫色沉淀。把受试者生气时呼出的“生气水”注射到一只大白鼠身上，几分种后大白鼠就死掉了。通过这个例子，我们就能更清楚地认识了疾病的本源，免疫力的本源。

免疫力可以通过身体锻炼等多种途径得以增强，但人心理的平静度是免疫力的本源。

我们曾对大肠的病做过多次试验。如果想让大便趋于干燥，就加重一些仔细、节约、不花钱的心理，大便很快趋向于干燥，便次明显减少。这些心理持续的时间越长，大便干燥的时间越长，反之就会出现腹泻和便稀的症状。

人们所存的信号越少，正气就越足，免疫力也就越强。

从心理对人体的化学反应工具有重要作用的角度出发，我们对传染病学、细菌学、遗传学等学科有了相应的探讨和研究，限于篇幅的原因，不一一赘述。]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>存信号是疾病的形成过程。<br />
存信号与记忆的区别大体有三种情况：</p>
<p>A、在处理某些事物时，内心平静，能够一分为二地辩证对待，虽然是有记忆，但不存信号。</p>
<p>B、如果在处理事物时，内心不平静，心理不平衡，则是既有记忆又存信号。</p>
<p>C、当时心理不平静，但现在已经忘却，这是无记忆而存的信号。</p>
<p>第三节 存信号与免疫力</p>
<p>当我们患某种病时，往往忽略了疾病的心理成因，而把得病的主要原因归咎于外界因素和免疫力的低下，这是一种误区。那么免疫力这个内因源于何处呢？我们知道了某种具体心理不平静，就会得相应的病。如大肠的病，当你存了为“钱“的各种不平衡心理，由某种诱因，如吃了不干净的食物而得腹泄。但是同样吃一种食物，也会有不同的结果。人们会说抵抗力不一样，腹泄的人可能很健壮，又作何解释呢？问到底，就是存信号的缘故，谁在某一方面存信号就容易得相应的疾病。这说明了存信号能降低相对应的某方面的“免疫力”，存信号与免疫力成反比。现实生活中，我们经常会见到非常讲卫生的人易得习惯性的便秘，而拾破烂的人却很少拉肚子的令人费解的现象，用心法病因理论就能予以解释。</p>
<p>人们在某些具体方面存了信号，这些方面的免疫力就降低了，就会得相应的疾病。</p>
<p>从物质形态上讲，人体的生理、机理以及病理的变化，是以化学变化的形式来实现的。但人体不纯是物质，它是由精神、灵魂制约的物质。所以心理对人体的化学反应具有相当大的作用，这种心理化学反应式，虽然我们不能用科学的方法来完全地揭示它，但通过现象却能发现它。美国科学家做了一个试验，把一支玻璃试管插入水的容器内，然后收集人们在不同心态下的“气水”，发现了当一个人心平气和时呼出的气体变成水后，澄清透明，无色；悲痛时水中有白色沉淀；生气时有紫色沉淀。把受试者生气时呼出的“生气水”注射到一只大白鼠身上，几分种后大白鼠就死掉了。通过这个例子，我们就能更清楚地认识了疾病的本源，免疫力的本源。</p>
<p>免疫力可以通过身体锻炼等多种途径得以增强，但人心理的平静度是免疫力的本源。</p>
<p>我们曾对大肠的病做过多次试验。如果想让大便趋于干燥，就加重一些仔细、节约、不花钱的心理，大便很快趋向于干燥，便次明显减少。这些心理持续的时间越长，大便干燥的时间越长，反之就会出现腹泻和便稀的症状。</p>
<p>人们所存的信号越少，正气就越足，免疫力也就越强。</p>
<p>从心理对人体的化学反应工具有重要作用的角度出发，我们对传染病学、细菌学、遗传学等学科有了相应的探讨和研究，限于篇幅的原因，不一一赘述。</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.60hy.com/xinhai/?feed=rss2&#038;p=38</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>第二章 四条基础理论</title>
		<link>http://www.60hy.com/xinhai/?p=36</link>
		<comments>http://www.60hy.com/xinhai/?p=36#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 23 Apr 2013 13:00:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator>cpppro</dc:creator>
				<category><![CDATA[周老师心法]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.60hy.com/xinhai/?p=36</guid>
		<description><![CDATA[心法对疾病的研究是从最简单的生理现象开始的。害羞脸红、害怕脸白、哭会流泪等这些看似平常的生理现象，却有着揭示人体科学的密码，是我们进入心理迷宫的入口。下面我们就大胆地由这一入口深入到迷宫里，来具体地剖析心理与疾病之间的奥秘。

1、人的心情波动对体内气血流动有其定向的导引作用

人的心情波动对体内气血流动有定向的方面性。如当人的心理处于害羞状态时，其体内气血被定向地导引向上，产生脸红、脸热等现象；突然受惊吓时，其体内气血被定向地导引向下，出现脸色苍白等现象。

中医在两千多年前所论述的“怒则气上，恐则气下、惊则气乱、悲则气消、思则气结、喜则气缓”等内伤情志的理论，都阐明了气血的定向性。因此，人的各种不平衡心理，在体内都有各自存积的定向位置，是有规律的，这些气血变化的规律是不以人们的主观意识为转移的客观存在。

2、人的心情波动对体内气血流动可产生定向的生理效应和病理效应。

如人们在看电视、看电影，见到悲伤情景时，就会产生悲伤心情。这时体内气血就会定向地转换出眼泪，这是心情波动导致定向的生理效应，如果悲伤过度就会产生定向的病理效应。人们对某些人、事不接受、生气时，会产生定向的生理效应，同时也会产生定向的病理效应，就会得相对应的病（胃病）。
人的心理变化导致生理和病理的变化，三者是紧密相连的，是有规律的。
通过以上分析，我们就能对疾病的成因有了全新的认识。

以上两条是心法病因的基础理论。

3、经过心情波动过的气血在人体内有其残留性的作用。

如一个人与别人争吵、生气等，当时觉得胸闷，过了一段时间，别人再提起那件事时，既使那个人不在现场，但仍会有胸闷的感觉。这是什么原因呢？这说明病因具有残留性，一个老人有病不是老了才有病，而是日积月累的结果。正象我们常说的那样，年青时人找病，年老时病找人。在人们产生心情波动后，到形成病症感觉的这一段时间内，心法称之为残留性。信号的残留性大体有四种情况：

第一是指当时的心情波动，导致体内气血发生了变化，待心情恢复平静后，已经变化过的气血仍残留于体内，当时没能形成身体的不适感觉。

第二是指当心情波动导致气血变化后，一部分机体功能并未恢复正常，产生了不适反应，只是未引起注意。

第三是指心情波动的当时就出现了病症感觉。

第四是指心情波动轻微或偶尔产生的心情波动，经过多次积累也可形残留信号。
心法的病因残留性理论使我们更清楚地认识了疾病的本源，它是对疾病形成过程的客观总结。这条是心法的病机理论。

4、在平静的心态下，用合于自然的观点，反作用于人体内残留信号，可将其残留信号（病）祛除。
害羞脸红，害怕脸白，人们在一瞬间的心情波动，气血就有如此巨大的作用力。那么，人的一生坎坷不平，经历了无数次急气恨怕、喜怒哀乐、悲欢离合等各种心情的起伏波动，而这些起伏波动的心情又持续了多长时间呢？这些所有气血变化的结果，就是我们今天或未来的病。这一条是心法的治疗理论。

心法的四条基础理论方面、细微地总结了人的心理、生理、病理之间变化的基本规律，揭开了心理与疾病之间的神秘面纱。人的心理变化决定生理和病理的变化，病由心生是心法对病因最基本的理论概括和科学总结。

周老师 中级教材 （3） 

（注：这一段发不上去，不知为什么，第三章的内容不全）]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>心法对疾病的研究是从最简单的生理现象开始的。害羞脸红、害怕脸白、哭会流泪等这些看似平常的生理现象，却有着揭示人体科学的密码，是我们进入心理迷宫的入口。下面我们就大胆地由这一入口深入到迷宫里，来具体地剖析心理与疾病之间的奥秘。</p>
<p>1、人的心情波动对体内气血流动有其定向的导引作用</p>
<p>人的心情波动对体内气血流动有定向的方面性。如当人的心理处于害羞状态时，其体内气血被定向地导引向上，产生脸红、脸热等现象；突然受惊吓时，其体内气血被定向地导引向下，出现脸色苍白等现象。</p>
<p>中医在两千多年前所论述的“怒则气上，恐则气下、惊则气乱、悲则气消、思则气结、喜则气缓”等内伤情志的理论，都阐明了气血的定向性。因此，人的各种不平衡心理，在体内都有各自存积的定向位置，是有规律的，这些气血变化的规律是不以人们的主观意识为转移的客观存在。</p>
<p>2、人的心情波动对体内气血流动可产生定向的生理效应和病理效应。</p>
<p>如人们在看电视、看电影，见到悲伤情景时，就会产生悲伤心情。这时体内气血就会定向地转换出眼泪，这是心情波动导致定向的生理效应，如果悲伤过度就会产生定向的病理效应。人们对某些人、事不接受、生气时，会产生定向的生理效应，同时也会产生定向的病理效应，就会得相对应的病（胃病）。<br />
人的心理变化导致生理和病理的变化，三者是紧密相连的，是有规律的。<br />
通过以上分析，我们就能对疾病的成因有了全新的认识。</p>
<p>以上两条是心法病因的基础理论。</p>
<p>3、经过心情波动过的气血在人体内有其残留性的作用。</p>
<p>如一个人与别人争吵、生气等，当时觉得胸闷，过了一段时间，别人再提起那件事时，既使那个人不在现场，但仍会有胸闷的感觉。这是什么原因呢？这说明病因具有残留性，一个老人有病不是老了才有病，而是日积月累的结果。正象我们常说的那样，年青时人找病，年老时病找人。在人们产生心情波动后，到形成病症感觉的这一段时间内，心法称之为残留性。信号的残留性大体有四种情况：</p>
<p>第一是指当时的心情波动，导致体内气血发生了变化，待心情恢复平静后，已经变化过的气血仍残留于体内，当时没能形成身体的不适感觉。</p>
<p>第二是指当心情波动导致气血变化后，一部分机体功能并未恢复正常，产生了不适反应，只是未引起注意。</p>
<p>第三是指心情波动的当时就出现了病症感觉。</p>
<p>第四是指心情波动轻微或偶尔产生的心情波动，经过多次积累也可形残留信号。<br />
心法的病因残留性理论使我们更清楚地认识了疾病的本源，它是对疾病形成过程的客观总结。这条是心法的病机理论。</p>
<p>4、在平静的心态下，用合于自然的观点，反作用于人体内残留信号，可将其残留信号（病）祛除。<br />
害羞脸红，害怕脸白，人们在一瞬间的心情波动，气血就有如此巨大的作用力。那么，人的一生坎坷不平，经历了无数次急气恨怕、喜怒哀乐、悲欢离合等各种心情的起伏波动，而这些起伏波动的心情又持续了多长时间呢？这些所有气血变化的结果，就是我们今天或未来的病。这一条是心法的治疗理论。</p>
<p>心法的四条基础理论方面、细微地总结了人的心理、生理、病理之间变化的基本规律，揭开了心理与疾病之间的神秘面纱。人的心理变化决定生理和病理的变化，病由心生是心法对病因最基本的理论概括和科学总结。</p>
<p>周老师 中级教材 （3） </p>
<p>（注：这一段发不上去，不知为什么，第三章的内容不全）</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.60hy.com/xinhai/?feed=rss2&#038;p=36</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>中级教材 第一章 概述</title>
		<link>http://www.60hy.com/xinhai/?p=34</link>
		<comments>http://www.60hy.com/xinhai/?p=34#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 23 Apr 2013 12:59:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator>cpppro</dc:creator>
				<category><![CDATA[周老师心法]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.60hy.com/xinhai/?p=34</guid>
		<description><![CDATA[心法是悟达康保健研究所，历经十余年的实践、探索、研究和发展，心法逐渐形成了一套比较完整的病因理论体系和与其相适应的一系列治疗方法，并在实践中取得了初步成果，受到了广大患者的普遍赞誉。

心法是一门在探索中发展的心身医学。

第一节 什么是心法

人类是自然界的产物，是全息宇宙的缩影，人的一切都与自然界息息相关。从广义上讲：心法是自然力与平衡论的学说。是人类认识自然力制约万事万物发展、变化、平衡规律的理论和方法。从医学意义上讲：心法是通过研究人的心理、生理、病理之间变化规律，并运用这些规律达到身心健康、袪除疾病目的的理论和方法。通俗地讲：心法是通过心理调整达到袪病目的的保健方法。那么我们怎样认识和理解心法呢？广义的心法是自然力与平衡论的学说。这说明了心法所涵盖的内容十分广泛，具有哲学上的意义。医学意义的心法是心法的核心内容。通过研究心理与疾病之间的变化规律，来达到祛除疾病、心身健康的目的，是心法的主要任务和历史使命。通俗讲的心法是指心法特点而言。心法是种全新的保健方法，属非药物治疗，它是以心理调整为主要形式达到祛病目的的保健方法。

第二节 心法理论体系

心法来源于千百件治疗实践，心法理论的建立是这种实践的科学总结。

心法理论主要由三个方面组成：

1、自然力平衡理论（宏观）

2、治疗的四条基础理论（微观）

3、以取象比类规律为基础的定向病因理论（从宏观到微观）

如果说自然力平衡理论是从宏观上来揭示人与自然、心理与疾病之间规律的话，那么四条基础理论就是从微观上揭示了心理与疾病之间的基本规律，而取象比类规律则是实现从宏观到微观、从心理到疾病的主要手段。这三个方面奠定了心法理论基础的框架，基本上能涵盖所有的心法实践。以上三个方面是相互补充，相辅相成，融会贯通的。同时心法还有一套与病因理论相适应的病由心解的治疗理论和方法。

心法理论体系在构建中不断地吸取了传统医学传统、传统保健方法、现代哲学、现代医学、现代心理学等学科的精华，其表现在以下几个方面：

A、中医学

中华民族古老文化所沉积的深厚底蕴为心法提供了源源不断的营养，古代文明的深邃哲理，为心法提供了理论依据。中医以阴阳平衡学说为基础，以五行生克学说为手段。心法以自然力平衡理论为主导，以取象比类规律为主要手段。两者有异曲同工之妙处。心法的取象比类规律是采取具体病症具体分析的方法来实施的，它比五行生克理论更细致、更具实用性。

B、传统的养生保健方法

中华民族的先民创造了灿烂的养生保健文化。武术、太极拳、气功等心身并练的保健方法，是心法的最初阶段。

C、辩证唯物主义哲学是心法开户人生的主要方法之一

人体的疾病和许许多多“想不开”、许许多多“心结”有着千丝万缕的联系。辩证思维是我们开启这些“想不开”、“心结”的钥匙。

D、现代医学为心法理论的完善提供了有力的佐证和科学的依据

现代医学的基础理论（如生理学、解剖学等）可以直接与心法病因理论相结合。

E、现代心理学的一些成功经验已被心法接纳和采用。

现代心理学里面有许多有利于调整心理平衡的适用方法，在心法治疗中得到应用。如移情法、适应法、平静法、安慰法等，都收到了比较好的治疗效果。

人的心理是一个相对开放的巨系统，不仅存在着群体性差异，更重要的是存在着个体性差异。这就大大地拓宽了心法理论和实践的时间性和空间性，也决定了心理与疾病之间的复杂性和无限发展性。所以心法是一个实践的学科，是不断发展变化的学科，其未知领域和尚需完善领域的广博，绝不是少数人能够成就的，广大人民群众的参与和实践是心法成熟的重要标志。

展望：

心法的诞生，将开创人类用心理和智慧治疗疾病的新时代。我们有理由相信，心法在未来的岁月中，会对心身医学、自身保健以及社会生活中许多领域发挥着越来越大的作用。

心法的诞生和发展对现代医学两个方面的贡献：

一是系统地理论化地揭示了心理与疾病之间的变化规律；

二是创造了一种科学的自我保健方法。]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>心法是悟达康保健研究所，历经十余年的实践、探索、研究和发展，心法逐渐形成了一套比较完整的病因理论体系和与其相适应的一系列治疗方法，并在实践中取得了初步成果，受到了广大患者的普遍赞誉。</p>
<p>心法是一门在探索中发展的心身医学。</p>
<p>第一节 什么是心法</p>
<p>人类是自然界的产物，是全息宇宙的缩影，人的一切都与自然界息息相关。从广义上讲：心法是自然力与平衡论的学说。是人类认识自然力制约万事万物发展、变化、平衡规律的理论和方法。从医学意义上讲：心法是通过研究人的心理、生理、病理之间变化规律，并运用这些规律达到身心健康、袪除疾病目的的理论和方法。通俗地讲：心法是通过心理调整达到袪病目的的保健方法。那么我们怎样认识和理解心法呢？广义的心法是自然力与平衡论的学说。这说明了心法所涵盖的内容十分广泛，具有哲学上的意义。医学意义的心法是心法的核心内容。通过研究心理与疾病之间的变化规律，来达到祛除疾病、心身健康的目的，是心法的主要任务和历史使命。通俗讲的心法是指心法特点而言。心法是种全新的保健方法，属非药物治疗，它是以心理调整为主要形式达到祛病目的的保健方法。</p>
<p>第二节 心法理论体系</p>
<p>心法来源于千百件治疗实践，心法理论的建立是这种实践的科学总结。</p>
<p>心法理论主要由三个方面组成：</p>
<p>1、自然力平衡理论（宏观）</p>
<p>2、治疗的四条基础理论（微观）</p>
<p>3、以取象比类规律为基础的定向病因理论（从宏观到微观）</p>
<p>如果说自然力平衡理论是从宏观上来揭示人与自然、心理与疾病之间规律的话，那么四条基础理论就是从微观上揭示了心理与疾病之间的基本规律，而取象比类规律则是实现从宏观到微观、从心理到疾病的主要手段。这三个方面奠定了心法理论基础的框架，基本上能涵盖所有的心法实践。以上三个方面是相互补充，相辅相成，融会贯通的。同时心法还有一套与病因理论相适应的病由心解的治疗理论和方法。</p>
<p>心法理论体系在构建中不断地吸取了传统医学传统、传统保健方法、现代哲学、现代医学、现代心理学等学科的精华，其表现在以下几个方面：</p>
<p>A、中医学</p>
<p>中华民族古老文化所沉积的深厚底蕴为心法提供了源源不断的营养，古代文明的深邃哲理，为心法提供了理论依据。中医以阴阳平衡学说为基础，以五行生克学说为手段。心法以自然力平衡理论为主导，以取象比类规律为主要手段。两者有异曲同工之妙处。心法的取象比类规律是采取具体病症具体分析的方法来实施的，它比五行生克理论更细致、更具实用性。</p>
<p>B、传统的养生保健方法</p>
<p>中华民族的先民创造了灿烂的养生保健文化。武术、太极拳、气功等心身并练的保健方法，是心法的最初阶段。</p>
<p>C、辩证唯物主义哲学是心法开户人生的主要方法之一</p>
<p>人体的疾病和许许多多“想不开”、许许多多“心结”有着千丝万缕的联系。辩证思维是我们开启这些“想不开”、“心结”的钥匙。</p>
<p>D、现代医学为心法理论的完善提供了有力的佐证和科学的依据</p>
<p>现代医学的基础理论（如生理学、解剖学等）可以直接与心法病因理论相结合。</p>
<p>E、现代心理学的一些成功经验已被心法接纳和采用。</p>
<p>现代心理学里面有许多有利于调整心理平衡的适用方法，在心法治疗中得到应用。如移情法、适应法、平静法、安慰法等，都收到了比较好的治疗效果。</p>
<p>人的心理是一个相对开放的巨系统，不仅存在着群体性差异，更重要的是存在着个体性差异。这就大大地拓宽了心法理论和实践的时间性和空间性，也决定了心理与疾病之间的复杂性和无限发展性。所以心法是一个实践的学科，是不断发展变化的学科，其未知领域和尚需完善领域的广博，绝不是少数人能够成就的，广大人民群众的参与和实践是心法成熟的重要标志。</p>
<p>展望：</p>
<p>心法的诞生，将开创人类用心理和智慧治疗疾病的新时代。我们有理由相信，心法在未来的岁月中，会对心身医学、自身保健以及社会生活中许多领域发挥着越来越大的作用。</p>
<p>心法的诞生和发展对现代医学两个方面的贡献：</p>
<p>一是系统地理论化地揭示了心理与疾病之间的变化规律；</p>
<p>二是创造了一种科学的自我保健方法。</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.60hy.com/xinhai/?feed=rss2&#038;p=34</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>参的方法</title>
		<link>http://www.60hy.com/xinhai/?p=32</link>
		<comments>http://www.60hy.com/xinhai/?p=32#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 23 Apr 2013 12:58:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator>cpppro</dc:creator>
				<category><![CDATA[周老师心法]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.60hy.com/xinhai/?p=32</guid>
		<description><![CDATA[反参要注意几点： 

一、一定要平静地回忆。 

二、回忆的方法可以谈，可以写，可以想。写的效果容易入静，能提高回忆能力，并有利于复习，目前这种方法是治疗最快、效果最好的一种。想的方法也叫反想、反省，它的特点是回忆速度比较快，可以节省大量时间，另外可以入静，越静越能生定。谈的方法能清除得比较干净彻底，但速度比较慢。一般人没人可谈，就用想和写的方法两者结合，效果比较理想。 

三、反参就是将历史的画面如如再现而来，画面越真实越好。 


四、过程要全面，心情要对应。比如愁和生气要弄清。 

还要注意几点： 

一、不是参一遍就能治病，要多参。比如玻璃脏了，擦一遍可能擦不干净，因为垃圾沉积太厚了。 

二、重大的事情不要参得特别快，快了病毒排不出去。第一天参几十次就行，以后可以越来越快。如果要有病症反应，立刻回头参一遍。 

三、参的时候千万不能动心情。过去为这事生气，现在想起来又生气，一遍又一遍，那就太麻烦了，病又加重了。 

参的时候内心默念就行，不一定念出声来。凡有文化的人我主张写，写能促进回忆不会忘，过后还能检查，常检查有利于身心健康，进一步治疗疾病。 


有的人在反省、反参自己人生的时候忽然某一部位出现症状了，就是因为参到对应的事情，对症了，把它参下去就行了。 

参的时候有几个好的方法推荐一下： 

一、写名单的方法比较好。把有生以来所有与自己有关的人的名单写一下，或用代号也行——张三、李四、邻居……，然后想着比如担心、着急、生气……对着每个人名直接套用就可以了。这个名单可以用一辈子，参起来可以提高速度。另外注意每天就念一顿，别念乱了。越平静，画面、过程越清楚，效果越好。 

二、可以从各种疾病上参，不管有没有都参。 


三、从性格角度参。比如这一生我最爱生气，就从生气参；爱着急就从着急参；爱面子，胆小怕事……对性格要仔细总结，前面加个“不应该”就行，就能治疗相应的疾病。 


越参我们的灵性就会越大。有的老学员参久后，现在手摸着病人病就会下去，奇怪：“我气功也没练过，什麽也没练过。”我说：“这就是自性的光芒在起作用，因为垃圾少了，正气自然足。因为你空了，空带来妙有，不用练那些就自然拥有。因为你走的是觉悟之路，觉悟者、圣人都有很多功能，不是练出来的，是修心修出来的。所有的功都不离德字（有德方有道）。” 


我们要以练心为目的，以了业为一生之己任，以消除人生的残留信息为生活目的。

根据录音编删整理2007．8．4]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>反参要注意几点： </p>
<p>一、一定要平静地回忆。 </p>
<p>二、回忆的方法可以谈，可以写，可以想。写的效果容易入静，能提高回忆能力，并有利于复习，目前这种方法是治疗最快、效果最好的一种。想的方法也叫反想、反省，它的特点是回忆速度比较快，可以节省大量时间，另外可以入静，越静越能生定。谈的方法能清除得比较干净彻底，但速度比较慢。一般人没人可谈，就用想和写的方法两者结合，效果比较理想。 </p>
<p>三、反参就是将历史的画面如如再现而来，画面越真实越好。 </p>
<p>四、过程要全面，心情要对应。比如愁和生气要弄清。 </p>
<p>还要注意几点： </p>
<p>一、不是参一遍就能治病，要多参。比如玻璃脏了，擦一遍可能擦不干净，因为垃圾沉积太厚了。 </p>
<p>二、重大的事情不要参得特别快，快了病毒排不出去。第一天参几十次就行，以后可以越来越快。如果要有病症反应，立刻回头参一遍。 </p>
<p>三、参的时候千万不能动心情。过去为这事生气，现在想起来又生气，一遍又一遍，那就太麻烦了，病又加重了。 </p>
<p>参的时候内心默念就行，不一定念出声来。凡有文化的人我主张写，写能促进回忆不会忘，过后还能检查，常检查有利于身心健康，进一步治疗疾病。 </p>
<p>有的人在反省、反参自己人生的时候忽然某一部位出现症状了，就是因为参到对应的事情，对症了，把它参下去就行了。 </p>
<p>参的时候有几个好的方法推荐一下： </p>
<p>一、写名单的方法比较好。把有生以来所有与自己有关的人的名单写一下，或用代号也行——张三、李四、邻居……，然后想着比如担心、着急、生气……对着每个人名直接套用就可以了。这个名单可以用一辈子，参起来可以提高速度。另外注意每天就念一顿，别念乱了。越平静，画面、过程越清楚，效果越好。 </p>
<p>二、可以从各种疾病上参，不管有没有都参。 </p>
<p>三、从性格角度参。比如这一生我最爱生气，就从生气参；爱着急就从着急参；爱面子，胆小怕事……对性格要仔细总结，前面加个“不应该”就行，就能治疗相应的疾病。 </p>
<p>越参我们的灵性就会越大。有的老学员参久后，现在手摸着病人病就会下去，奇怪：“我气功也没练过，什麽也没练过。”我说：“这就是自性的光芒在起作用，因为垃圾少了，正气自然足。因为你空了，空带来妙有，不用练那些就自然拥有。因为你走的是觉悟之路，觉悟者、圣人都有很多功能，不是练出来的，是修心修出来的。所有的功都不离德字（有德方有道）。” </p>
<p>我们要以练心为目的，以了业为一生之己任，以消除人生的残留信息为生活目的。</p>
<p>根据录音编删整理2007．8．4</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.60hy.com/xinhai/?feed=rss2&#038;p=32</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>儿女教育</title>
		<link>http://www.60hy.com/xinhai/?p=30</link>
		<comments>http://www.60hy.com/xinhai/?p=30#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 23 Apr 2013 12:57:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator>cpppro</dc:creator>
				<category><![CDATA[周老师心法]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.60hy.com/xinhai/?p=30</guid>
		<description><![CDATA[夫妻不和对孩子有什麽影响？孩子是夫妻共同的心灵显示器，是父母心灵的镜子。如果夫妻不和，孩子内心就有裂痕，内心就较劲。夫妻爱较劲，生出来的孩子一定爱较劲。为什麽离婚家庭的孩子都有一些怪癖心理、恶性心理及较劲的心理？因为夫妻较劲的场影响着孩子，所以夫妻参较劲这一项连孩子都会有重大缓解。 


一般孩子的性格和父母的平均性格相反（忠孝、德厚、大善及大恶之家除外，且此观点只适于独生子女），因为它形成了一对儿阴阳平衡。一般父母的缺点孩子正向遗传，父母的优点孩子反向遗传，所以一代不如一代，怎麽讲？父母要是较劲，孩子比你还较劲；父母要是特别省，孩子特别浪费；父母特别能干，孩子什麽也不干；但是父母若爱生气，孩子比你更爱生气……那点儿缺点孩子正向遗传，父母若是因为自己的优点自以为是，孩子遗传就相反，反向遗传。 


一般父母要是特别厉害，孩子就特别胆小，让别人欺负，或让其得病招灾，好平衡父母。原来爱也是伤害！谁爱孩子这孩子跟谁较劲，谁对他淡点儿他反而听这个人的话。有些母亲爱唠叨，孩子保证听父亲的话——谁爱唠叨孩子就不听谁的话。 


一般越疼爱的孩子身体越差是平衡；越盼望的孩子越跟你分离是平衡；越喜欢的孩子越跟你较劲是平衡；越操心的孩子越不顺是平衡；越想指望的孩子越指望不上；越以孩子为荣的，孩子长大越让你羞愧、抬不起头来；以孩子为乐，孩子就给你带来同等的伤心；生孩子养孩子有多高兴，这孩子就给你带来多大的烦恼，但确切地讲，后来的烦恼乘利息了，烦恼永远大于快乐。对孩子好过了等于让孩子提前消耗自己的福报。永远是求而不得，相反的。 


现在很多人为孩子的学习操心，上期班有个学员问：“我的孩子怎麽就是呆不住，上课不爱听讲，怎麽办？”让孩子爱学习怎麽参？一、我不应该喜欢孩子太活泼了。你喜欢活泼他就彻底活泼了。二、参自己不爱学习。他不就是你的反照吗？你是什麽他是什麽，你过去不爱学习，孩子现在怎麽能爱学呢？在孩子身上要见到自己的毛病。三、孩子坐不住，你也要参自己坐不住。结果他参了几天后，老师开始表扬他的孩子能认真听课了。这时他才知道这方法这麽灵，参什麽变什麽。 


有个女士的女儿到哪儿都不说话，她发愁：“怎麽能让我女儿爱说话呢？”我说：“一、你先参自己太能说了——‘我不应该太能说了’。你太能说了，你的孩子应该不能说，把你的能说平衡过来。二、‘我不应该喜欢文静的女孩儿’。你要是喜欢、盼望她是那样的女孩儿，那她就彻底文静了，文静到一声不吭，你又遭到残酷的平衡。三、‘我不应该烦那些闹的孩子’。你烦闹的孩子，你的孩子不是特别闹就是特别静，总之让你烦恼。四、‘我不应该烦人家太闷、太内向了’。”她参了一段时间，结果这个孩子变得活泼无比，她又找我来了：“坏了，老师，这孩子天天说个没完。”我说：“你还得反参，再把另外一头给参了，孩子就拉回来了，拉到中道上。”孩子太能说了怎麽参？“我不应该烦那些能说会道的人、太能说的人。”这样参后，她的孩子该说就说，不该说就不说，找到中道了。实际上一切都有正反两方面，哪一头过了都有问题。 


有位母亲很愁，她的女儿长得不像女孩，就喜欢穿男孩的衣服，喜欢和男孩在一起，如今已经十五、六岁了。我说：“我帮你找找平衡吧，看看能否改变她。你是不是烦做女人？你要是烦做女人，她长得就不像女孩儿。”“对，周老师，你这一说我明白了，我是烦做女人。”“你是不是喜欢男孩儿，是不是曾经盼望她是男孩儿来着？把这些都要忏悔了、反参了，才能让她纠正自己的位置。”原来他也有这样的心理，“你是不是希望这个女孩儿将来事业上顶天立地，能吃苦耐劳，像男人那样？”“我是这样希望的。”越这样希望她越像男人。“你是不是烦过那些忸怩作态、花枝招展的女人？”“我是烦过。”“你要是烦过，那你女儿长得就不是那样，就长得刚强无比。”原来这些都种了心灵的因果，这位母亲明白后经常反参，后来孩子的性格发生了扭转。 


还有一个孩子总是祸祸东西，他母亲问我怎麽参，我说：“先找自己的毛病，一、‘我不应该喜欢孩子小时候什麽都摸、什麽都拿、什麽都感兴趣’。孩子小时候对什麽都感兴趣你生欢喜心了，他今后就过了，什麽东西都祸祸，反参自己这面。二、你特别欣赏别人拆东西、修理东西（她特别欣赏丈夫什麽都会拆、什麽都会整），结果孩子也拆，都给你祸祸了。”她经过反参，孩子也就不祸祸东西了。 


很多人不明白怎麽名人之后优秀的少呢？因为不知道名人背后要有所缺憾。过去的电影演员演什麽的孩子有出息？演反派的演员孩子多出息，如陈佩斯的父亲陈强、程前的父亲程之、葛优的父亲葛存壮，都是演反派的，让人骂，结果骂完了孩子当了明星，而且自己也长寿。陈强演完了黄世仁，有人砸他的玻璃，他没生气，说砸的不是我，是黄世仁。这样的心态肯定有好的收获。当我们挨骂的时候，能理解这是给我们未来积功德吗？常人不能忍，认识不到——原来挨骂都是福。 


为什麽我不主张孩子福报太大？因为孩子极少有平静的，给好就乐，当官就飘，飘一年甚至能消耗十年的局长福报。 


我发现几种孩子容易命不好：一、得宠的孩子。过去讲“严家出孝子”，这是真理，宠爱就是爱杀。二、较劲的孩子挫折多。三、心疼的孩子身体弱。四、当官的孩子工作不顺（除外从小稳重或不拿当官当回事的孩子）。五、胆小的孩子没出息。六、早恋的孩子爱情多不顺。早恋提前消耗成年人的幸福，且激动的心要大于成人，激动完了等待的将是悲伤。 


有几种孩子命比较好：一、没脸没皮的孩子心胸大。二、受苦的孩子。三、挨打受骂的孩子当老板的较多。四、体弱多病（小病小灾，非恶性病）的孩子长寿的多。五、少年不得志的孩子长大当官的较多。 


小时候得的越多，大了得的越少。如果小时候孩子漂亮父母引以为乐，长大就慢慢变丑。 


有人问：“孩子学习不专心怎麽参？”我说：“先参你不专心。”（编者认为真心帮助贫困学生，也能对孩子的学习有所帮助。） 


有人问：“孩子总跟我较劲怎麽参？”我说：“先参你特别爱这个孩子，爱的孩子优先跟你较劲。” 


有人问：“孩子不爱吃饭怎麽参？”我说：“你太盼望他吃饭了！饿两顿，第三顿保证狼吞虎咽。”过去穷人家还管你爱不爱吃？瞪着眼睛看别人吃都咽口水。现在的孩子“怎麽不吃呀？我喂你！”得！你这样就形成一种反感心理，何必呢！爱吃不吃，不吃不俄。 


今后有好吃的大人要优先吃，老人是树根，孩子是树叶，有水一定要浇向树根。树叶浇水树根无水，树还是会死。只有舍得给老人花钱才能让整个家族昌盛。（不管教育孩子那一项，都要以孝敬为第一。孝敬老人的家庭，孩子往往不用家长操心，学习、工作等等方面均很顺利。）]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>夫妻不和对孩子有什麽影响？孩子是夫妻共同的心灵显示器，是父母心灵的镜子。如果夫妻不和，孩子内心就有裂痕，内心就较劲。夫妻爱较劲，生出来的孩子一定爱较劲。为什麽离婚家庭的孩子都有一些怪癖心理、恶性心理及较劲的心理？因为夫妻较劲的场影响着孩子，所以夫妻参较劲这一项连孩子都会有重大缓解。 </p>
<p>一般孩子的性格和父母的平均性格相反（忠孝、德厚、大善及大恶之家除外，且此观点只适于独生子女），因为它形成了一对儿阴阳平衡。一般父母的缺点孩子正向遗传，父母的优点孩子反向遗传，所以一代不如一代，怎麽讲？父母要是较劲，孩子比你还较劲；父母要是特别省，孩子特别浪费；父母特别能干，孩子什麽也不干；但是父母若爱生气，孩子比你更爱生气……那点儿缺点孩子正向遗传，父母若是因为自己的优点自以为是，孩子遗传就相反，反向遗传。 </p>
<p>一般父母要是特别厉害，孩子就特别胆小，让别人欺负，或让其得病招灾，好平衡父母。原来爱也是伤害！谁爱孩子这孩子跟谁较劲，谁对他淡点儿他反而听这个人的话。有些母亲爱唠叨，孩子保证听父亲的话——谁爱唠叨孩子就不听谁的话。 </p>
<p>一般越疼爱的孩子身体越差是平衡；越盼望的孩子越跟你分离是平衡；越喜欢的孩子越跟你较劲是平衡；越操心的孩子越不顺是平衡；越想指望的孩子越指望不上；越以孩子为荣的，孩子长大越让你羞愧、抬不起头来；以孩子为乐，孩子就给你带来同等的伤心；生孩子养孩子有多高兴，这孩子就给你带来多大的烦恼，但确切地讲，后来的烦恼乘利息了，烦恼永远大于快乐。对孩子好过了等于让孩子提前消耗自己的福报。永远是求而不得，相反的。 </p>
<p>现在很多人为孩子的学习操心，上期班有个学员问：“我的孩子怎麽就是呆不住，上课不爱听讲，怎麽办？”让孩子爱学习怎麽参？一、我不应该喜欢孩子太活泼了。你喜欢活泼他就彻底活泼了。二、参自己不爱学习。他不就是你的反照吗？你是什麽他是什麽，你过去不爱学习，孩子现在怎麽能爱学呢？在孩子身上要见到自己的毛病。三、孩子坐不住，你也要参自己坐不住。结果他参了几天后，老师开始表扬他的孩子能认真听课了。这时他才知道这方法这麽灵，参什麽变什麽。 </p>
<p>有个女士的女儿到哪儿都不说话，她发愁：“怎麽能让我女儿爱说话呢？”我说：“一、你先参自己太能说了——‘我不应该太能说了’。你太能说了，你的孩子应该不能说，把你的能说平衡过来。二、‘我不应该喜欢文静的女孩儿’。你要是喜欢、盼望她是那样的女孩儿，那她就彻底文静了，文静到一声不吭，你又遭到残酷的平衡。三、‘我不应该烦那些闹的孩子’。你烦闹的孩子，你的孩子不是特别闹就是特别静，总之让你烦恼。四、‘我不应该烦人家太闷、太内向了’。”她参了一段时间，结果这个孩子变得活泼无比，她又找我来了：“坏了，老师，这孩子天天说个没完。”我说：“你还得反参，再把另外一头给参了，孩子就拉回来了，拉到中道上。”孩子太能说了怎麽参？“我不应该烦那些能说会道的人、太能说的人。”这样参后，她的孩子该说就说，不该说就不说，找到中道了。实际上一切都有正反两方面，哪一头过了都有问题。 </p>
<p>有位母亲很愁，她的女儿长得不像女孩，就喜欢穿男孩的衣服，喜欢和男孩在一起，如今已经十五、六岁了。我说：“我帮你找找平衡吧，看看能否改变她。你是不是烦做女人？你要是烦做女人，她长得就不像女孩儿。”“对，周老师，你这一说我明白了，我是烦做女人。”“你是不是喜欢男孩儿，是不是曾经盼望她是男孩儿来着？把这些都要忏悔了、反参了，才能让她纠正自己的位置。”原来他也有这样的心理，“你是不是希望这个女孩儿将来事业上顶天立地，能吃苦耐劳，像男人那样？”“我是这样希望的。”越这样希望她越像男人。“你是不是烦过那些忸怩作态、花枝招展的女人？”“我是烦过。”“你要是烦过，那你女儿长得就不是那样，就长得刚强无比。”原来这些都种了心灵的因果，这位母亲明白后经常反参，后来孩子的性格发生了扭转。 </p>
<p>还有一个孩子总是祸祸东西，他母亲问我怎麽参，我说：“先找自己的毛病，一、‘我不应该喜欢孩子小时候什麽都摸、什麽都拿、什麽都感兴趣’。孩子小时候对什麽都感兴趣你生欢喜心了，他今后就过了，什麽东西都祸祸，反参自己这面。二、你特别欣赏别人拆东西、修理东西（她特别欣赏丈夫什麽都会拆、什麽都会整），结果孩子也拆，都给你祸祸了。”她经过反参，孩子也就不祸祸东西了。 </p>
<p>很多人不明白怎麽名人之后优秀的少呢？因为不知道名人背后要有所缺憾。过去的电影演员演什麽的孩子有出息？演反派的演员孩子多出息，如陈佩斯的父亲陈强、程前的父亲程之、葛优的父亲葛存壮，都是演反派的，让人骂，结果骂完了孩子当了明星，而且自己也长寿。陈强演完了黄世仁，有人砸他的玻璃，他没生气，说砸的不是我，是黄世仁。这样的心态肯定有好的收获。当我们挨骂的时候，能理解这是给我们未来积功德吗？常人不能忍，认识不到——原来挨骂都是福。 </p>
<p>为什麽我不主张孩子福报太大？因为孩子极少有平静的，给好就乐，当官就飘，飘一年甚至能消耗十年的局长福报。 </p>
<p>我发现几种孩子容易命不好：一、得宠的孩子。过去讲“严家出孝子”，这是真理，宠爱就是爱杀。二、较劲的孩子挫折多。三、心疼的孩子身体弱。四、当官的孩子工作不顺（除外从小稳重或不拿当官当回事的孩子）。五、胆小的孩子没出息。六、早恋的孩子爱情多不顺。早恋提前消耗成年人的幸福，且激动的心要大于成人，激动完了等待的将是悲伤。 </p>
<p>有几种孩子命比较好：一、没脸没皮的孩子心胸大。二、受苦的孩子。三、挨打受骂的孩子当老板的较多。四、体弱多病（小病小灾，非恶性病）的孩子长寿的多。五、少年不得志的孩子长大当官的较多。 </p>
<p>小时候得的越多，大了得的越少。如果小时候孩子漂亮父母引以为乐，长大就慢慢变丑。 </p>
<p>有人问：“孩子学习不专心怎麽参？”我说：“先参你不专心。”（编者认为真心帮助贫困学生，也能对孩子的学习有所帮助。） </p>
<p>有人问：“孩子总跟我较劲怎麽参？”我说：“先参你特别爱这个孩子，爱的孩子优先跟你较劲。” </p>
<p>有人问：“孩子不爱吃饭怎麽参？”我说：“你太盼望他吃饭了！饿两顿，第三顿保证狼吞虎咽。”过去穷人家还管你爱不爱吃？瞪着眼睛看别人吃都咽口水。现在的孩子“怎麽不吃呀？我喂你！”得！你这样就形成一种反感心理，何必呢！爱吃不吃，不吃不俄。 </p>
<p>今后有好吃的大人要优先吃，老人是树根，孩子是树叶，有水一定要浇向树根。树叶浇水树根无水，树还是会死。只有舍得给老人花钱才能让整个家族昌盛。（不管教育孩子那一项，都要以孝敬为第一。孝敬老人的家庭，孩子往往不用家长操心，学习、工作等等方面均很顺利。） </p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.60hy.com/xinhai/?feed=rss2&#038;p=30</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>爱情</title>
		<link>http://www.60hy.com/xinhai/?p=28</link>
		<comments>http://www.60hy.com/xinhai/?p=28#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 23 Apr 2013 12:55:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator>cpppro</dc:creator>
				<category><![CDATA[周老师心法]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.60hy.com/xinhai/?p=28</guid>
		<description><![CDATA[可歌可泣的爱情都是悲剧，但两口子较劲也不行。有人说：“我俩没好几天就得打一仗。”为什麽？好一好就得用打仗平衡一下。若好时不乐，有矛盾不悲，就等于没好没耗，平平淡淡走完一生。 

夫妻本是一对齿轮，你凸他凹，你凹他凸，你往东他往西。一般丈夫多是外向，往外张罗往外跑，太太多爱在家呆着。如果你特别能说，对方就不爱吱声；你要是特别能干，对方保证不能干，你把两个人的活都干完了；如果你特别爱面子，对方就是专伤你面子的人……但是如果你俩优点一样就麻烦了，缺点就跑到孩子身上去了：如果夫妻都特别内向，孩子就特别外向；如果夫妻特别节省，孩子就特别浪费…… 

一般夫妻性格一正一反，结婚前不这样，结婚后保证变过来，而且与不同的人结婚性格会不一样——跟你结婚这个性格，跟别人结婚会变成那个性格——有一个心灵自动调节的过程。但一般人都希望自己的优点别人也具有，若你的优点对方具有，那就崩齿了，就不是齿轮了。名人和名人结婚为什麽好的少？因为崩齿了。为什麽有些名人找的太太能力不强？这叫配合之相。 

为什麽有的伟人一生不离婚？因为他知道离婚消耗其他福报。有些男人主动离婚后，事业就开始阴差阳错走滑坡。你们看看当今主动离婚的人有没有过得特别好的？如果过得稍微好一点儿，那麽事业将惩罚你。但往往被动离婚者命好，被动离婚是否命好主要在于是否生气恨心，生气恨心者命还是不好，而悲伤完了并不生气者，命运会很快好转，事业开始转运。 


夫妻本是同船渡，他（她）就是平衡你用的，一定要珍惜夫妻这个老师。用爱人平衡你，这个容易过关；你若是躲过了爱人这关，那就用孩子来平衡你；孩子这关还不够，再用单位领导平衡你……很多人跟爱人吵架后都出现事业不顺。 

过去讲平平淡淡的夫妻地久天长，现在的人追求爱情，提前把激动消耗完了，等待你的是磨难和分手，等于把未来几十年的快乐消耗完了，消耗福报。为什麽诸葛亮说“丑妻家中宝”？因为他的功德有一半来自太太，因为太太丑才助成他的功德（美貌也是一福）。很多伟人的太太不漂亮，为什麽？因为丑妻能助自己事业成功。他完全可以找一个漂亮妻子，但找完了会使事业不振。 

一定要包容，连爱人都不包容怎麽能行呢？有人没事就在外面说自己爱人不好，连自己爱人都贬低，自然力能不伤害你吗？好处都忘了，光抓住人家缺点，能行吗？爱人就是要让你爱他（她），但是心不能动，要平静地爱。 

有的夫妻对对方好过了，结果对方对你不好，拿你不当回事。好过了也不行，过就是错。你若对对方好过了，对方会闹心，烧得慌，甚至会外面找一个，有的人好过了也离婚。假如双方都对对方好过了，那灾难就更大了，俗言“太好的夫妻难白头”，常常会有一个大病，甚至早早离世（常常分离或两地分居算是最好的）。好过了不行，较劲也不行，平平淡淡最好。 

有位女士的丈夫有外遇，她要跟丈夫同归于尽，问我：“我对他那麽好为什麽会这样？”我说：“我帮你找因果。一、你俩谈恋爱时太高兴了，结婚以后太自豪了是不是？”“对，那时我俩郎才女貌，结婚以后日子过得特别好。”“好就给不好埋下伏笔。二、你是不是以前说过看不上别人作风不正派？”“对，我对这种人特别怨恨！”“恨完就招家里来了，自然力安排一女士跟你丈夫一碰面就搭在一起了。恨就是招。三、你是不是曾经喜欢自己清静？这回彻底清静了——这又是一个因果。四、你在单位是不是反感一些男同事？这也是一个因果。对男同事烦就化成你丈夫离开你。五、是不是两口子打架说绝话来着
   ——‘我这辈子跟你倒血霉了，我多余跟你，跟你我后老悔了’？现在不用后悔了，愿望终于实现了。”“我发发牢骚也平衡我？”“白发牢骚、白说气话呀？说绝话断绝路，这是根本的平衡。”她听完后不再怨恨丈夫了，以平静的心情面对，还说：“我祝愿他以后能跟那位女士过得好。若他以后悔悟，我也能原谅他接纳他。”过一段时间他丈夫和那位女士吵架，又回到她身边。 

原来祝愿别人好自己才能好！每个人都要谨记呀！爱情，这些都是要平衡的。 

有些父母不同意的婚姻过得好的很少，父母不就是自然力安排来讲经的吗？告诉你俩矛盾多，不同意，告诉你这里有重大的坎坷，但你不懂。婚后过不好又不好跟父母说，只能强颜欢笑，越憋这个能量场越大，到一定程度一下子爆炸，离婚了，收都收不住。像这种事怎麽破解呢？有种方法叫排泄法，叫对方发泄出来。怎麽发泄？回去当着父母面骂对方一顿，
   作个戏演给父母看，父母跟着一骂，好让父母将能量场都卸下来，外界的能量场卸了，自己就可以安心去过日子了。同时自己也要参当时怎麽较劲来着，内心和父母忏悔，就可以把事儿解了。 

婚姻的灾难是可以破解的。在哈尔滨第一期学员班有位女士的丈夫也有外遇，她问我：“能不能将他俩拆开？”我说：“你只要听话就能将他俩拆开。”“怎麽听？”“首先你要感谢她祝愿她。”“我还得祝愿她？我恨不得把这女的宰了！”我说：“你越报复越坏，他俩会越好，你只有祝愿她，自然力才不会惩罚你。你得善透了。”她做了一个星期，我说光这样还不行，于是给她做了一部作业，反参以前不该两口子亢奋、打架说绝话、看不上别人作风不好等等这些，然后重新祝愿她好。于是她每天回去念自己这本难念的经，还给那位女士写了封信说：“从此以后不再恨你，当时不应该跟你争斗，你们要真能过得好，我祝愿你们相亲相爱。”后来她变成真心地祝愿了，于是她丈夫开始与那位女士打架，后来回来了——自然力看她变了就不平衡她了。 

上期班有个女士，她丈夫离开一年半了，不知去向。她很爱他，我教她参，最后丈夫真的回来了，她很高兴：“哎呀，真灵啊！”还塞给我50块钱。我说：“这叫转因果啊！”她问：“为什麽会这样呢？”我说：“两人感情好，爱到极处必分离呀！” 

还有各种各样的婚姻矛盾，都是平衡你的。万法由心生，万法由心转，法法不离心，离心即是妄。在爱情上一定要参两人因爱情、包括性方面是否亢奋，还要参较劲方面——当初跟父母、领导及其他人较劲，一定会反射回来的，这个因果是不空的，参这两项有助于家庭幸福、爱情甜蜜。 

反参“我当初不应该高兴”，就等于高兴没发生过，没发生过就等于没消耗自己的美好，将美好重新还给自己，祛除了悲伤。 

爱人总不给自己面子怎麽办？先参“我不应该爱面子”，越爱面子越伤你面子才正常。同时参“我不应该看不上别人”，你看不上别人，别人不就看不上你了吗？ 

有人问：“爱人总不吱声，见我总是不理怎麽参？”参“我不应该太能说了”，你要太能说他（她）怎麽说？就不出声了。还要反复参“我不应该不理别人”，要是有不爱理的人，将安排重要的人不理你。还有些人，就希望找一个成熟的男性，结果找到家里来，几天都不吱声，任你怎麽说他都不说话——因为成熟到家了就是不吱声，受到成熟欲望的平衡。有个女孩特别能说，告诉我：“我这丈夫急死了，三棒子打不出个屁。”我说：“你不是喜欢成熟的吗？这麽成熟，一声不吭。赶紧参‘你不应该太爱说了’，两个人的话你一个人占了。”参这一项后，他爱人以后话多了。 

有一个学员的爱人对其没有一丝关心，我要她参“一、我不应该对爱人太好了；二、我不应该对爱人太关心；三、我不应该太心疼爱人；四、我不应该太牵挂爱人。”结果讲完课那天下大雨，爱人给她送雨伞，接她来了，这是20年左右没有过的事，给她激动够呛，当时赶紧又念“我不该激动”，怕激动后又招来悲伤。 


爱人对自己不好，有的是因为你对其好过了，还有的是因为你较劲较过了，两个都是不好的因素。好也不行，恨也不行，气也不行，中庸才是最大的道。无论对方感情或思想方面，都能通过这个方法化解，这叫“自度度他”，自度能度人。记住，好心不如无心，无心万物不染。 

爱人特别不爱干活怎麽参？就参自己啥都能干、觉得自己什麽都行、自己特别能干的埋怨。参完了爱人就能干点儿活。 

有人问：“我爱人总赌博怎麽参？”我说：“你也能参，但是你只能平衡你的那一块，并不能完全扭转他（她）。”就像家长参可以治孩子的病，自己参也可以治爱人的病，亲近程度决定对这个人的影响力，越重要越亲近的人参的力量越大。爱人为什麽赌呢？原来你喜欢爱人有魄力，赌博是最大的魄力。参“我不应该欣赏他（她）特别有魄力”，“我不应该欣赏他（她）胆儿特别大”，“
   我不应该觉得他（她）特别勇敢”，这样欣赏对方就过劲儿了。 


有学员说：“我丈夫心眼儿特别小，老是怀疑我在外面跟别的男人，打电话也怀疑，到哪儿都怀疑，弄得现在不让我上班，就是怀疑我。”我让她参：一、“我不应该希望他爱我”。爱大了还能疑心不重吗？爱大了疑心就重了！二、你以前怀疑过别人，那麽现在别人就怀疑你。“我不应该怀疑”。三、你还要参以前第一个丈夫是一个不在意你的人，你怨恨过，第二个丈夫就特别在意你，在意到让你闹心。她说：“噢，以前第一个丈夫不爱我，我怨恨人家，也要忏悔。”四、还要直接对这任丈夫参“我不应该认为他小心眼儿，小心眼儿不是坏事，我不应该怨恨他小心眼儿”。还要参自己许多小心眼儿的事。她将这几项参完后，过了几天告诉我：“我丈夫怎麽心眼儿变大了呢？”我说：“你变，世界就变；你要不变，世界就不会变。”参的力量是非常之大的，这就是变命之法。 

你有什麽欲望都得平衡你。有人喜欢爱人特别圆滑，结果对方说谎——圆滑过了。你欣赏什麽不行，烦什麽也不行。 

有个男的想找个实实在在的女的，结果实在到家了，连男女的情调都没了，导致自己很难受，结果离婚了。离婚后又想找一个会生活的、有情调的女人，结果找了一个，花枝招展，太有情调了，反过来闹腾你。没事就掉眼泪，就跟你耍计，这种人最有情调，也不行。 

有人认为实在好，不知道实在也伤人。我曾给一个人治病，结果她爱人一进门就发脾气，也跟我发脾气，她事后对我说：“周老师，听你的课我明白了。我当时最烦圆滑、油头滑嘴的男人，这回我真找了个实在的，我请来的人他要是不喜欢，能给人家撵出去。”这多实在呀！实在的人才不隐瞒自己的任何观点。 

实在的背后是伤害，越认真的人越较劲，说明性格有优缺点。稀里糊涂的人说明不爱负责，圆滑说明谎话也多——优点的背后就是缺点。你喜欢的一旦得到了就是灾难——原则上盼啥不来啥，一旦来了能让你傻眼。为什麽实在的人当不了大官，不可能有大成就？圆滑的人（勿太过）就是圆，圆才合于众，命还好。特别实在，有啥说啥，想骂就骂，想说就往绝对化里说，不可能走中庸之道。没有中心轴不可能圆，圆才滑溜，得往圆里说（勿太过）。 

参完以后变化很快，能让对方思想发生改变，为什麽？你的场和对方的场是一对平衡体，你这边的力量撤了，他（她）那边对应的也撤；你强他弱，你弱他强。如果自己不改，心灵的东西永远在起作用，只有自己方能修改，别人不可能替你修改心灵。 

一切原因先找自己，找相反的原因叫反参，比如孩子不爱学习，他小时候学习好亢奋了；找正面的原因叫正参，比如我烦那种不爱学习的孩子，结果我孩子笨了。两种原因都要找，正反两面都要参。 

自然力让人有两只眼、两只耳，让人从正反两面看，听正反两面的话，但只有一张嘴，只说好话。就长一个心脏，心脏还偏左，偏左的人能赌天下。右手特别能干，离心脏比较远，左手不能干，和右手一个待遇，离心脏比较近。所以搞政治的人保守派命多比较好。右为改革派，离一把手比较远，因为他伤人。将军命多不好，因为他极右。极左的人也不行，偏左一点就好（心常怀仁）。心平静，讲究德的人偏左一点才行。 

一般感情来得快的去得也快。早恋的孩子命不好，等于提前享受了爱情的福报。一见钟情的爱情很难站稳脚，因为暴涨的感情一定暴跌，和股票一个道理。有些人一见钟情，热血沸腾，之后两人打架，感情一下子滑坡，正反是一对儿平衡。要想让爱情地久天长，那麽它来的时候不能高兴，有挫折有矛盾不能悲伤，对方有毛病不能较劲，把对方当老师，当自己的镜子来找自己的毛病，从对方的缺点看自己的毛病。当你把自己的毛病改了，对方就变了——你就是世界的主宰，你变了世界就会改变。 

爱情平平淡淡才是真，绚丽至极终归于平淡，一切都要回到原始状态，道家讲“归璞”，归于婴儿状态。 


什麽人找不着对象，什麽人爱情不顺呢？据我发现，爱看爱情小说、爱情影视剧、看文艺小说文艺节目爱激动的人，这一生爱情不顺。看这些文艺作品让我们心潮起伏、汹涌澎湃、热泪盈眶的时候，消耗的是你爱情的福报。有人说：“我看琼瑶小说几乎都是带着眼泪看完的。”我说：“你这一生保证爱情特别悲惨。你为人家假的东西激动了，消耗你的福报。一般两口子多麽激动都很难让你流泪，但一个小说就让你流泪，你想想消耗的福报有多大呀？人们没有计算过呀，一本小说可以赚你十年的婚姻幸福。”但是大家都不知道，就喜欢看那些激动的，就像日本电影《生死恋》中一样，火热的爱情背后是火灾，可歌可泣一定是悲剧。你说我没可歌可泣呀，实际上你看影视剧不是可歌可泣吗？记住，心情是根本，我们必须找到心情，不管有没有事情，只要你心情发生了，自然力就对你进行残酷的惩罚。 

还有一个女孩子（在尿毒症中提到的），为了找个有钱的抛弃了没钱的丈夫。她和母亲住上下楼，全家都不同意她和以前的丈夫离婚，可她一意孤行，但自从找到了有钱的丈夫就开始落入苦海之中。跟了有钱的丈夫后，不仅没享受财运，反进入了财运之灾。他丈夫背着她找小姐几个月不回家，说是出差，实际上还在北京。再后来她丈夫一不做二不休，把小姐领回来一起住。结果她天天后悔，以泪洗面过日子，后来得了尿毒症，当时年仅28岁。原来有几万块钱，可是每个月就要花费2万多块钱的透析费。丈夫不仅不给她钱，还带着小姐走了，自己的钱也消耗干净，我遇到她时她已经没钱了。为了财运找丈夫将被财运所困，为了感情找丈夫将被感情所困。听了她的故事觉得她特别难，但可怜之人必有可恨之处。当初她跟父母较劲较得狠呐，全家没一个人能管得了她，一管她就摔东西，就较劲，导致这一生挫折灾难很大，而自己还不知道原因。当我跟她讲这些因果的时候她才明白自己错了，真心忏悔后，命运发生了转变——回头是岸！ 


有的人总找不着对象，独身，怎麽回事？首先，喜欢清静的人、烦和别人相处的人容易走孤独之运。从小就独，很难与别人同处、配合的人，很难有家庭。家庭是配合之相，只有配合好了才能建立家庭。从小就配合不好，跟这个较劲跟那个较劲，在家跟父母配合不好，上学跟同学配合不好，工作后跟单位同事配合不好……这样的人（尤其女人）往往容易一生结不了婚。夫妻是配合之相，跟谁都要配合好。认真忏悔“我不应该喜欢孤独”，“我不应该烦别人”，“我不应该跟别人配合不好”。还有的女人说绝话：“天下的男人没一个好东西！”你见过几个男人啊，可以说这样的绝话？你把一半的天都骂了，不可能遇到好东西，越遇越差，是因为说恶语导致的伤害。还有的女人觉得自己优点特别多，“你看，我又像男人又像女人——有慈母般的爱，事业上又比男人能干。”我说：“你男的也具备，女的也具备，干嘛还结婚？一个人已经结婚了，你阴阳合了。”你是什麽心就有什麽样的疾病和灾难。]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>可歌可泣的爱情都是悲剧，但两口子较劲也不行。有人说：“我俩没好几天就得打一仗。”为什麽？好一好就得用打仗平衡一下。若好时不乐，有矛盾不悲，就等于没好没耗，平平淡淡走完一生。 </p>
<p>夫妻本是一对齿轮，你凸他凹，你凹他凸，你往东他往西。一般丈夫多是外向，往外张罗往外跑，太太多爱在家呆着。如果你特别能说，对方就不爱吱声；你要是特别能干，对方保证不能干，你把两个人的活都干完了；如果你特别爱面子，对方就是专伤你面子的人……但是如果你俩优点一样就麻烦了，缺点就跑到孩子身上去了：如果夫妻都特别内向，孩子就特别外向；如果夫妻特别节省，孩子就特别浪费…… </p>
<p>一般夫妻性格一正一反，结婚前不这样，结婚后保证变过来，而且与不同的人结婚性格会不一样——跟你结婚这个性格，跟别人结婚会变成那个性格——有一个心灵自动调节的过程。但一般人都希望自己的优点别人也具有，若你的优点对方具有，那就崩齿了，就不是齿轮了。名人和名人结婚为什麽好的少？因为崩齿了。为什麽有些名人找的太太能力不强？这叫配合之相。 </p>
<p>为什麽有的伟人一生不离婚？因为他知道离婚消耗其他福报。有些男人主动离婚后，事业就开始阴差阳错走滑坡。你们看看当今主动离婚的人有没有过得特别好的？如果过得稍微好一点儿，那麽事业将惩罚你。但往往被动离婚者命好，被动离婚是否命好主要在于是否生气恨心，生气恨心者命还是不好，而悲伤完了并不生气者，命运会很快好转，事业开始转运。 </p>
<p>夫妻本是同船渡，他（她）就是平衡你用的，一定要珍惜夫妻这个老师。用爱人平衡你，这个容易过关；你若是躲过了爱人这关，那就用孩子来平衡你；孩子这关还不够，再用单位领导平衡你……很多人跟爱人吵架后都出现事业不顺。 </p>
<p>过去讲平平淡淡的夫妻地久天长，现在的人追求爱情，提前把激动消耗完了，等待你的是磨难和分手，等于把未来几十年的快乐消耗完了，消耗福报。为什麽诸葛亮说“丑妻家中宝”？因为他的功德有一半来自太太，因为太太丑才助成他的功德（美貌也是一福）。很多伟人的太太不漂亮，为什麽？因为丑妻能助自己事业成功。他完全可以找一个漂亮妻子，但找完了会使事业不振。 </p>
<p>一定要包容，连爱人都不包容怎麽能行呢？有人没事就在外面说自己爱人不好，连自己爱人都贬低，自然力能不伤害你吗？好处都忘了，光抓住人家缺点，能行吗？爱人就是要让你爱他（她），但是心不能动，要平静地爱。 </p>
<p>有的夫妻对对方好过了，结果对方对你不好，拿你不当回事。好过了也不行，过就是错。你若对对方好过了，对方会闹心，烧得慌，甚至会外面找一个，有的人好过了也离婚。假如双方都对对方好过了，那灾难就更大了，俗言“太好的夫妻难白头”，常常会有一个大病，甚至早早离世（常常分离或两地分居算是最好的）。好过了不行，较劲也不行，平平淡淡最好。 </p>
<p>有位女士的丈夫有外遇，她要跟丈夫同归于尽，问我：“我对他那麽好为什麽会这样？”我说：“我帮你找因果。一、你俩谈恋爱时太高兴了，结婚以后太自豪了是不是？”“对，那时我俩郎才女貌，结婚以后日子过得特别好。”“好就给不好埋下伏笔。二、你是不是以前说过看不上别人作风不正派？”“对，我对这种人特别怨恨！”“恨完就招家里来了，自然力安排一女士跟你丈夫一碰面就搭在一起了。恨就是招。三、你是不是曾经喜欢自己清静？这回彻底清静了——这又是一个因果。四、你在单位是不是反感一些男同事？这也是一个因果。对男同事烦就化成你丈夫离开你。五、是不是两口子打架说绝话来着<br />
   ——‘我这辈子跟你倒血霉了，我多余跟你，跟你我后老悔了’？现在不用后悔了，愿望终于实现了。”“我发发牢骚也平衡我？”“白发牢骚、白说气话呀？说绝话断绝路，这是根本的平衡。”她听完后不再怨恨丈夫了，以平静的心情面对，还说：“我祝愿他以后能跟那位女士过得好。若他以后悔悟，我也能原谅他接纳他。”过一段时间他丈夫和那位女士吵架，又回到她身边。 </p>
<p>原来祝愿别人好自己才能好！每个人都要谨记呀！爱情，这些都是要平衡的。 </p>
<p>有些父母不同意的婚姻过得好的很少，父母不就是自然力安排来讲经的吗？告诉你俩矛盾多，不同意，告诉你这里有重大的坎坷，但你不懂。婚后过不好又不好跟父母说，只能强颜欢笑，越憋这个能量场越大，到一定程度一下子爆炸，离婚了，收都收不住。像这种事怎麽破解呢？有种方法叫排泄法，叫对方发泄出来。怎麽发泄？回去当着父母面骂对方一顿，<br />
   作个戏演给父母看，父母跟着一骂，好让父母将能量场都卸下来，外界的能量场卸了，自己就可以安心去过日子了。同时自己也要参当时怎麽较劲来着，内心和父母忏悔，就可以把事儿解了。 </p>
<p>婚姻的灾难是可以破解的。在哈尔滨第一期学员班有位女士的丈夫也有外遇，她问我：“能不能将他俩拆开？”我说：“你只要听话就能将他俩拆开。”“怎麽听？”“首先你要感谢她祝愿她。”“我还得祝愿她？我恨不得把这女的宰了！”我说：“你越报复越坏，他俩会越好，你只有祝愿她，自然力才不会惩罚你。你得善透了。”她做了一个星期，我说光这样还不行，于是给她做了一部作业，反参以前不该两口子亢奋、打架说绝话、看不上别人作风不好等等这些，然后重新祝愿她好。于是她每天回去念自己这本难念的经，还给那位女士写了封信说：“从此以后不再恨你，当时不应该跟你争斗，你们要真能过得好，我祝愿你们相亲相爱。”后来她变成真心地祝愿了，于是她丈夫开始与那位女士打架，后来回来了——自然力看她变了就不平衡她了。 </p>
<p>上期班有个女士，她丈夫离开一年半了，不知去向。她很爱他，我教她参，最后丈夫真的回来了，她很高兴：“哎呀，真灵啊！”还塞给我50块钱。我说：“这叫转因果啊！”她问：“为什麽会这样呢？”我说：“两人感情好，爱到极处必分离呀！” </p>
<p>还有各种各样的婚姻矛盾，都是平衡你的。万法由心生，万法由心转，法法不离心，离心即是妄。在爱情上一定要参两人因爱情、包括性方面是否亢奋，还要参较劲方面——当初跟父母、领导及其他人较劲，一定会反射回来的，这个因果是不空的，参这两项有助于家庭幸福、爱情甜蜜。 </p>
<p>反参“我当初不应该高兴”，就等于高兴没发生过，没发生过就等于没消耗自己的美好，将美好重新还给自己，祛除了悲伤。 </p>
<p>爱人总不给自己面子怎麽办？先参“我不应该爱面子”，越爱面子越伤你面子才正常。同时参“我不应该看不上别人”，你看不上别人，别人不就看不上你了吗？ </p>
<p>有人问：“爱人总不吱声，见我总是不理怎麽参？”参“我不应该太能说了”，你要太能说他（她）怎麽说？就不出声了。还要反复参“我不应该不理别人”，要是有不爱理的人，将安排重要的人不理你。还有些人，就希望找一个成熟的男性，结果找到家里来，几天都不吱声，任你怎麽说他都不说话——因为成熟到家了就是不吱声，受到成熟欲望的平衡。有个女孩特别能说，告诉我：“我这丈夫急死了，三棒子打不出个屁。”我说：“你不是喜欢成熟的吗？这麽成熟，一声不吭。赶紧参‘你不应该太爱说了’，两个人的话你一个人占了。”参这一项后，他爱人以后话多了。 </p>
<p>有一个学员的爱人对其没有一丝关心，我要她参“一、我不应该对爱人太好了；二、我不应该对爱人太关心；三、我不应该太心疼爱人；四、我不应该太牵挂爱人。”结果讲完课那天下大雨，爱人给她送雨伞，接她来了，这是20年左右没有过的事，给她激动够呛，当时赶紧又念“我不该激动”，怕激动后又招来悲伤。 </p>
<p>爱人对自己不好，有的是因为你对其好过了，还有的是因为你较劲较过了，两个都是不好的因素。好也不行，恨也不行，气也不行，中庸才是最大的道。无论对方感情或思想方面，都能通过这个方法化解，这叫“自度度他”，自度能度人。记住，好心不如无心，无心万物不染。 </p>
<p>爱人特别不爱干活怎麽参？就参自己啥都能干、觉得自己什麽都行、自己特别能干的埋怨。参完了爱人就能干点儿活。 </p>
<p>有人问：“我爱人总赌博怎麽参？”我说：“你也能参，但是你只能平衡你的那一块，并不能完全扭转他（她）。”就像家长参可以治孩子的病，自己参也可以治爱人的病，亲近程度决定对这个人的影响力，越重要越亲近的人参的力量越大。爱人为什麽赌呢？原来你喜欢爱人有魄力，赌博是最大的魄力。参“我不应该欣赏他（她）特别有魄力”，“我不应该欣赏他（她）胆儿特别大”，“<br />
   我不应该觉得他（她）特别勇敢”，这样欣赏对方就过劲儿了。 </p>
<p>有学员说：“我丈夫心眼儿特别小，老是怀疑我在外面跟别的男人，打电话也怀疑，到哪儿都怀疑，弄得现在不让我上班，就是怀疑我。”我让她参：一、“我不应该希望他爱我”。爱大了还能疑心不重吗？爱大了疑心就重了！二、你以前怀疑过别人，那麽现在别人就怀疑你。“我不应该怀疑”。三、你还要参以前第一个丈夫是一个不在意你的人，你怨恨过，第二个丈夫就特别在意你，在意到让你闹心。她说：“噢，以前第一个丈夫不爱我，我怨恨人家，也要忏悔。”四、还要直接对这任丈夫参“我不应该认为他小心眼儿，小心眼儿不是坏事，我不应该怨恨他小心眼儿”。还要参自己许多小心眼儿的事。她将这几项参完后，过了几天告诉我：“我丈夫怎麽心眼儿变大了呢？”我说：“你变，世界就变；你要不变，世界就不会变。”参的力量是非常之大的，这就是变命之法。 </p>
<p>你有什麽欲望都得平衡你。有人喜欢爱人特别圆滑，结果对方说谎——圆滑过了。你欣赏什麽不行，烦什麽也不行。 </p>
<p>有个男的想找个实实在在的女的，结果实在到家了，连男女的情调都没了，导致自己很难受，结果离婚了。离婚后又想找一个会生活的、有情调的女人，结果找了一个，花枝招展，太有情调了，反过来闹腾你。没事就掉眼泪，就跟你耍计，这种人最有情调，也不行。 </p>
<p>有人认为实在好，不知道实在也伤人。我曾给一个人治病，结果她爱人一进门就发脾气，也跟我发脾气，她事后对我说：“周老师，听你的课我明白了。我当时最烦圆滑、油头滑嘴的男人，这回我真找了个实在的，我请来的人他要是不喜欢，能给人家撵出去。”这多实在呀！实在的人才不隐瞒自己的任何观点。 </p>
<p>实在的背后是伤害，越认真的人越较劲，说明性格有优缺点。稀里糊涂的人说明不爱负责，圆滑说明谎话也多——优点的背后就是缺点。你喜欢的一旦得到了就是灾难——原则上盼啥不来啥，一旦来了能让你傻眼。为什麽实在的人当不了大官，不可能有大成就？圆滑的人（勿太过）就是圆，圆才合于众，命还好。特别实在，有啥说啥，想骂就骂，想说就往绝对化里说，不可能走中庸之道。没有中心轴不可能圆，圆才滑溜，得往圆里说（勿太过）。 </p>
<p>参完以后变化很快，能让对方思想发生改变，为什麽？你的场和对方的场是一对平衡体，你这边的力量撤了，他（她）那边对应的也撤；你强他弱，你弱他强。如果自己不改，心灵的东西永远在起作用，只有自己方能修改，别人不可能替你修改心灵。 </p>
<p>一切原因先找自己，找相反的原因叫反参，比如孩子不爱学习，他小时候学习好亢奋了；找正面的原因叫正参，比如我烦那种不爱学习的孩子，结果我孩子笨了。两种原因都要找，正反两面都要参。 </p>
<p>自然力让人有两只眼、两只耳，让人从正反两面看，听正反两面的话，但只有一张嘴，只说好话。就长一个心脏，心脏还偏左，偏左的人能赌天下。右手特别能干，离心脏比较远，左手不能干，和右手一个待遇，离心脏比较近。所以搞政治的人保守派命多比较好。右为改革派，离一把手比较远，因为他伤人。将军命多不好，因为他极右。极左的人也不行，偏左一点就好（心常怀仁）。心平静，讲究德的人偏左一点才行。 </p>
<p>一般感情来得快的去得也快。早恋的孩子命不好，等于提前享受了爱情的福报。一见钟情的爱情很难站稳脚，因为暴涨的感情一定暴跌，和股票一个道理。有些人一见钟情，热血沸腾，之后两人打架，感情一下子滑坡，正反是一对儿平衡。要想让爱情地久天长，那麽它来的时候不能高兴，有挫折有矛盾不能悲伤，对方有毛病不能较劲，把对方当老师，当自己的镜子来找自己的毛病，从对方的缺点看自己的毛病。当你把自己的毛病改了，对方就变了——你就是世界的主宰，你变了世界就会改变。 </p>
<p>爱情平平淡淡才是真，绚丽至极终归于平淡，一切都要回到原始状态，道家讲“归璞”，归于婴儿状态。 </p>
<p>什麽人找不着对象，什麽人爱情不顺呢？据我发现，爱看爱情小说、爱情影视剧、看文艺小说文艺节目爱激动的人，这一生爱情不顺。看这些文艺作品让我们心潮起伏、汹涌澎湃、热泪盈眶的时候，消耗的是你爱情的福报。有人说：“我看琼瑶小说几乎都是带着眼泪看完的。”我说：“你这一生保证爱情特别悲惨。你为人家假的东西激动了，消耗你的福报。一般两口子多麽激动都很难让你流泪，但一个小说就让你流泪，你想想消耗的福报有多大呀？人们没有计算过呀，一本小说可以赚你十年的婚姻幸福。”但是大家都不知道，就喜欢看那些激动的，就像日本电影《生死恋》中一样，火热的爱情背后是火灾，可歌可泣一定是悲剧。你说我没可歌可泣呀，实际上你看影视剧不是可歌可泣吗？记住，心情是根本，我们必须找到心情，不管有没有事情，只要你心情发生了，自然力就对你进行残酷的惩罚。 </p>
<p>还有一个女孩子（在尿毒症中提到的），为了找个有钱的抛弃了没钱的丈夫。她和母亲住上下楼，全家都不同意她和以前的丈夫离婚，可她一意孤行，但自从找到了有钱的丈夫就开始落入苦海之中。跟了有钱的丈夫后，不仅没享受财运，反进入了财运之灾。他丈夫背着她找小姐几个月不回家，说是出差，实际上还在北京。再后来她丈夫一不做二不休，把小姐领回来一起住。结果她天天后悔，以泪洗面过日子，后来得了尿毒症，当时年仅28岁。原来有几万块钱，可是每个月就要花费2万多块钱的透析费。丈夫不仅不给她钱，还带着小姐走了，自己的钱也消耗干净，我遇到她时她已经没钱了。为了财运找丈夫将被财运所困，为了感情找丈夫将被感情所困。听了她的故事觉得她特别难，但可怜之人必有可恨之处。当初她跟父母较劲较得狠呐，全家没一个人能管得了她，一管她就摔东西，就较劲，导致这一生挫折灾难很大，而自己还不知道原因。当我跟她讲这些因果的时候她才明白自己错了，真心忏悔后，命运发生了转变——回头是岸！ </p>
<p>有的人总找不着对象，独身，怎麽回事？首先，喜欢清静的人、烦和别人相处的人容易走孤独之运。从小就独，很难与别人同处、配合的人，很难有家庭。家庭是配合之相，只有配合好了才能建立家庭。从小就配合不好，跟这个较劲跟那个较劲，在家跟父母配合不好，上学跟同学配合不好，工作后跟单位同事配合不好……这样的人（尤其女人）往往容易一生结不了婚。夫妻是配合之相，跟谁都要配合好。认真忏悔“我不应该喜欢孤独”，“我不应该烦别人”，“我不应该跟别人配合不好”。还有的女人说绝话：“天下的男人没一个好东西！”你见过几个男人啊，可以说这样的绝话？你把一半的天都骂了，不可能遇到好东西，越遇越差，是因为说恶语导致的伤害。还有的女人觉得自己优点特别多，“你看，我又像男人又像女人——有慈母般的爱，事业上又比男人能干。”我说：“你男的也具备，女的也具备，干嘛还结婚？一个人已经结婚了，你阴阳合了。”你是什麽心就有什麽样的疾病和灾难。 </p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.60hy.com/xinhai/?feed=rss2&#038;p=28</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>财运</title>
		<link>http://www.60hy.com/xinhai/?p=26</link>
		<comments>http://www.60hy.com/xinhai/?p=26#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 23 Apr 2013 12:53:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator>cpppro</dc:creator>
				<category><![CDATA[周老师心法]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.60hy.com/xinhai/?p=26</guid>
		<description><![CDATA[舍方能得，不舍不得。舍即布施。（佛家讲布施有三种：财布施得财富。法布施，即凡是别人想知道、想学习的合于正道的方法，只要自己懂、自己会，就热心去教，能够得聪明智慧的果报。无畏布施，即在众生身心不安、恐惧害怕时，能够帮助其消除恐惧，如此得健康长寿的果报。素食属于无畏布施，因为不害众生性命，众生看到你都不会恐惧害怕。其实在日常生活中，念念为别人，不为自己，就是布施，就是供养。） 

小舍小得，大舍大得，不舍不得。财运跟舍有关，小时候就比较大方的孩子长大后多有钱。参“我不应该不舍得”。 

太抠门儿了发不了财。有的人特别省，结果不是孩子浪费就是得病、招灾让你耗钱，甚至让骗子骗钱。实际上节省是美德，但是要平静地省，揪着心的省不行（仍是贪心）。为什麽有的人挣了钱会丢，借出去的钱不还？自然力没有人我分别，你对别人吝啬不行，对自己吝啬也不行（指舍不得的心，与古今大德无欲无求的朴素不同）。 

孩子永远是你的下一代，得让孩子供你，不能倒过来。有的老人真省，过年买双新袜子都舍不得，儿女孝敬点钱觉得烧得慌，有点钱给儿女花，不知道这样断送了儿女的前程，断送了儿女积功德的机会。老人是家庭之树的根，老人给儿女花钱自己不花，大树根没水，这个家族就没落了。奉劝所有的人，有水先浇向树根，后浇树干，最后浇树叶，要孝养父母，善待自己。我发现老人舍得花钱的，家族的后代多当老板。抠门儿的人多穷命，因为不舍不得。 

有的人往寺庙捐钱，是因为贪寺庙能给自己带来财运，而看到别人穷困却不能帮一下，（布施是为了戒除贪心，不贪才能得，而这麽做仍是贪心）“有心行善，虽善不赏，无心行善，方是功德”。 

有的人信佛贪，请个佛像、念珠等等的，都当成宝贝，这就是吝啬心出来了（当然对佛像、经书应该恭敬，但恭敬不是贪心），自然力一看，你已经有那麽多宝贝了，不可能再多给你财富。 

有个老人特别省，我到他家一看，下不去脚，全是破烂堆，他还说：“我勤俭节约。”他供的佛里三层外三层，好几十尊往那里一堆，感觉好像是卖佛像的。我说：“你家佛真多。”他很高兴：“是，我家佛是多！”“你们家倒霉事也多。”他说：“是，我也不知道怎麽回事。”“你贪心啊！你攒破烂，你舍不得，有舍不得的心财运就不行。”他问：“我怎麽变财运？”“你把家里的破烂舍一舍、卖一卖，支援国家建设。”他问：“灵吗？”我说：“灵！”他把破烂卖完了，他儿子多年没找到工作，结果找着了，他说：“原来舍的概念不是往寺庙舍。”那就把舍理解窄了，无所不舍！ 

过去禅宗慧可断臂求法，甚至要自己的命都给，舍到无限就能成佛。什麽都不能舍，感情不能舍，爱人多看别人一眼都生气，看重什麽为什麽所伤：看重感情为感情所伤，看重孩子为孩子所伤，看重破烂为破烂所伤——让你永远吃破烂、穿破烂、攒破烂，最后自己也是破烂（有些人穿破烂、吃破烂，而将所有拾破烂换来的钱帮助别人，这非但不是吝啬，而是高尚的菩萨行为）。人要活得轻松自在，看破、放下，以吝啬心虐待自己也不行，要善待万物。 

很多人要麽就节俭过了，自己一点儿钱舍不得花，要麽就贪过了，只舍得给自己花钱，不给别人花钱，两种都属于贪心（吝啬是另一种贪心），都不行。不舍得给自己不能证明无私，只能证明心眼儿小。 

有个居士今年都89岁了，跟我说：“周老师，人家给我十块钱我都受不了。”我说：“你心眼儿小，你拿那个当钱了。钱来了不要当钱，去也不要当钱，来也匆匆去也匆匆，来去没感觉才是人生对钱财的宽度（奢侈、浪费更不行，古人讲‘有钱善使用，死后一场空’，一定要善使用）。” 

若挣钱就高兴，那麽进财就窄了；若出钱舍不得，进得也窄了。真正觉悟的人把一切都看淡。 

我曾讲过贪小便宜吃大亏的道理，我讲这个太极图，出去是个鱼尾巴，回来是个大脑袋，你要贪了小便宜，等到明年吃亏就比今年大，若是后年吃亏就更大，越滞后吃亏越大。什麽叫贪小便宜？把单位的信封信纸等东西带回家，单位分东西时先挑好的，为讲价跟做小买卖的争吵（古人曾训诫“于肩挑小贩、苦力，莫讨便宜”）
   ……还是贪心过重。你让天下所有做生意的人赚不到什麽钱，那他们怎麽活？社会怎麽发展？怎麽非得巴不得人家一分钱不赚你的才高兴？买了点儿便宜东西就高兴，也是贪小便宜的心。有人喜欢买减价东西，一说某商品减价就买一大堆，甚至有时买的是用不着的东西。 

有的人舍是为了挣钱，有位女士到寺庙舍钱，回来把人家车撞了，赔了1000块钱，问我：“为什麽我给寺庙舍了500块钱，结果回来赔1000？”我问：“舍钱时念什麽来着？”“念我发财呀！”“对呀，那就应该让你赔钱。不能有私心，应该祝愿客户都能得到满意的结果，给他们带来优质的服务和美好的回忆。”（许多人将佛菩萨当成贪官污吏那般贿赂，舍些钱就希望保佑自己达成愿望，甚至是非法的愿望，这非但无功反而有罪。） 

有的人丢了几块钱可难受了，可一听活佛来了就大方了，到处问人：“你有钱没有？借我两千。”活佛给了个宝瓶，乐得找不着北。我到他家一看，大宝瓶、中宝瓶、小宝瓶……一大串儿。他问我：“我妈难受怎麽办呢？”我跟他开玩笑：“拿宝瓶塞你妈怀里就好了。”“我塞过了，不灵。”“宝瓶能救你妈吗？你那叫贪心！买宝瓶花多少钱？”“三万多块钱。”“你把贪心买回来啦！你没明白，贪心招的是赔钱的灾难，你是不是总招钱灾？”“对呀，为什麽？”“你贪心呀！信佛的人应戒除贪心。要想赚钱必须舍，但要做到无心的舍，不要怀有功德心去舍，不要为了自己舍，要为他人好去舍，哪里缺钱舍到哪里。” 

第一期班有个学员功德很大，自己捐助了许多贫困孩子，家里还养了八个孩子，亲生的只有两个。离婚后跟她婆婆说：“我什麽都没给过您，我给您买处房子。”就将仅有的几万块钱奉献给了婆婆，之后每年仍坚持过年过节及婆婆生日去孝敬婆婆，很令人感动。她每年都要亲自去贫困地区捐款（怕人截流），送一些衣物。她当初没钱，从一个拾破烂的到今天有了自己的生意及两处房子，是舍来的，这我也做不到！大家要学她，她是个真舍的人，无私地去舍，没有任何求功德的心。但她也有不平静的地方，舍的时候带着激动心，无心地舍才是最大的功德。“三人行必有我师”，每个人都有优点，我们把每个人的优点都学到了，也可以成佛。 

有人做生意客户总不来，参：一、“我不应该喜欢清静”。当你欲望在清静上时，一般不让你清静；而当你希望团聚、热闹、欢乐、幸福的场景，需要人多时，却没有人来，总是和欲望相反。二、“我不应该烦别人”。你烦别人，别人也烦你，越烦别人，烦你的人越多。当你真正需要人时，就一个都不来。三、“做生意我不应该高兴”。很多人做生意一开始很高兴，有多少高兴等待的就有多少悲，要把人生所有的高兴参了。老百姓的话叫“别臭美”。四、“我不应该烦热闹、烦乱、烦人多”。五、“我不应该跟人较劲”。你较过劲，客户就跟你较劲。六、“我不应该看不上别人”。
   你看不上别人，别人就看不上你的店、你的生意，你的店、你的生意就是你心的化身。开车的人拿车当自己的心，爱孩子的人将孩子当自己的心，得病的人将病当自己的心……一切都是心灵的显示器。当我们想孩子时，心就跑到孩子身上；当我们想钱时，心就跑到钱上……我们的心是乱动的，要安住自己的心。 

有个老人很穷，我教他参：一、“我不应该受不了好”。
   受不了好就跟自然力较劲，给钱不要，自然力就不给你了，不给你又生气，埋怨：“我怎麽这麽穷、这麽苦？”二、参自己说的过头话“有钱人没一个好东西”。那你就别当不好的东西，争取变成好东西，好东西就没钱。三、还说过“有那麽多钱有什麽用，我够吃够喝就得”。（若是像古圣先贤那般心口如一的淡泊倒也罢了，自然力会保佑这样的人，可一般人常是心口不一。）自然力让你只够吃喝，有事就没钱。四、“我不该看不上有钱人”。
   你看不上有钱人就必定是个穷人。难道修心修佛的人就必须清贫、受穷（许多大德安守清贫不是因为没钱，而是清心寡欲，不需要额外的物质享受，将钱财随时布施）？必须倒霉招灾？病不能祛除，钱修不来，只能说明我们的心里有这个业力，有这个魔障。五、“我不应该太节省了”。太节省了就以你那个标准，你那个标准已经达到了（许多大德是以节俭的生活为乐，不像常人那般以此为苦）。六、“我不应该贪小便宜”。这点每个人都要参，得到什麽东西高兴了、涨工资高兴了，都是贪小便宜的表现。 


有人问：“有人借我钱不还到底什麽因果，怎麽平衡？”“你心上要是总栓着，越栓着越不还，越放下越容易还。”“是不是我就不要了？”“不是，要是要，应平静地去要，无所谓结果，把心放下，把结果看淡，要来也别高兴，要不来也不烦恼，练的是心。如果你以前经常说些美妙的谎言，如答应孩子、答应别人什麽没办到，都要忏悔。”“我没说过谎。”“那你肯定特别憎恨说谎骗你的人，恨什麽招什麽。恨骗子招骗子，恨小偷招小偷，越恨越招，越烦越来。‘我不应该烦、恨人家说谎’，‘我不应该恨骗子’。还要参挣钱的欲望，挣钱的欲望大了，容易让你挣不到钱，甚至别人借钱不还或赔钱。[以下录音缺失] 

福报与功德不一样，福报能消耗，只有一时之用；功德消耗不了，有一世之用。福报看得见，让人感觉舒服，间接为心灵服务；功德看不见，而直接为心灵服务。福报消耗人的功德，所以圣人只求功德不求福报（福报大的人往往容易造业）。实际上功德往往以福报的化身显相于世间，告诉你修得不错。若连福报都修不来，还谈什麽功德？ 

今后无论面对多麽大的恶人，都要用平常心对待，因为平常心是道。平等、正觉方能慈悲。有的人见达官贵人、上师活佛来了，赶紧恭敬礼拜甚至磕头，而对常人不生恭敬，这还是有分别心。 

有人自杀（舍命），以为因果断了，自杀要下地狱的，杀谁都叫杀人（第八识阿赖耶识没有人我分别）。很多人为了公心而死——为了国家利益、为了救人及他人利益，那叫死得其所，死后有好地方去，否则没有其所。有人为了躲灾而死，有人带着嗔恨心死，有人为了躲避病苦而看淡人生，等于怨恨世界的死，那样的死都要下地狱。到了地狱才知道，原来人间受的苦与此相比都是天堂。《地藏经》中讲的地狱情形是真实的！所以我们一定要善待自己，善待万物。 

舍是广义的，有的人关键时刻敢于舍情，有的人能珍爱自己的丑妻（舍好色之心），有的人对万事万物都抱以微笑，这都是舍。新加坡有个102岁的老太太（许哲），她帮助许多比她年轻的瘫痪老人，许多宗教都想拉她信主信佛什麽的，她说我什麽都不信，我就信心。别人问她怎麽生活，她说我每天看到树叶在跳舞，看到鸟在歌唱……问她有没有兄弟姐妹，她说到处都是我的兄弟姐妹。有人问：“你照顾他们，谁照顾你？”她说我不用照顾，天会照顾我。——这麽高的情怀，令人惊讶。有这样的情怀还用信什麽吗？什麽都不用信，天就照顾她，站在她这一边。咱们不一样，有时连对人笑一下都那麽吝啬。真舍的人能感天动地，舍之难舍方为真舍，方能得之难得。 

有的女孩问我怎麽变漂亮，我说：“天天微笑，三年以后必见成效。”有人要麽天天愁眉苦脸，一说话就委屈、就要哭，这不委屈命吗？要麽阶级斗争脸，看别人像阶级敌人一样，那麽你的世界就是充满敌人的世界。相由心生，最后你就会长成那样，那还能有什麽好命呀？如果你用微笑回报世界，比给人钱财还布施广大。微笑可以赠给整个宇宙，面对每个人、面对每种生物、面对灾难、挫折、疾病……你不就是在布施吗？ 

有人到寺庙舍完钱，看见个别和尚喝酒吃肉（有的旅游点披着袈裟的只是工作人员，并非真正出家人），嗔恨心出来了，你管人家干嘛，就算和尚杀人又与你何干？跟那个较劲你招灾，一切都有自然力的安排，自有惩罚，你别瞎操心。你只要对一切报以微笑，练视而不见，听而不闻（并非冷漠、麻木不仁，而是宽容，如孔子“六十而耳顺”。关键时刻更要牺牲自己，救人于水火），像佛像那样，微笑着面对宇宙人生，面对每个考验你的魔境（魔就是老师）。有人想顺境成功，那是妄想，不磨不成佛。常微笑的人魔自退。能在灾难面前微笑是大舍，有好事笑叫私心，一有点儿好事就笑那就缺心眼儿了，是俗人干的事。好事不必乐，坏事要笑，锻炼我们的心志，咱们练的是反其道而行之。 

记住，微笑是大舍！今后为了自己的幸福，可千万不要愁眉苦脸。我曾见过一位老人，学道的，鹤发童颜，一脸微笑，而且能看到整个一股光团在头上。估计他起码有八、九十岁，身板硬朗，一直微笑，连严肃起来也是带着笑痕，这不就是佛的显相吗？我一看，这个老人的福报不可限量啊！ 

回去我们都好好检查、反省一下，看自己哪方面最难舍，试着把它舍一下。舍还要有随缘心。有人给寺庙捐款使劲舍，若给别人拿点钱可费劲了，他说：“我供活佛，活佛能度我，我供你能度我什麽？”你没明白，你还有活佛和常人的分别怎麽行？那活佛能度你什麽？有人给寺庙捐的钱都能办个老人院，而现在退休没人照顾的老人有多少啊？所以希望大家把舍心练出来。 

我不敢说这个方法能给你带来百万钱财，起码能在财运上减少挫折和障碍。 

有个学员的毛病不在贪心上，他这辈子最怕占人便宜。他说：“我那天到单位食堂买烧饼，我要五个，他瞪着眼睛多给我袋子里放一个，我也不认识他，什麽意思？”实际上我知道这是自然力在考验他是否心动，因为他前一天刚说：“这回我的心可平静了”，结果转天就不平静了——“人家多给我一个烧饼”！我说：“你呀，再回家看就变成七个了。”他回去一看：“呀！真的变成七个了，我这等于贪俩便宜呀！”我说：“这个无心，只能代表你今后多了收获，给你显相出来，你何必？又不是你主动盼来的。如果多找你钱就退回去，没有分别就得了。你这一生怕贪，就用贪来拓宽心灵，看你的心是否像昨天吹牛吹得那样，从今以后一定要平静。你就不用练这个了，你以前不愿意求人，最怕被拒绝，现在练一练求人，让人拒绝是否如如不动。咱们这一生以练心为目的。” 

（附南怀瑾老先生《药师经的济世观》中一段：“布施不一定是金钱。……一个当公务员的，多花一分钟，多说两句好话，将来子孙公侯万代，蛮好嘛！人家来办公事，你多花点时间告诉他带身份证、带图章、带什麽……免得人家三番两次跑，要不然就是承办人今天请假，明天不上班，害人家徒劳往返，那不是造业吗？什麽是布施？处处给人家方便，嘴巴上、手边上顺便帮人家一点忙，就是布施，也是供养啊！）]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>舍方能得，不舍不得。舍即布施。（佛家讲布施有三种：财布施得财富。法布施，即凡是别人想知道、想学习的合于正道的方法，只要自己懂、自己会，就热心去教，能够得聪明智慧的果报。无畏布施，即在众生身心不安、恐惧害怕时，能够帮助其消除恐惧，如此得健康长寿的果报。素食属于无畏布施，因为不害众生性命，众生看到你都不会恐惧害怕。其实在日常生活中，念念为别人，不为自己，就是布施，就是供养。） </p>
<p>小舍小得，大舍大得，不舍不得。财运跟舍有关，小时候就比较大方的孩子长大后多有钱。参“我不应该不舍得”。 </p>
<p>太抠门儿了发不了财。有的人特别省，结果不是孩子浪费就是得病、招灾让你耗钱，甚至让骗子骗钱。实际上节省是美德，但是要平静地省，揪着心的省不行（仍是贪心）。为什麽有的人挣了钱会丢，借出去的钱不还？自然力没有人我分别，你对别人吝啬不行，对自己吝啬也不行（指舍不得的心，与古今大德无欲无求的朴素不同）。 </p>
<p>孩子永远是你的下一代，得让孩子供你，不能倒过来。有的老人真省，过年买双新袜子都舍不得，儿女孝敬点钱觉得烧得慌，有点钱给儿女花，不知道这样断送了儿女的前程，断送了儿女积功德的机会。老人是家庭之树的根，老人给儿女花钱自己不花，大树根没水，这个家族就没落了。奉劝所有的人，有水先浇向树根，后浇树干，最后浇树叶，要孝养父母，善待自己。我发现老人舍得花钱的，家族的后代多当老板。抠门儿的人多穷命，因为不舍不得。 </p>
<p>有的人往寺庙捐钱，是因为贪寺庙能给自己带来财运，而看到别人穷困却不能帮一下，（布施是为了戒除贪心，不贪才能得，而这麽做仍是贪心）“有心行善，虽善不赏，无心行善，方是功德”。 </p>
<p>有的人信佛贪，请个佛像、念珠等等的，都当成宝贝，这就是吝啬心出来了（当然对佛像、经书应该恭敬，但恭敬不是贪心），自然力一看，你已经有那麽多宝贝了，不可能再多给你财富。 </p>
<p>有个老人特别省，我到他家一看，下不去脚，全是破烂堆，他还说：“我勤俭节约。”他供的佛里三层外三层，好几十尊往那里一堆，感觉好像是卖佛像的。我说：“你家佛真多。”他很高兴：“是，我家佛是多！”“你们家倒霉事也多。”他说：“是，我也不知道怎麽回事。”“你贪心啊！你攒破烂，你舍不得，有舍不得的心财运就不行。”他问：“我怎麽变财运？”“你把家里的破烂舍一舍、卖一卖，支援国家建设。”他问：“灵吗？”我说：“灵！”他把破烂卖完了，他儿子多年没找到工作，结果找着了，他说：“原来舍的概念不是往寺庙舍。”那就把舍理解窄了，无所不舍！ </p>
<p>过去禅宗慧可断臂求法，甚至要自己的命都给，舍到无限就能成佛。什麽都不能舍，感情不能舍，爱人多看别人一眼都生气，看重什麽为什麽所伤：看重感情为感情所伤，看重孩子为孩子所伤，看重破烂为破烂所伤——让你永远吃破烂、穿破烂、攒破烂，最后自己也是破烂（有些人穿破烂、吃破烂，而将所有拾破烂换来的钱帮助别人，这非但不是吝啬，而是高尚的菩萨行为）。人要活得轻松自在，看破、放下，以吝啬心虐待自己也不行，要善待万物。 </p>
<p>很多人要麽就节俭过了，自己一点儿钱舍不得花，要麽就贪过了，只舍得给自己花钱，不给别人花钱，两种都属于贪心（吝啬是另一种贪心），都不行。不舍得给自己不能证明无私，只能证明心眼儿小。 </p>
<p>有个居士今年都89岁了，跟我说：“周老师，人家给我十块钱我都受不了。”我说：“你心眼儿小，你拿那个当钱了。钱来了不要当钱，去也不要当钱，来也匆匆去也匆匆，来去没感觉才是人生对钱财的宽度（奢侈、浪费更不行，古人讲‘有钱善使用，死后一场空’，一定要善使用）。” </p>
<p>若挣钱就高兴，那麽进财就窄了；若出钱舍不得，进得也窄了。真正觉悟的人把一切都看淡。 </p>
<p>我曾讲过贪小便宜吃大亏的道理，我讲这个太极图，出去是个鱼尾巴，回来是个大脑袋，你要贪了小便宜，等到明年吃亏就比今年大，若是后年吃亏就更大，越滞后吃亏越大。什麽叫贪小便宜？把单位的信封信纸等东西带回家，单位分东西时先挑好的，为讲价跟做小买卖的争吵（古人曾训诫“于肩挑小贩、苦力，莫讨便宜”）<br />
   ……还是贪心过重。你让天下所有做生意的人赚不到什麽钱，那他们怎麽活？社会怎麽发展？怎麽非得巴不得人家一分钱不赚你的才高兴？买了点儿便宜东西就高兴，也是贪小便宜的心。有人喜欢买减价东西，一说某商品减价就买一大堆，甚至有时买的是用不着的东西。 </p>
<p>有的人舍是为了挣钱，有位女士到寺庙舍钱，回来把人家车撞了，赔了1000块钱，问我：“为什麽我给寺庙舍了500块钱，结果回来赔1000？”我问：“舍钱时念什麽来着？”“念我发财呀！”“对呀，那就应该让你赔钱。不能有私心，应该祝愿客户都能得到满意的结果，给他们带来优质的服务和美好的回忆。”（许多人将佛菩萨当成贪官污吏那般贿赂，舍些钱就希望保佑自己达成愿望，甚至是非法的愿望，这非但无功反而有罪。） </p>
<p>有的人丢了几块钱可难受了，可一听活佛来了就大方了，到处问人：“你有钱没有？借我两千。”活佛给了个宝瓶，乐得找不着北。我到他家一看，大宝瓶、中宝瓶、小宝瓶……一大串儿。他问我：“我妈难受怎麽办呢？”我跟他开玩笑：“拿宝瓶塞你妈怀里就好了。”“我塞过了，不灵。”“宝瓶能救你妈吗？你那叫贪心！买宝瓶花多少钱？”“三万多块钱。”“你把贪心买回来啦！你没明白，贪心招的是赔钱的灾难，你是不是总招钱灾？”“对呀，为什麽？”“你贪心呀！信佛的人应戒除贪心。要想赚钱必须舍，但要做到无心的舍，不要怀有功德心去舍，不要为了自己舍，要为他人好去舍，哪里缺钱舍到哪里。” </p>
<p>第一期班有个学员功德很大，自己捐助了许多贫困孩子，家里还养了八个孩子，亲生的只有两个。离婚后跟她婆婆说：“我什麽都没给过您，我给您买处房子。”就将仅有的几万块钱奉献给了婆婆，之后每年仍坚持过年过节及婆婆生日去孝敬婆婆，很令人感动。她每年都要亲自去贫困地区捐款（怕人截流），送一些衣物。她当初没钱，从一个拾破烂的到今天有了自己的生意及两处房子，是舍来的，这我也做不到！大家要学她，她是个真舍的人，无私地去舍，没有任何求功德的心。但她也有不平静的地方，舍的时候带着激动心，无心地舍才是最大的功德。“三人行必有我师”，每个人都有优点，我们把每个人的优点都学到了，也可以成佛。 </p>
<p>有人做生意客户总不来，参：一、“我不应该喜欢清静”。当你欲望在清静上时，一般不让你清静；而当你希望团聚、热闹、欢乐、幸福的场景，需要人多时，却没有人来，总是和欲望相反。二、“我不应该烦别人”。你烦别人，别人也烦你，越烦别人，烦你的人越多。当你真正需要人时，就一个都不来。三、“做生意我不应该高兴”。很多人做生意一开始很高兴，有多少高兴等待的就有多少悲，要把人生所有的高兴参了。老百姓的话叫“别臭美”。四、“我不应该烦热闹、烦乱、烦人多”。五、“我不应该跟人较劲”。你较过劲，客户就跟你较劲。六、“我不应该看不上别人”。<br />
   你看不上别人，别人就看不上你的店、你的生意，你的店、你的生意就是你心的化身。开车的人拿车当自己的心，爱孩子的人将孩子当自己的心，得病的人将病当自己的心……一切都是心灵的显示器。当我们想孩子时，心就跑到孩子身上；当我们想钱时，心就跑到钱上……我们的心是乱动的，要安住自己的心。 </p>
<p>有个老人很穷，我教他参：一、“我不应该受不了好”。<br />
   受不了好就跟自然力较劲，给钱不要，自然力就不给你了，不给你又生气，埋怨：“我怎麽这麽穷、这麽苦？”二、参自己说的过头话“有钱人没一个好东西”。那你就别当不好的东西，争取变成好东西，好东西就没钱。三、还说过“有那麽多钱有什麽用，我够吃够喝就得”。（若是像古圣先贤那般心口如一的淡泊倒也罢了，自然力会保佑这样的人，可一般人常是心口不一。）自然力让你只够吃喝，有事就没钱。四、“我不该看不上有钱人”。<br />
   你看不上有钱人就必定是个穷人。难道修心修佛的人就必须清贫、受穷（许多大德安守清贫不是因为没钱，而是清心寡欲，不需要额外的物质享受，将钱财随时布施）？必须倒霉招灾？病不能祛除，钱修不来，只能说明我们的心里有这个业力，有这个魔障。五、“我不应该太节省了”。太节省了就以你那个标准，你那个标准已经达到了（许多大德是以节俭的生活为乐，不像常人那般以此为苦）。六、“我不应该贪小便宜”。这点每个人都要参，得到什麽东西高兴了、涨工资高兴了，都是贪小便宜的表现。 </p>
<p>有人问：“有人借我钱不还到底什麽因果，怎麽平衡？”“你心上要是总栓着，越栓着越不还，越放下越容易还。”“是不是我就不要了？”“不是，要是要，应平静地去要，无所谓结果，把心放下，把结果看淡，要来也别高兴，要不来也不烦恼，练的是心。如果你以前经常说些美妙的谎言，如答应孩子、答应别人什麽没办到，都要忏悔。”“我没说过谎。”“那你肯定特别憎恨说谎骗你的人，恨什麽招什麽。恨骗子招骗子，恨小偷招小偷，越恨越招，越烦越来。‘我不应该烦、恨人家说谎’，‘我不应该恨骗子’。还要参挣钱的欲望，挣钱的欲望大了，容易让你挣不到钱，甚至别人借钱不还或赔钱。[以下录音缺失] </p>
<p>福报与功德不一样，福报能消耗，只有一时之用；功德消耗不了，有一世之用。福报看得见，让人感觉舒服，间接为心灵服务；功德看不见，而直接为心灵服务。福报消耗人的功德，所以圣人只求功德不求福报（福报大的人往往容易造业）。实际上功德往往以福报的化身显相于世间，告诉你修得不错。若连福报都修不来，还谈什麽功德？ </p>
<p>今后无论面对多麽大的恶人，都要用平常心对待，因为平常心是道。平等、正觉方能慈悲。有的人见达官贵人、上师活佛来了，赶紧恭敬礼拜甚至磕头，而对常人不生恭敬，这还是有分别心。 </p>
<p>有人自杀（舍命），以为因果断了，自杀要下地狱的，杀谁都叫杀人（第八识阿赖耶识没有人我分别）。很多人为了公心而死——为了国家利益、为了救人及他人利益，那叫死得其所，死后有好地方去，否则没有其所。有人为了躲灾而死，有人带着嗔恨心死，有人为了躲避病苦而看淡人生，等于怨恨世界的死，那样的死都要下地狱。到了地狱才知道，原来人间受的苦与此相比都是天堂。《地藏经》中讲的地狱情形是真实的！所以我们一定要善待自己，善待万物。 </p>
<p>舍是广义的，有的人关键时刻敢于舍情，有的人能珍爱自己的丑妻（舍好色之心），有的人对万事万物都抱以微笑，这都是舍。新加坡有个102岁的老太太（许哲），她帮助许多比她年轻的瘫痪老人，许多宗教都想拉她信主信佛什麽的，她说我什麽都不信，我就信心。别人问她怎麽生活，她说我每天看到树叶在跳舞，看到鸟在歌唱……问她有没有兄弟姐妹，她说到处都是我的兄弟姐妹。有人问：“你照顾他们，谁照顾你？”她说我不用照顾，天会照顾我。——这麽高的情怀，令人惊讶。有这样的情怀还用信什麽吗？什麽都不用信，天就照顾她，站在她这一边。咱们不一样，有时连对人笑一下都那麽吝啬。真舍的人能感天动地，舍之难舍方为真舍，方能得之难得。 </p>
<p>有的女孩问我怎麽变漂亮，我说：“天天微笑，三年以后必见成效。”有人要麽天天愁眉苦脸，一说话就委屈、就要哭，这不委屈命吗？要麽阶级斗争脸，看别人像阶级敌人一样，那麽你的世界就是充满敌人的世界。相由心生，最后你就会长成那样，那还能有什麽好命呀？如果你用微笑回报世界，比给人钱财还布施广大。微笑可以赠给整个宇宙，面对每个人、面对每种生物、面对灾难、挫折、疾病……你不就是在布施吗？ </p>
<p>有人到寺庙舍完钱，看见个别和尚喝酒吃肉（有的旅游点披着袈裟的只是工作人员，并非真正出家人），嗔恨心出来了，你管人家干嘛，就算和尚杀人又与你何干？跟那个较劲你招灾，一切都有自然力的安排，自有惩罚，你别瞎操心。你只要对一切报以微笑，练视而不见，听而不闻（并非冷漠、麻木不仁，而是宽容，如孔子“六十而耳顺”。关键时刻更要牺牲自己，救人于水火），像佛像那样，微笑着面对宇宙人生，面对每个考验你的魔境（魔就是老师）。有人想顺境成功，那是妄想，不磨不成佛。常微笑的人魔自退。能在灾难面前微笑是大舍，有好事笑叫私心，一有点儿好事就笑那就缺心眼儿了，是俗人干的事。好事不必乐，坏事要笑，锻炼我们的心志，咱们练的是反其道而行之。 </p>
<p>记住，微笑是大舍！今后为了自己的幸福，可千万不要愁眉苦脸。我曾见过一位老人，学道的，鹤发童颜，一脸微笑，而且能看到整个一股光团在头上。估计他起码有八、九十岁，身板硬朗，一直微笑，连严肃起来也是带着笑痕，这不就是佛的显相吗？我一看，这个老人的福报不可限量啊！ </p>
<p>回去我们都好好检查、反省一下，看自己哪方面最难舍，试着把它舍一下。舍还要有随缘心。有人给寺庙捐款使劲舍，若给别人拿点钱可费劲了，他说：“我供活佛，活佛能度我，我供你能度我什麽？”你没明白，你还有活佛和常人的分别怎麽行？那活佛能度你什麽？有人给寺庙捐的钱都能办个老人院，而现在退休没人照顾的老人有多少啊？所以希望大家把舍心练出来。 </p>
<p>我不敢说这个方法能给你带来百万钱财，起码能在财运上减少挫折和障碍。 </p>
<p>有个学员的毛病不在贪心上，他这辈子最怕占人便宜。他说：“我那天到单位食堂买烧饼，我要五个，他瞪着眼睛多给我袋子里放一个，我也不认识他，什麽意思？”实际上我知道这是自然力在考验他是否心动，因为他前一天刚说：“这回我的心可平静了”，结果转天就不平静了——“人家多给我一个烧饼”！我说：“你呀，再回家看就变成七个了。”他回去一看：“呀！真的变成七个了，我这等于贪俩便宜呀！”我说：“这个无心，只能代表你今后多了收获，给你显相出来，你何必？又不是你主动盼来的。如果多找你钱就退回去，没有分别就得了。你这一生怕贪，就用贪来拓宽心灵，看你的心是否像昨天吹牛吹得那样，从今以后一定要平静。你就不用练这个了，你以前不愿意求人，最怕被拒绝，现在练一练求人，让人拒绝是否如如不动。咱们这一生以练心为目的。” </p>
<p>（附南怀瑾老先生《药师经的济世观》中一段：“布施不一定是金钱。……一个当公务员的，多花一分钟，多说两句好话，将来子孙公侯万代，蛮好嘛！人家来办公事，你多花点时间告诉他带身份证、带图章、带什麽……免得人家三番两次跑，要不然就是承办人今天请假，明天不上班，害人家徒劳往返，那不是造业吗？什麽是布施？处处给人家方便，嘴巴上、手边上顺便帮人家一点忙，就是布施，也是供养啊！） </p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.60hy.com/xinhai/?feed=rss2&#038;p=26</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>事业</title>
		<link>http://www.60hy.com/xinhai/?p=24</link>
		<comments>http://www.60hy.com/xinhai/?p=24#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 23 Apr 2013 12:52:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator>cpppro</dc:creator>
				<category><![CDATA[周老师心法]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.60hy.com/xinhai/?p=24</guid>
		<description><![CDATA[人有什麽样的心情就有什麽样的事业，事业是看一个人的容量的。 

很多人对领导不能理解。我曾说过岳飞和秦桧的例子，岳飞好还是秦桧好？都说岳飞好，我说秦桧也好。如果都是岳飞，精忠报国，那现在还是宋朝。因为秦桧这样的人使旧朝代灭亡了，社会才会进步。旧朝代不死新朝代怎麽诞生？得从历史看社会的平衡进步啊！有人说贪官不好，我说贪官也推动社会进步，他贪完了企业倒闭了，不就改革了嘛，应该辩证地看问题。 

有位女士说：“我感谢我丈夫跟我离婚了，导致我现在信佛了，生意也顺了，烦恼也少了，同时疾病也没那麽多了。”确实她能看到一些好处，好坏都是平衡的。 

有人问：“我怎麽下岗了？”我说：“你下岗肯定因为从前亢奋了，或者你看不上领导，领导让你下岗了。”“我没看不上领导。”“你看不上父母，难道父母不是领导吗？父母不就是你第一个领导嘛。”凡看不上父母的人，到哪儿领导都容易看不上你。 


下岗怎麽参？一、从前我不应该亢奋。二、我不应该不爱干活，。你不是不爱干活吗？这回让你彻底休息了。三、我不应该埋怨工作太累了。对工作有怨恨心，总埋怨，越埋怨越遭惩罚。 

有人说：“我特别能干，为什麽不能得到领导的重视呢？”我说：“你总爱表白，保证领导不重视你。”两个人干一样的工作，一个特别爱说，一个不爱说，领导保证对不爱说的印象好。爱表白、爱表现的人往往得不到领导的重用，如果工作上也亢奋过，还要参“我不应该高兴亢奋”，能解事业之悲。 

有的人工作总是提拔不上去，提拔不上去就是好心不得好报，应首先参埋怨，“我不应该埋怨”，同时要参以前得志特别高兴。 

工作特别累就该参“我以前不应该懒”，这叫补课。有的人小时候在家特别享福，什麽活都不干，结果成家后傻眼了，什麽都得干，还得累你。有个女士女儿瘫痪，给她找了一百多条因果，其中就有这条——你不是不爱干吗？伺候奶奶你不愿意，奶奶把你带大你不伺候，结果三年后奶奶去世，你要补课，得伺候瘫痪的女儿九年，白不干啊？不要等因果回来，回来就悲惨了。特别是有些人能耐得不知天高地厚，自己爱人好不容易干活洗条裤子，你嫌人不会洗，洗不干净，那就你来洗，你就是干活的命。看不上别人干你来干吧。“我不应该看不上别人干活”。一般越看不上别人干活的人越劳累，甚至劳累一生。同时要反参“我不应该觉得自己太能干了”。往往觉得能干的人一生是干活之命，参这个也能治疗四肢僵硬和肩周炎。 

身边工作总有小人怎麽参？一、要忏悔“我不应该恨所有的小人”。二、有人整你、给你打小报告，要忏悔“我以前不应该整别人、给别人打小报告”。三、要把小人变成贵人。你的心变了世界就会变，世界就会按你的意图变，因为你就是计算机的主宰。]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>人有什麽样的心情就有什麽样的事业，事业是看一个人的容量的。 </p>
<p>很多人对领导不能理解。我曾说过岳飞和秦桧的例子，岳飞好还是秦桧好？都说岳飞好，我说秦桧也好。如果都是岳飞，精忠报国，那现在还是宋朝。因为秦桧这样的人使旧朝代灭亡了，社会才会进步。旧朝代不死新朝代怎麽诞生？得从历史看社会的平衡进步啊！有人说贪官不好，我说贪官也推动社会进步，他贪完了企业倒闭了，不就改革了嘛，应该辩证地看问题。 </p>
<p>有位女士说：“我感谢我丈夫跟我离婚了，导致我现在信佛了，生意也顺了，烦恼也少了，同时疾病也没那麽多了。”确实她能看到一些好处，好坏都是平衡的。 </p>
<p>有人问：“我怎麽下岗了？”我说：“你下岗肯定因为从前亢奋了，或者你看不上领导，领导让你下岗了。”“我没看不上领导。”“你看不上父母，难道父母不是领导吗？父母不就是你第一个领导嘛。”凡看不上父母的人，到哪儿领导都容易看不上你。 </p>
<p>下岗怎麽参？一、从前我不应该亢奋。二、我不应该不爱干活，。你不是不爱干活吗？这回让你彻底休息了。三、我不应该埋怨工作太累了。对工作有怨恨心，总埋怨，越埋怨越遭惩罚。 </p>
<p>有人说：“我特别能干，为什麽不能得到领导的重视呢？”我说：“你总爱表白，保证领导不重视你。”两个人干一样的工作，一个特别爱说，一个不爱说，领导保证对不爱说的印象好。爱表白、爱表现的人往往得不到领导的重用，如果工作上也亢奋过，还要参“我不应该高兴亢奋”，能解事业之悲。 </p>
<p>有的人工作总是提拔不上去，提拔不上去就是好心不得好报，应首先参埋怨，“我不应该埋怨”，同时要参以前得志特别高兴。 </p>
<p>工作特别累就该参“我以前不应该懒”，这叫补课。有的人小时候在家特别享福，什麽活都不干，结果成家后傻眼了，什麽都得干，还得累你。有个女士女儿瘫痪，给她找了一百多条因果，其中就有这条——你不是不爱干吗？伺候奶奶你不愿意，奶奶把你带大你不伺候，结果三年后奶奶去世，你要补课，得伺候瘫痪的女儿九年，白不干啊？不要等因果回来，回来就悲惨了。特别是有些人能耐得不知天高地厚，自己爱人好不容易干活洗条裤子，你嫌人不会洗，洗不干净，那就你来洗，你就是干活的命。看不上别人干你来干吧。“我不应该看不上别人干活”。一般越看不上别人干活的人越劳累，甚至劳累一生。同时要反参“我不应该觉得自己太能干了”。往往觉得能干的人一生是干活之命，参这个也能治疗四肢僵硬和肩周炎。 </p>
<p>身边工作总有小人怎麽参？一、要忏悔“我不应该恨所有的小人”。二、有人整你、给你打小报告，要忏悔“我以前不应该整别人、给别人打小报告”。三、要把小人变成贵人。你的心变了世界就会变，世界就会按你的意图变，因为你就是计算机的主宰。 </p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.60hy.com/xinhai/?feed=rss2&#038;p=24</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>人生的平衡</title>
		<link>http://www.60hy.com/xinhai/?p=22</link>
		<comments>http://www.60hy.com/xinhai/?p=22#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 23 Apr 2013 12:51:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator>cpppro</dc:creator>
				<category><![CDATA[周老师心法]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.60hy.com/xinhai/?p=22</guid>
		<description><![CDATA[到底命运是怎麽回事？人有没有轮回生死？我相信有，但是一切命运随心而转，命是由心生的。我们今天学的就是反参——改变命运，同时治疗疾病，一举两得。修心的人就是变命的人。很多高级领导都是修心的人，他能忍。反参就是清除垃圾，时间倒流，收回失去的能量。平静就是时间静止，不染万物，能量不外泄。 

真理往往在俗人认为的相反之处。常人好争，“圣人不敢为也”，随和谦让。常人追求美好的东西、美味的食品、爱情……不知道美好伤人。好吃的东西吃过多了，以后就再也不能吃了。“道可道，非常道；名可名，非常名”。表面是假的，心灵是真的。真理讲的是心，不能离心找身外的原因。有不染之心才能有不染之身，让自己成为命运的主人。 

有人说佛教超拔，找个活佛给我度了。北京有个搞中医的有特殊方法——经络按摩法，这人姓杨，人家算他那年有牢狱之灾。那年他真有事，有个病人在他那儿死的，家属想讹他一笔钱，正好他还没有行医执照。他不认，但他不知道自己的因果怎麽断灭，就到北京、西藏请了好几个活佛给他超拔，结果真给拔到监狱里面去了。我学生告诉他20号那天要被抓，他不信，说人家都给他算没事，“你们肯定瞎算，咒我。我找那麽多活佛给我超拔。”苦海无边，找不到真理之门，他若真把过去的亢奋心忏悔了不至于这麽大悲伤。（实际上佛门的超拔是让你在佛前生出忏悔之心，彻底反省自己，重新做人，这样才会有效。而现在的人多是像做生意那样，花钱将自己的命运交给佛门处理，丝毫不求反省。） 

什麽叫更改程序改变命运？就是把所有的挫折、打击、不顺、不如意、灾难、疾病……都变做好事理解，这样变命的速度相当快，且能治疗大量疾病。把小人想成佛、菩萨、贵人、父母，过去生怨恨过别人，冤冤相报，错过了一次考试机会，这次冤家聚会，自然力要重新考你一次，就是让你反省，越恨挫折越大。 

有个人工作特别卖力，被一个所谓小人挤下去了，我说：“这个小人把你的命救了你知道吗？”“什麽意思？”“你工作那麽积极肯干，天天操心负责，他要是不把你蹬下去，你就将得心脏病死于工作岗位。只有这种‘魔度’——用挫折打击来度你，让你对工作的执着心放下。”原来伤你也是爱。 

有个人当了老板以后能理解：“原来那个单位领导整我是提示我调走，让我发财当老板。原来他是度我，为我带来好处，是我的恩人。” 

有人离婚后知道：“以前的丈夫那样待我是为了让我对爱情不那麽执着，开始轻松地知道关心自己了。这辈子老是关心他，越关心越伤心，现在自然力让我学会关心自己找平衡。”这不就是爱吗？爱一定要用善吗？就不能用恶带给你善吗？ 

当时吃亏是给未来积福，人们不知道“吃亏是福”的道理。记住，吃亏就是得福。谁在吃亏面前平静，那就像邓小平——邓小平三起三落，他能打桥牌去。刘少奇被斗得老泪横流，结果一个当领袖了，一个被斗死了。就看你在挫折面前是否平静，越平静灾难越小。如果你在挫折面前怨天尤人，挫折只能越来越大。挫折是有灵性的，它最怕平静，最喜欢较劲，越较劲挫折就翻着番地往上滚。你要害怕挫折它就更加疯狂。 

会修心的人面对灾难时——太好了，又一件好事。让人骂就是把未来的灾难解了。一般人——我怎麽那麽倒霉？吃亏一定得福，只不过滞后给你。（佛门讲“吃苦是了苦，享福是消福”。）过去出家人化缘不是为了要钱，遇到人家骂他，他欣然接受；遇到人家恭敬供养，也平静对待，心如如不动。现在的人想方设法躲灾，避开讨厌的东西，这就不是一颗随缘的心。 

我们这样更改程序是为了扭转灾难，将过去失去的福报还给自己。不信你可以试一试。 

灾难既能平衡过去，也能平衡未来，对未来的程序也能更改。当你将要求人办事，还没见面以前怎麽念啊？“他是贵人，是好人，是观世音菩萨……”这麽念他的善性就真的出来了。你要真把善性发射出来，对方也会报以善性。但常人是相反的，提前想“这人肯定会坑我、害我、逆我、损我……”麻烦了！ 

平衡过去就是对过去的总结，但有些人的灾难不是平衡过去的，而是平衡未来的，考验你的心性、考验你觉悟能力和承受力的。你承受的有多大，给你的福报就有多大。给你福报之前一定有灾难的化身，灾难是福报和功德的化身，正面是灾难，反面是福报，本是同根生，是完整的一对儿。有些人怨了，越怨灾难越多，每次来都是灾难这一面。但是福报也是灾难的化身。有人小时候享福太过，总吃好的，导致以后再也吃不下去了；小时候当官，长大了下岗了；有人搬新房亢奋，进去就大病一场，有些老人就再也没起来……风水轮流转。 

邓丽君一直红了近30年，如果她懂得人生平衡，知道急流勇退，功成弗居，她还能活下去。要是老红、红过了，就是无妄之灾。（有些港台明星如周润发、刘德华，在当红时知道多捐款多做善事，故也能消灾。）小时候被宠过了的孩子为什麽大了命运悲惨？就是红过了。 

有的孩子几岁就祝大寿！我曾问一位老人：“八十岁就值得庆祝吗？”我不主张祝寿，有时候一个大寿能消耗8~10年的寿命。有人问：“那人家给我过生日我怎麽能不过？”你要平静，谁都可以乐，你可别乐。金日成过完了大寿就躺下了。老人过完了大寿第二年没过去的可太多了（古人称生日为母难之日，此日要思母亲之不易，哪里还有庆祝之心？60岁前没有资格过生日）。 

记住，居安思危，往往享福的时候埋下了重大的灾难。一般顺利的时候往往自满、飘飘然，不知道高兴的背后隐藏着悲伤。乐和悲本是同根生，悲来的时候也要看到喜的一面，乐而不乐，悲而不悲，爱而不爱……练的是中庸之道，因为中道——直线的距离最短。 

有人真是好人做尽，就因为爱生气，挫折累累，不明白做了这麽多好事为何命不好。我说：“你心不好，所以命不好！心决定一切，不是事决定一切。有心行善虽善不赏；无心作恶虽恶不罚。”有些人就喜欢夸自己行善，夸完了回报当下实现完毕。有的人做了好事后悔，结果没有功德。 


有些人受不了好，命就不好了；有些人受不了坏，命也不好了，受好受坏都要受。 


自然力安排的永远是好事，要真正做一个顺其自然的人，常常给自己输入良性程序，勿输恶性程序，但对未来不要输入欲望的程序。有人天天输“我要当百万富翁”，那怎麽行啊？一定要以平静心、良好的祝愿及公心。有人问：“我天天念我孩子病好了行不行？”还不行，要输“希望病好了以后为国家多做贡献，给国家省医药费。”这麽念病容易好。“我要好好学习这门知识，将来为社会服务。”这门知识就会向你靠拢。一定要带公心。 


人生有那麽多灾难，你愿意早受呢还是晚受？我选择早受，趁年轻体力不错，多承受一点儿灾难未尝不可。小的时候承受点儿灾难比大了再受强多了，何乐而不为呢？早来的不是灾难，晚来的才是灾难；早来的不是福报，晚来的才是福报，才是真福——大器晚成。如果年轻的时候发达只能说明前世福报大，年老有福才能说明你修心的功夫很高。但福报来时千万不要乐。 

有灾难时一定要做到以下几种心理：一、要生欢喜心、感谢心。二、要找到因果、找平衡。三、保持平静的心态，静观其则变。四、顺其自然，“祸兮福之所倚，福兮祸之所伏”。谁降伏灾难的能力大，谁的福就大。天黑到极处就要到黎明，人到灾难之极就要转运了。 


为什麽命越算越惨呢？因为常人一算到他未来好就乐了，一乐就消福；算他有灾就惴惴不安，灾就增加。从事杀生业屠宰业的人造业重，死后解剖往往心脏都有淤血，常人没有。算命的道破天机，造业也比较大，一般命运也不好（以算命为手段劝人止恶修善者除外）。所以佛反对算命，既来之则安之，怎麽都好。 

事情越乱越要平静，动中练静才是真静。别人打你、骂你能平静，或别人放录音机很吵，你能打坐入静才是真静。 

面对生死也要平静。真正出家人面对生死没有眼泪，老子讲“出生入死”，人一生下来就进入死道了，从这个门进来，不久就要从那个门出去。老年人有体会——原来人生这麽短，几十年一下子就过去了。 

为什麽小时候没脸没皮的孩子长大出息了？老师不明白原因——他心大呀！老师批评没感觉，心里平静，心胸宽阔能没出息吗？有的学生让老师说两句，脸一红眼泪下来了，这孩子心眼儿小。为什麽社会上男的当领导的多？因为男的心胸确实平均比女的大一点儿，女人虚荣心重，爱玩儿虚伪，活得比较累。 

要拿人不当人，那当什麽？一、要把人当佛。二、把人当作是自己的镜子，别人有什麽缺点拿来反省自己。同时看人人都是我的化身，“众生皆我相”。有个学员学得比较好，别人不守信用，答应他的事结果没办，他一下子反省了：“原来我也总说完了不办呐。”有个女孩子挺聪明，反省“为什麽别人总认为我虚伪？实际上我这人心特别好。我垫了个假鼻梁，弄了双眼皮儿，所以人家当我虚伪。”三、把每个人都当作自然力的安排，千万别把人当魔。如果你把最难容忍的人当好人，那麽你的佛性就出来了，佛就是把魔当成佛修来的。 

我也受过人的点化和指引，我问一个老先生：“什麽是有福报的人？”老先生说：“什麽叫幸福？幸福的福字就是一件衣服一口田，告诉你够吃够穿就得，知足长乐。幸福是感觉不是物质，有些人通过买衣服、考学、结婚、生孩子、要房子、买车……换来幸福，那个幸福换来得特别短暂，而那短暂的幸福又化成亢奋，接着换来悲伤，何苦啊？而我直接拥抱幸福，时时刻刻微笑，拥有这颗安详的心，这样我就是一个永恒幸福的人。何必要用物质来达到自己幸福的心态呢？” 

有的人拥有什麽都不幸福，百万富翁有自杀的，为什麽？内心不幸福。心灵是根本，外表什麽都不代表，内心才是万物之根。鞋子合不合适只有自己知道。 


有的老人拆散孩子的对象按自己的意志找，结果找着了自己又不跟其过，是孩子跟其过，孩子难受你不知道啊！要做到理解别人，各有所爱。 


除了意业心业还有口业，不能乱说话。过去讲“水深则流缓，人贵则语迟”。一般贵人说话慢悠悠的，而且不轻易表态。 


爱说人笨者自己孩子容易更笨，自己将来也容易比人家笨——老年痴呆。爱打小报告者将来也会被诬陷。爱说别人作风不好乱搞男女关系者，那你自己家里会招一个。爱浮夸者一生很难得到真心赞扬，好心不得好报，冤枉委屈多。爱吹牛者一生不得志——吹字就是嘴欠。爱说脏话者痰多。爱说刺激话者容易牙疼、口腔溃疡。爱说绝话者往往断绝了自己的机会，且灾难较多。爱说大话者往往是没什麽能力的人。爱说狠话者易招横祸。爱说极端话者一生易大起大落。爱承诺而又办不到者易遭欺骗。爱发牢骚者命苦，怨什麽来什麽。越是表白自己是好人者越不得好报。喜欢争辩是非者易得不到别人的认可，应以不争辩为真解脱，真正有修为者不会与常人争辩，只是点到为止，不愿意抬杠。爱嘲笑人者最终不如人，嘲笑人就是招人家毛病。喜欢夸自己家人者最终会发生丢人现眼的事。喜欢议论是非者一生只能当小市民，让人看不起。语言上喜欢证明自己者易让人误解。喜欢说的一般没有什麽实际的收获，只能落一个能说会道的美名。喜欢说谎者不易得到别人的重用和信任，而且记忆力易减退。说话不留余地者遇到困难和灾难将不易化解。喜欢别人夸奖者事业上很难得志。溜须拍马者易让人出卖。——这就是平衡。 


我们要对一切都生广大的爱心，像观世音菩萨那样爱众生。有的人特别爱摔东西，命就不会好，因为万物都有灵性，摔东西也是逆天之道，自然力会给你记账。 


学佛初级班告诉你，只求行善不求获得，那是戒你的贪心；到中级班讲因果，好坏都是因果，要坦然接受，不接受逆天；到了高级班，空啊，什麽别人的你的，没有分别，只要没有挂碍就行了。如果修心连疾病和命运都不能改变，那就很失败。真正有大智慧的人表面看起来有点偏傻，大智若愚，骂他他还高兴，打他不生气还谢谢人家，这种人不得了啊！真正大智慧人的表现与常人相反，“逆则仙”。 


有的人信佛信得很苦，记住，目标越大灾难越大。我们做一切事情可不要贪心太大，要身体力行。有的人发的愿心很大，发愿后挫折马上接踵而来考验你。要为自己所发的誓言负责任，否则自然力会惩罚你，给你带来魔。要想拔出大树，必须有相当的力量，克服相当的阻力才能实现目标，如果你只拔一棵小草，那克服的阻力就很小。实际上当我们设立很大的目标时，就是背上了沉重的思想包袱，因此不要目标太大，以当下为目的。有的人瞎管闲事，管孩子、管爱人、管国家、管民族、管塔利班还管美国，你操那些心干什麽呀？把自己的心管好，要安住自己的心。 


过去古人为什麽一点化即能觉悟？因为他们没有那麽多复杂的心灵垃圾，一直修得很好，一念都不敢妄动，就差这麽一点了。现在你再明白也成不了，那麽多业力，那麽多心灵垃圾怎麽能见性，怎麽能修成呢？咱们要经常清理心灵垃圾，清理到一定程度，不仅所有的疾病能消退，而且会给你带来很多潜能，是自主的功能，能自度也能救人的功能，不是魔态的功能。 

要想获得平静有几个方法： 

一、安慰法。人的苦就是欲望太大，总跟好的比，不知足。我现在下岗了，还有吃不上饭的；我家房子小，还有没房子的；我丢了1万块钱，还有丢10万的呢；我家孩子跟我较劲，还有人的孩子进监狱的呢，我还比他强点儿；我现在一个人挺艰难，没人帮忙，那还有瘫痪在病床上的呢……总跟下面的不如自己的比，你就坦然了，平静了。总跟强的比你就痛苦，跟弱的比就自得了。我周围有要饭的都懂得这招儿：“你看我挺幸福，我这虽然是残疾腿，但是有些残疾人不知道在这儿能要着钱，他都不来这儿。”你看他也有高兴的一面，跟下面的比他就高兴。有腿的要跟没腿的比，没腿的要跟没命的比，总跟下面的比总能舒服，总跟上面的比天天痛苦。人都是很有福报的，有福报的才能当人，但很多人不珍惜生命，只有下了地狱才知道：“哎哟，我后悔了！我怎麽到这儿来了？”那个时候才知道就晚了。人间本身福报很大，要珍惜做人的机会，人间就是来修心变命的。咱们知道了变命的方法要认真去做，要身体力行，不要学了不当回事。 


二、甩包袱法。你信什麽就把包袱甩给谁，信佛甩给佛，信主甩给主，什麽都不信就甩给老天爷，老天爷安排的，再不然就甩给命，命里安排的，我认。 


三、平衡法——这才是上等的方法。为什麽这个人骂我？原来我骂过别人；为什麽这个人偷我的钱？原来我怨恨过小偷；为什麽这个人不讲理？原来我最烦不讲理的人，烦什麽来什麽……找平衡等于理解世界，找到因果就是觉悟的法门，定能生慧，善也能生慧，这个慧就是断因果、找规律、找真理，所以佛是真理的觉悟者。咱们讲的自然力平衡法则也就是研究因果，这是最好的方法，最简捷，最能让人明心。什麽叫明心见性？你得知道自己是什麽心！但是能真正面对自己的人不多，找自己毛病的人更少了。 


现在一讲因果，人们就一脚踢到前世去了，那你怎麽修？实际上一脚踢到前世是一个简单的安慰法，让你认命，省得你总不平静，但是为了觉悟，这样就不对了。前世决定一部分，今生决定一部分，无始劫的因因果果都在此世化成心情，心情不生，一切都将断灭。]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>到底命运是怎麽回事？人有没有轮回生死？我相信有，但是一切命运随心而转，命是由心生的。我们今天学的就是反参——改变命运，同时治疗疾病，一举两得。修心的人就是变命的人。很多高级领导都是修心的人，他能忍。反参就是清除垃圾，时间倒流，收回失去的能量。平静就是时间静止，不染万物，能量不外泄。 </p>
<p>真理往往在俗人认为的相反之处。常人好争，“圣人不敢为也”，随和谦让。常人追求美好的东西、美味的食品、爱情……不知道美好伤人。好吃的东西吃过多了，以后就再也不能吃了。“道可道，非常道；名可名，非常名”。表面是假的，心灵是真的。真理讲的是心，不能离心找身外的原因。有不染之心才能有不染之身，让自己成为命运的主人。 </p>
<p>有人说佛教超拔，找个活佛给我度了。北京有个搞中医的有特殊方法——经络按摩法，这人姓杨，人家算他那年有牢狱之灾。那年他真有事，有个病人在他那儿死的，家属想讹他一笔钱，正好他还没有行医执照。他不认，但他不知道自己的因果怎麽断灭，就到北京、西藏请了好几个活佛给他超拔，结果真给拔到监狱里面去了。我学生告诉他20号那天要被抓，他不信，说人家都给他算没事，“你们肯定瞎算，咒我。我找那麽多活佛给我超拔。”苦海无边，找不到真理之门，他若真把过去的亢奋心忏悔了不至于这麽大悲伤。（实际上佛门的超拔是让你在佛前生出忏悔之心，彻底反省自己，重新做人，这样才会有效。而现在的人多是像做生意那样，花钱将自己的命运交给佛门处理，丝毫不求反省。） </p>
<p>什麽叫更改程序改变命运？就是把所有的挫折、打击、不顺、不如意、灾难、疾病……都变做好事理解，这样变命的速度相当快，且能治疗大量疾病。把小人想成佛、菩萨、贵人、父母，过去生怨恨过别人，冤冤相报，错过了一次考试机会，这次冤家聚会，自然力要重新考你一次，就是让你反省，越恨挫折越大。 </p>
<p>有个人工作特别卖力，被一个所谓小人挤下去了，我说：“这个小人把你的命救了你知道吗？”“什麽意思？”“你工作那麽积极肯干，天天操心负责，他要是不把你蹬下去，你就将得心脏病死于工作岗位。只有这种‘魔度’——用挫折打击来度你，让你对工作的执着心放下。”原来伤你也是爱。 </p>
<p>有个人当了老板以后能理解：“原来那个单位领导整我是提示我调走，让我发财当老板。原来他是度我，为我带来好处，是我的恩人。” </p>
<p>有人离婚后知道：“以前的丈夫那样待我是为了让我对爱情不那麽执着，开始轻松地知道关心自己了。这辈子老是关心他，越关心越伤心，现在自然力让我学会关心自己找平衡。”这不就是爱吗？爱一定要用善吗？就不能用恶带给你善吗？ </p>
<p>当时吃亏是给未来积福，人们不知道“吃亏是福”的道理。记住，吃亏就是得福。谁在吃亏面前平静，那就像邓小平——邓小平三起三落，他能打桥牌去。刘少奇被斗得老泪横流，结果一个当领袖了，一个被斗死了。就看你在挫折面前是否平静，越平静灾难越小。如果你在挫折面前怨天尤人，挫折只能越来越大。挫折是有灵性的，它最怕平静，最喜欢较劲，越较劲挫折就翻着番地往上滚。你要害怕挫折它就更加疯狂。 </p>
<p>会修心的人面对灾难时——太好了，又一件好事。让人骂就是把未来的灾难解了。一般人——我怎麽那麽倒霉？吃亏一定得福，只不过滞后给你。（佛门讲“吃苦是了苦，享福是消福”。）过去出家人化缘不是为了要钱，遇到人家骂他，他欣然接受；遇到人家恭敬供养，也平静对待，心如如不动。现在的人想方设法躲灾，避开讨厌的东西，这就不是一颗随缘的心。 </p>
<p>我们这样更改程序是为了扭转灾难，将过去失去的福报还给自己。不信你可以试一试。 </p>
<p>灾难既能平衡过去，也能平衡未来，对未来的程序也能更改。当你将要求人办事，还没见面以前怎麽念啊？“他是贵人，是好人，是观世音菩萨……”这麽念他的善性就真的出来了。你要真把善性发射出来，对方也会报以善性。但常人是相反的，提前想“这人肯定会坑我、害我、逆我、损我……”麻烦了！ </p>
<p>平衡过去就是对过去的总结，但有些人的灾难不是平衡过去的，而是平衡未来的，考验你的心性、考验你觉悟能力和承受力的。你承受的有多大，给你的福报就有多大。给你福报之前一定有灾难的化身，灾难是福报和功德的化身，正面是灾难，反面是福报，本是同根生，是完整的一对儿。有些人怨了，越怨灾难越多，每次来都是灾难这一面。但是福报也是灾难的化身。有人小时候享福太过，总吃好的，导致以后再也吃不下去了；小时候当官，长大了下岗了；有人搬新房亢奋，进去就大病一场，有些老人就再也没起来……风水轮流转。 </p>
<p>邓丽君一直红了近30年，如果她懂得人生平衡，知道急流勇退，功成弗居，她还能活下去。要是老红、红过了，就是无妄之灾。（有些港台明星如周润发、刘德华，在当红时知道多捐款多做善事，故也能消灾。）小时候被宠过了的孩子为什麽大了命运悲惨？就是红过了。 </p>
<p>有的孩子几岁就祝大寿！我曾问一位老人：“八十岁就值得庆祝吗？”我不主张祝寿，有时候一个大寿能消耗8~10年的寿命。有人问：“那人家给我过生日我怎麽能不过？”你要平静，谁都可以乐，你可别乐。金日成过完了大寿就躺下了。老人过完了大寿第二年没过去的可太多了（古人称生日为母难之日，此日要思母亲之不易，哪里还有庆祝之心？60岁前没有资格过生日）。 </p>
<p>记住，居安思危，往往享福的时候埋下了重大的灾难。一般顺利的时候往往自满、飘飘然，不知道高兴的背后隐藏着悲伤。乐和悲本是同根生，悲来的时候也要看到喜的一面，乐而不乐，悲而不悲，爱而不爱……练的是中庸之道，因为中道——直线的距离最短。 </p>
<p>有人真是好人做尽，就因为爱生气，挫折累累，不明白做了这麽多好事为何命不好。我说：“你心不好，所以命不好！心决定一切，不是事决定一切。有心行善虽善不赏；无心作恶虽恶不罚。”有些人就喜欢夸自己行善，夸完了回报当下实现完毕。有的人做了好事后悔，结果没有功德。 </p>
<p>有些人受不了好，命就不好了；有些人受不了坏，命也不好了，受好受坏都要受。 </p>
<p>自然力安排的永远是好事，要真正做一个顺其自然的人，常常给自己输入良性程序，勿输恶性程序，但对未来不要输入欲望的程序。有人天天输“我要当百万富翁”，那怎麽行啊？一定要以平静心、良好的祝愿及公心。有人问：“我天天念我孩子病好了行不行？”还不行，要输“希望病好了以后为国家多做贡献，给国家省医药费。”这麽念病容易好。“我要好好学习这门知识，将来为社会服务。”这门知识就会向你靠拢。一定要带公心。 </p>
<p>人生有那麽多灾难，你愿意早受呢还是晚受？我选择早受，趁年轻体力不错，多承受一点儿灾难未尝不可。小的时候承受点儿灾难比大了再受强多了，何乐而不为呢？早来的不是灾难，晚来的才是灾难；早来的不是福报，晚来的才是福报，才是真福——大器晚成。如果年轻的时候发达只能说明前世福报大，年老有福才能说明你修心的功夫很高。但福报来时千万不要乐。 </p>
<p>有灾难时一定要做到以下几种心理：一、要生欢喜心、感谢心。二、要找到因果、找平衡。三、保持平静的心态，静观其则变。四、顺其自然，“祸兮福之所倚，福兮祸之所伏”。谁降伏灾难的能力大，谁的福就大。天黑到极处就要到黎明，人到灾难之极就要转运了。 </p>
<p>为什麽命越算越惨呢？因为常人一算到他未来好就乐了，一乐就消福；算他有灾就惴惴不安，灾就增加。从事杀生业屠宰业的人造业重，死后解剖往往心脏都有淤血，常人没有。算命的道破天机，造业也比较大，一般命运也不好（以算命为手段劝人止恶修善者除外）。所以佛反对算命，既来之则安之，怎麽都好。 </p>
<p>事情越乱越要平静，动中练静才是真静。别人打你、骂你能平静，或别人放录音机很吵，你能打坐入静才是真静。 </p>
<p>面对生死也要平静。真正出家人面对生死没有眼泪，老子讲“出生入死”，人一生下来就进入死道了，从这个门进来，不久就要从那个门出去。老年人有体会——原来人生这麽短，几十年一下子就过去了。 </p>
<p>为什麽小时候没脸没皮的孩子长大出息了？老师不明白原因——他心大呀！老师批评没感觉，心里平静，心胸宽阔能没出息吗？有的学生让老师说两句，脸一红眼泪下来了，这孩子心眼儿小。为什麽社会上男的当领导的多？因为男的心胸确实平均比女的大一点儿，女人虚荣心重，爱玩儿虚伪，活得比较累。 </p>
<p>要拿人不当人，那当什麽？一、要把人当佛。二、把人当作是自己的镜子，别人有什麽缺点拿来反省自己。同时看人人都是我的化身，“众生皆我相”。有个学员学得比较好，别人不守信用，答应他的事结果没办，他一下子反省了：“原来我也总说完了不办呐。”有个女孩子挺聪明，反省“为什麽别人总认为我虚伪？实际上我这人心特别好。我垫了个假鼻梁，弄了双眼皮儿，所以人家当我虚伪。”三、把每个人都当作自然力的安排，千万别把人当魔。如果你把最难容忍的人当好人，那麽你的佛性就出来了，佛就是把魔当成佛修来的。 </p>
<p>我也受过人的点化和指引，我问一个老先生：“什麽是有福报的人？”老先生说：“什麽叫幸福？幸福的福字就是一件衣服一口田，告诉你够吃够穿就得，知足长乐。幸福是感觉不是物质，有些人通过买衣服、考学、结婚、生孩子、要房子、买车……换来幸福，那个幸福换来得特别短暂，而那短暂的幸福又化成亢奋，接着换来悲伤，何苦啊？而我直接拥抱幸福，时时刻刻微笑，拥有这颗安详的心，这样我就是一个永恒幸福的人。何必要用物质来达到自己幸福的心态呢？” </p>
<p>有的人拥有什麽都不幸福，百万富翁有自杀的，为什麽？内心不幸福。心灵是根本，外表什麽都不代表，内心才是万物之根。鞋子合不合适只有自己知道。 </p>
<p>有的老人拆散孩子的对象按自己的意志找，结果找着了自己又不跟其过，是孩子跟其过，孩子难受你不知道啊！要做到理解别人，各有所爱。 </p>
<p>除了意业心业还有口业，不能乱说话。过去讲“水深则流缓，人贵则语迟”。一般贵人说话慢悠悠的，而且不轻易表态。 </p>
<p>爱说人笨者自己孩子容易更笨，自己将来也容易比人家笨——老年痴呆。爱打小报告者将来也会被诬陷。爱说别人作风不好乱搞男女关系者，那你自己家里会招一个。爱浮夸者一生很难得到真心赞扬，好心不得好报，冤枉委屈多。爱吹牛者一生不得志——吹字就是嘴欠。爱说脏话者痰多。爱说刺激话者容易牙疼、口腔溃疡。爱说绝话者往往断绝了自己的机会，且灾难较多。爱说大话者往往是没什麽能力的人。爱说狠话者易招横祸。爱说极端话者一生易大起大落。爱承诺而又办不到者易遭欺骗。爱发牢骚者命苦，怨什麽来什麽。越是表白自己是好人者越不得好报。喜欢争辩是非者易得不到别人的认可，应以不争辩为真解脱，真正有修为者不会与常人争辩，只是点到为止，不愿意抬杠。爱嘲笑人者最终不如人，嘲笑人就是招人家毛病。喜欢夸自己家人者最终会发生丢人现眼的事。喜欢议论是非者一生只能当小市民，让人看不起。语言上喜欢证明自己者易让人误解。喜欢说的一般没有什麽实际的收获，只能落一个能说会道的美名。喜欢说谎者不易得到别人的重用和信任，而且记忆力易减退。说话不留余地者遇到困难和灾难将不易化解。喜欢别人夸奖者事业上很难得志。溜须拍马者易让人出卖。——这就是平衡。 </p>
<p>我们要对一切都生广大的爱心，像观世音菩萨那样爱众生。有的人特别爱摔东西，命就不会好，因为万物都有灵性，摔东西也是逆天之道，自然力会给你记账。 </p>
<p>学佛初级班告诉你，只求行善不求获得，那是戒你的贪心；到中级班讲因果，好坏都是因果，要坦然接受，不接受逆天；到了高级班，空啊，什麽别人的你的，没有分别，只要没有挂碍就行了。如果修心连疾病和命运都不能改变，那就很失败。真正有大智慧的人表面看起来有点偏傻，大智若愚，骂他他还高兴，打他不生气还谢谢人家，这种人不得了啊！真正大智慧人的表现与常人相反，“逆则仙”。 </p>
<p>有的人信佛信得很苦，记住，目标越大灾难越大。我们做一切事情可不要贪心太大，要身体力行。有的人发的愿心很大，发愿后挫折马上接踵而来考验你。要为自己所发的誓言负责任，否则自然力会惩罚你，给你带来魔。要想拔出大树，必须有相当的力量，克服相当的阻力才能实现目标，如果你只拔一棵小草，那克服的阻力就很小。实际上当我们设立很大的目标时，就是背上了沉重的思想包袱，因此不要目标太大，以当下为目的。有的人瞎管闲事，管孩子、管爱人、管国家、管民族、管塔利班还管美国，你操那些心干什麽呀？把自己的心管好，要安住自己的心。 </p>
<p>过去古人为什麽一点化即能觉悟？因为他们没有那麽多复杂的心灵垃圾，一直修得很好，一念都不敢妄动，就差这麽一点了。现在你再明白也成不了，那麽多业力，那麽多心灵垃圾怎麽能见性，怎麽能修成呢？咱们要经常清理心灵垃圾，清理到一定程度，不仅所有的疾病能消退，而且会给你带来很多潜能，是自主的功能，能自度也能救人的功能，不是魔态的功能。 </p>
<p>要想获得平静有几个方法： </p>
<p>一、安慰法。人的苦就是欲望太大，总跟好的比，不知足。我现在下岗了，还有吃不上饭的；我家房子小，还有没房子的；我丢了1万块钱，还有丢10万的呢；我家孩子跟我较劲，还有人的孩子进监狱的呢，我还比他强点儿；我现在一个人挺艰难，没人帮忙，那还有瘫痪在病床上的呢……总跟下面的不如自己的比，你就坦然了，平静了。总跟强的比你就痛苦，跟弱的比就自得了。我周围有要饭的都懂得这招儿：“你看我挺幸福，我这虽然是残疾腿，但是有些残疾人不知道在这儿能要着钱，他都不来这儿。”你看他也有高兴的一面，跟下面的比他就高兴。有腿的要跟没腿的比，没腿的要跟没命的比，总跟下面的比总能舒服，总跟上面的比天天痛苦。人都是很有福报的，有福报的才能当人，但很多人不珍惜生命，只有下了地狱才知道：“哎哟，我后悔了！我怎麽到这儿来了？”那个时候才知道就晚了。人间本身福报很大，要珍惜做人的机会，人间就是来修心变命的。咱们知道了变命的方法要认真去做，要身体力行，不要学了不当回事。 </p>
<p>二、甩包袱法。你信什麽就把包袱甩给谁，信佛甩给佛，信主甩给主，什麽都不信就甩给老天爷，老天爷安排的，再不然就甩给命，命里安排的，我认。 </p>
<p>三、平衡法——这才是上等的方法。为什麽这个人骂我？原来我骂过别人；为什麽这个人偷我的钱？原来我怨恨过小偷；为什麽这个人不讲理？原来我最烦不讲理的人，烦什麽来什麽……找平衡等于理解世界，找到因果就是觉悟的法门，定能生慧，善也能生慧，这个慧就是断因果、找规律、找真理，所以佛是真理的觉悟者。咱们讲的自然力平衡法则也就是研究因果，这是最好的方法，最简捷，最能让人明心。什麽叫明心见性？你得知道自己是什麽心！但是能真正面对自己的人不多，找自己毛病的人更少了。 </p>
<p>现在一讲因果，人们就一脚踢到前世去了，那你怎麽修？实际上一脚踢到前世是一个简单的安慰法，让你认命，省得你总不平静，但是为了觉悟，这样就不对了。前世决定一部分，今生决定一部分，无始劫的因因果果都在此世化成心情，心情不生，一切都将断灭。 </p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.60hy.com/xinhai/?feed=rss2&#038;p=22</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>性格与疾病3</title>
		<link>http://www.60hy.com/xinhai/?p=20</link>
		<comments>http://www.60hy.com/xinhai/?p=20#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 23 Apr 2013 12:51:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator>cpppro</dc:creator>
				<category><![CDATA[周老师心法]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.60hy.com/xinhai/?p=20</guid>
		<description><![CDATA[妇科疾患 

闭经 

前一段有位女士39岁闭经了，问我怎麽参。就参不应该担心、害怕——担心、害怕孩子，担心、害怕丈夫……分别念担心和害怕。 

还有怕露头以及性这方面担心害怕的事。 

我还帮她找了一条因果：“你是不是特别讨厌做女人？”“对，我最烦做女人，下辈子再也不做女人！”“你现在就不做女人了。”“那可不好。”“你现在是女人却不愿意做女人，当然不好，这叫平衡你。提前断了你又难受，又埋怨，现在自然力还给你了，做男人吧。”“周老师，还是做女人吧，做男人不好。”“女人就得尽女人之责，男人尽男人之责，不要是女人羡慕做男人，是男人羡慕做女人。男人若羡慕做女人都有些变性，女人若羡慕做男人就提前做男人了，就麻烦了，就变态了，有病了。人要有本位主义，自己是什麽要珍重自己，自己的永远最好，要珍视它，不要躲避它。” 

结果参了没几天，半年的闭经好了。 

月经量多 

有的女士月经量特别多，是因为付出心太重了，参“我不应该觉得付出太多了”，“我不应该付出心太重了”。 
痛经 


痛经往往是寒气特别重引起的。男女性格上最大的区别在于女性胆小，有些女孩特别爱害怕，走夜路害怕，怕黑，上学害怕，男同学追害怕，见了小动物害怕，有的怀孕生孩子害怕，有的做手术害怕，害怕性这方面……有的女孩痛经很厉害，有时痛起来都不想活了，说明害怕心重，这些害怕都容易带来子宫的寒气，容易痛经。参“我不应该害怕”。 

种种害怕都容易带来疼痛的病，参害怕不仅能治疗痛经，同时还能治疗腰腿部疼痛的疾病，因为“恐则气下”。（贪凉穿得少、爱吃冷饮也可造成痛经。）女孩害怕是不可取的，怕心招魔缘。 

乳腺增生 

得乳腺增生的人往往觉得别人心眼儿小，还有跟爱人生气容易得这病，为什麽？又是自然力的平衡——你不是觉得别人心胸狭隘吗？让你长个大心胸，结果乳腺增生了。 

参“我不应该觉得别人心眼儿小”，能治疗这个病。另外参“我不应该生气”，特别是爱情方面的生气也能治这个病。 

乳腺增生严重的可得乳腺癌（丈夫有外遇而生气恨心的人容易患乳腺癌，也有与单位同事生气患乳腺癌的）。 

子宫疾患 

子宫是孕育孩子的，也是性器官。有的妇女特别牵挂孩子，子宫就不好，容易长子宫瘤。参“我不应该牵挂孩子”，能治疗子宫疾患。 

得子宫瘤的女人有几大特点：一、特别好强的女人容易得子宫瘤，而且子宫属于隐蔽之相，自己好强又忍着不表现。 

二、事情憋在心里忍者，容易得子宫瘤。“我不应该忍耐”。 

三、还有的人得子宫癌症跟性有关，性方面必须要参。 

为什麽中国妇科病特别多？因为中国性观念不平静的心情特别多，不能自主，不像国外那麽开放，想了又不能实现，又得忍着。这麽保守的国家还得这个病！有的女人看电视中搂搂抱抱看不惯，看不惯也得病。太开放了得病，太保守了也得病，平静不得病。 

子宫疾患包括内分泌失调，有些女的内分泌不好参“我不应该在爱情方面反感男人，不应该觉得特别恶心”。还有些年轻女孩也容易得这种病，什麽原因？喜欢男人又不敢表现，内分泌就失调了，参“我不应该喜欢他”。现在大家明白喜欢也是病，烦还是病，人生只能没有心才是没有病。应像水一样清淡人生，对什麽都要淡。 
不孕不育 
有一对儿健康的夫妇问我：“我们结婚几年，怎麽要不到孩子呢？”一切都是可以改变的。 

怎麽能提高生育率呢？ 

一、我不应该怕小动物。 

二、我不应该杀生，包括苍蝇、蚊子在内。恨小动物也影响生育。 
三、我不应该特别想要孩子，特别盼望怀孕。盼什麽不来什麽。 

四、我不应该害怕性生活。性方面害怕也可导致生育率降低，女孩子青春初期难免有很多担心、害怕，都会有影响，要把这些参了。 

五、还有的人是特别喜欢别人家的孩子，导致自己不育。有的人对哥哥姐姐家的孩子喜欢得要命，等到了自己怎麽都生不了。 

六、我不应该烦小孩儿、烦小动物。喜欢也不行，烦也不行。恨孩子不容易生孩子，有人看见人家孩子就讨厌，有的人是因为十几岁时不愿意照看哥哥姐姐的孩子，恨他们，结果自己婚后不生孩子。 

当你盼望孩子的时候往往怀不了孕，有些女孩儿怕怀孕，结果一偷情就怀孕了。有的人越想生男孩越来女孩，有的则越想要女孩越来男骇，跟自己的欲望总是相反。反着盼望不就如愿了嘛。 

为什麽不能生孩子的家庭少？因为双方都有这个心里才如此，这个几率小。 
儿女的疾病和父母的关系 
一般十四、五岁前的病与父母有重大的关系。 

谁爱这个孩子谁的心灵垃圾就会染给这个孩子，对孩子越淡等于心灵垃圾传染给孩子越少，所以对孩子淡的家庭，孩子往往身体健康。为什麽有些病孩子得父母不得？你要是最爱自己让你自己得病，爱孩子让孩子得病来平衡你。孩子的病跟父母有直接的关系。 

在北京曾治疗一高位截瘫的小女孩，她母亲这一生特别较劲，号称打架没输过，给谁都要打出血，往死里干。但她母亲并不爱自己，死了都无所谓，这时病平衡不了她，就用女儿得病给她平衡，因为她特别爱护自己的女儿。结果她女儿得了瘫痪，给她带来一生的残酷打击，看到女儿痛苦自己就痛苦，想死不能，还得照顾女儿，活着比死还痛苦。 

一般父母要是特别闹心，孩子就容易哭。如果怀孕时生了气恨心、绝望心，孩子容易出现畸形胎怪胎。现在讲胎教，什麽是真正的胎教？不是听音乐，平静是最大的胎教（听和谐的音乐也会让人平静），越平静越顺利。 

有个人我一看——鸡胸，我说：“你生下来就鸡胸，肯定是你妈妈怀你的时候生了绝望心和悲伤心。因为肺主忧悲，说明你妈妈怀你的时候悲伤心特别重。”“周老师，你说得特别对。我妈跟我讲，怀我的时候她家里有重大的事，特别悲伤。”结果生下了鸡胸儿。 

头期班有个王妈妈，71岁，她怀孕时特别恨这孩子，因为她不爱丈夫，是母亲安排的婚姻。她就想让孩子流产，在屋里蹦高，结果这孩子也掉不下来，还是落地生根了。等孩子长到30岁左右，这时丈夫已去世，她和孩子相依为命，有一天突然间孩子在一小时内死了，病情不详。你不是曾恨他希望他死吗？记住，当希望他死时他不会死，而不想让他死时，纪录下来的恨心、杀心带来的平衡力才回来。两口子打架也一样，讨厌对方、不想一起过时往往离不开，当爱对方、离不开对方时却阴差阳错地分离——永远平衡你过去的心。平衡有个滞后期，往往选择最残酷的时候平衡、惩罚你。 

如果对孩子要是好过了、热情过了，孩子特别容易感冒发烧。过去的孩子邋邋遢遢，光着屁股满街跑也不感冒，为什麽？拿孩子不太当回事，越养越活。现在孩子从小什麽待遇都有，越心疼越得病。对孩子盼望心重，盼望长大，盼望会爬、会说话……孩子容易发烧——热过了就得热过了的病。有些孩子一烧就39℃甚至40℃，说明父母太热爱这孩子。 

昨天来个孩子，他小时候被烫伤过，烫伤是热爱、疼爱过了导致的，热过了就是烫伤，而且谁最爱他就烫在谁手里。有个人被奶奶烫伤了，我说：“肯定是奶奶特别疼这个孙子。”烫伤本来是热过的病，结果很多孩子烫伤后家人反更加疼爱他，这就麻烦了，没找到因果，相反了。明白的家长若遇到这种情况，应该警醒“咱们对孩子好过了”，对孩子降温。如果再热过了，说不定孩子能不小心玩儿火烧死自己。 

过去的孩子很少有蛀牙的，不是糖的问题，是现在的孩子不能吃苦了。越性格柔弱、希望疼爱的孩子牙齿越不坚固，因为牙是主处理能力的。现在的父母不想让孩子有任何困难，不想让孩子面对任何艰难，于是牙齿不好。 

如果父母因为爱孩子，给孩子买东西买过了，孩子容易腹泻。 

如果父母觉得自己特别聪明，孩子容易笨或残疾。有的家父亲聪明、较劲，母亲也聪明、较劲，后代多是痴呆。为什麽很多名人之后不是傻子就是残疾？就是这个道理。实际上聪明没有错，但是聪明又较劲，看不上别人笨，就招家里来一个。]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>妇科疾患 </p>
<p>闭经 </p>
<p>前一段有位女士39岁闭经了，问我怎麽参。就参不应该担心、害怕——担心、害怕孩子，担心、害怕丈夫……分别念担心和害怕。 </p>
<p>还有怕露头以及性这方面担心害怕的事。 </p>
<p>我还帮她找了一条因果：“你是不是特别讨厌做女人？”“对，我最烦做女人，下辈子再也不做女人！”“你现在就不做女人了。”“那可不好。”“你现在是女人却不愿意做女人，当然不好，这叫平衡你。提前断了你又难受，又埋怨，现在自然力还给你了，做男人吧。”“周老师，还是做女人吧，做男人不好。”“女人就得尽女人之责，男人尽男人之责，不要是女人羡慕做男人，是男人羡慕做女人。男人若羡慕做女人都有些变性，女人若羡慕做男人就提前做男人了，就麻烦了，就变态了，有病了。人要有本位主义，自己是什麽要珍重自己，自己的永远最好，要珍视它，不要躲避它。” </p>
<p>结果参了没几天，半年的闭经好了。 </p>
<p>月经量多 </p>
<p>有的女士月经量特别多，是因为付出心太重了，参“我不应该觉得付出太多了”，“我不应该付出心太重了”。<br />
痛经 </p>
<p>痛经往往是寒气特别重引起的。男女性格上最大的区别在于女性胆小，有些女孩特别爱害怕，走夜路害怕，怕黑，上学害怕，男同学追害怕，见了小动物害怕，有的怀孕生孩子害怕，有的做手术害怕，害怕性这方面……有的女孩痛经很厉害，有时痛起来都不想活了，说明害怕心重，这些害怕都容易带来子宫的寒气，容易痛经。参“我不应该害怕”。 </p>
<p>种种害怕都容易带来疼痛的病，参害怕不仅能治疗痛经，同时还能治疗腰腿部疼痛的疾病，因为“恐则气下”。（贪凉穿得少、爱吃冷饮也可造成痛经。）女孩害怕是不可取的，怕心招魔缘。 </p>
<p>乳腺增生 </p>
<p>得乳腺增生的人往往觉得别人心眼儿小，还有跟爱人生气容易得这病，为什麽？又是自然力的平衡——你不是觉得别人心胸狭隘吗？让你长个大心胸，结果乳腺增生了。 </p>
<p>参“我不应该觉得别人心眼儿小”，能治疗这个病。另外参“我不应该生气”，特别是爱情方面的生气也能治这个病。 </p>
<p>乳腺增生严重的可得乳腺癌（丈夫有外遇而生气恨心的人容易患乳腺癌，也有与单位同事生气患乳腺癌的）。 </p>
<p>子宫疾患 </p>
<p>子宫是孕育孩子的，也是性器官。有的妇女特别牵挂孩子，子宫就不好，容易长子宫瘤。参“我不应该牵挂孩子”，能治疗子宫疾患。 </p>
<p>得子宫瘤的女人有几大特点：一、特别好强的女人容易得子宫瘤，而且子宫属于隐蔽之相，自己好强又忍着不表现。 </p>
<p>二、事情憋在心里忍者，容易得子宫瘤。“我不应该忍耐”。 </p>
<p>三、还有的人得子宫癌症跟性有关，性方面必须要参。 </p>
<p>为什麽中国妇科病特别多？因为中国性观念不平静的心情特别多，不能自主，不像国外那麽开放，想了又不能实现，又得忍着。这麽保守的国家还得这个病！有的女人看电视中搂搂抱抱看不惯，看不惯也得病。太开放了得病，太保守了也得病，平静不得病。 </p>
<p>子宫疾患包括内分泌失调，有些女的内分泌不好参“我不应该在爱情方面反感男人，不应该觉得特别恶心”。还有些年轻女孩也容易得这种病，什麽原因？喜欢男人又不敢表现，内分泌就失调了，参“我不应该喜欢他”。现在大家明白喜欢也是病，烦还是病，人生只能没有心才是没有病。应像水一样清淡人生，对什麽都要淡。<br />
不孕不育<br />
有一对儿健康的夫妇问我：“我们结婚几年，怎麽要不到孩子呢？”一切都是可以改变的。 </p>
<p>怎麽能提高生育率呢？ </p>
<p>一、我不应该怕小动物。 </p>
<p>二、我不应该杀生，包括苍蝇、蚊子在内。恨小动物也影响生育。<br />
三、我不应该特别想要孩子，特别盼望怀孕。盼什麽不来什麽。 </p>
<p>四、我不应该害怕性生活。性方面害怕也可导致生育率降低，女孩子青春初期难免有很多担心、害怕，都会有影响，要把这些参了。 </p>
<p>五、还有的人是特别喜欢别人家的孩子，导致自己不育。有的人对哥哥姐姐家的孩子喜欢得要命，等到了自己怎麽都生不了。 </p>
<p>六、我不应该烦小孩儿、烦小动物。喜欢也不行，烦也不行。恨孩子不容易生孩子，有人看见人家孩子就讨厌，有的人是因为十几岁时不愿意照看哥哥姐姐的孩子，恨他们，结果自己婚后不生孩子。 </p>
<p>当你盼望孩子的时候往往怀不了孕，有些女孩儿怕怀孕，结果一偷情就怀孕了。有的人越想生男孩越来女孩，有的则越想要女孩越来男骇，跟自己的欲望总是相反。反着盼望不就如愿了嘛。 </p>
<p>为什麽不能生孩子的家庭少？因为双方都有这个心里才如此，这个几率小。<br />
儿女的疾病和父母的关系<br />
一般十四、五岁前的病与父母有重大的关系。 </p>
<p>谁爱这个孩子谁的心灵垃圾就会染给这个孩子，对孩子越淡等于心灵垃圾传染给孩子越少，所以对孩子淡的家庭，孩子往往身体健康。为什麽有些病孩子得父母不得？你要是最爱自己让你自己得病，爱孩子让孩子得病来平衡你。孩子的病跟父母有直接的关系。 </p>
<p>在北京曾治疗一高位截瘫的小女孩，她母亲这一生特别较劲，号称打架没输过，给谁都要打出血，往死里干。但她母亲并不爱自己，死了都无所谓，这时病平衡不了她，就用女儿得病给她平衡，因为她特别爱护自己的女儿。结果她女儿得了瘫痪，给她带来一生的残酷打击，看到女儿痛苦自己就痛苦，想死不能，还得照顾女儿，活着比死还痛苦。 </p>
<p>一般父母要是特别闹心，孩子就容易哭。如果怀孕时生了气恨心、绝望心，孩子容易出现畸形胎怪胎。现在讲胎教，什麽是真正的胎教？不是听音乐，平静是最大的胎教（听和谐的音乐也会让人平静），越平静越顺利。 </p>
<p>有个人我一看——鸡胸，我说：“你生下来就鸡胸，肯定是你妈妈怀你的时候生了绝望心和悲伤心。因为肺主忧悲，说明你妈妈怀你的时候悲伤心特别重。”“周老师，你说得特别对。我妈跟我讲，怀我的时候她家里有重大的事，特别悲伤。”结果生下了鸡胸儿。 </p>
<p>头期班有个王妈妈，71岁，她怀孕时特别恨这孩子，因为她不爱丈夫，是母亲安排的婚姻。她就想让孩子流产，在屋里蹦高，结果这孩子也掉不下来，还是落地生根了。等孩子长到30岁左右，这时丈夫已去世，她和孩子相依为命，有一天突然间孩子在一小时内死了，病情不详。你不是曾恨他希望他死吗？记住，当希望他死时他不会死，而不想让他死时，纪录下来的恨心、杀心带来的平衡力才回来。两口子打架也一样，讨厌对方、不想一起过时往往离不开，当爱对方、离不开对方时却阴差阳错地分离——永远平衡你过去的心。平衡有个滞后期，往往选择最残酷的时候平衡、惩罚你。 </p>
<p>如果对孩子要是好过了、热情过了，孩子特别容易感冒发烧。过去的孩子邋邋遢遢，光着屁股满街跑也不感冒，为什麽？拿孩子不太当回事，越养越活。现在孩子从小什麽待遇都有，越心疼越得病。对孩子盼望心重，盼望长大，盼望会爬、会说话……孩子容易发烧——热过了就得热过了的病。有些孩子一烧就39℃甚至40℃，说明父母太热爱这孩子。 </p>
<p>昨天来个孩子，他小时候被烫伤过，烫伤是热爱、疼爱过了导致的，热过了就是烫伤，而且谁最爱他就烫在谁手里。有个人被奶奶烫伤了，我说：“肯定是奶奶特别疼这个孙子。”烫伤本来是热过的病，结果很多孩子烫伤后家人反更加疼爱他，这就麻烦了，没找到因果，相反了。明白的家长若遇到这种情况，应该警醒“咱们对孩子好过了”，对孩子降温。如果再热过了，说不定孩子能不小心玩儿火烧死自己。 </p>
<p>过去的孩子很少有蛀牙的，不是糖的问题，是现在的孩子不能吃苦了。越性格柔弱、希望疼爱的孩子牙齿越不坚固，因为牙是主处理能力的。现在的父母不想让孩子有任何困难，不想让孩子面对任何艰难，于是牙齿不好。 </p>
<p>如果父母因为爱孩子，给孩子买东西买过了，孩子容易腹泻。 </p>
<p>如果父母觉得自己特别聪明，孩子容易笨或残疾。有的家父亲聪明、较劲，母亲也聪明、较劲，后代多是痴呆。为什麽很多名人之后不是傻子就是残疾？就是这个道理。实际上聪明没有错，但是聪明又较劲，看不上别人笨，就招家里来一个。 </p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.60hy.com/xinhai/?feed=rss2&#038;p=20</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>性格与疾病2</title>
		<link>http://www.60hy.com/xinhai/?p=18</link>
		<comments>http://www.60hy.com/xinhai/?p=18#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 23 Apr 2013 12:50:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator>cpppro</dc:creator>
				<category><![CDATA[周老师心法]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.60hy.com/xinhai/?p=18</guid>
		<description><![CDATA[肝胆疾病 
肝 
肝属木，为将军之官，怒伤肝。木性的人容易肝不好。 

爱生气、怒气重的人肯定肝不好。极右的人为将军之命，很少有好的。爱发脾气、走极端的人都是青年之命，到了中年灾难就来了。岳飞精忠报国为什麽命惨，被奸臣所害？因为太右了，“怒发冲冠”，招死灾。 

平静的将军不会招灾，如朱德、叶剑英、李先念都很平静，所以文革的灾难都能平静度过。贺龙、彭德怀等怒气很重，又怎麽样呢？我们只看到他们非常可怜，但不知道他们生了多少气。 

有的人在别人眼里可好了，可讲义气了，因为将军都有肝胆相照、忠肝义胆的胸怀，但是较劲，怒气心会把自己杀了。特别讲义气、爱打抱不平的人命也不好，因为你不是替天行道，是凭个人情感充当自然力惩罚别人，命运当然不好。 

从古至今爱发脾气的人命运都不好，不管你是正义的还是非正义的，不管你曾干了多少好事，都一概平衡。凡是主得了天下的人都是那些拥有平常心能平静的人，能笑到最后。将军大都是早年之命，太辉煌了，太亢奋了。 

肝脏对着的是胰脏，胰脏主甜的，主伤心的，糖尿病是胰脏坏了，分泌胰岛素功能坏了。肝在右，胰在左，它俩一反一正，一般将军都被甜言蜜语的人克倒。 

中国为什麽肝病尤其乙肝特别多？甲肝是发脾气，乙肝是窝囊、委屈的心情，甲状腺疾患是憋气憋在脖子那里。中国人窝囊、委屈的很多。为什麽很多妇女肝不好？因为总窝囊、委屈。 

肝开窍于目，怒则气上，一般怒气重的人易得甲亢，怒火重的人容易眼睛看不见、白睛发黄，表明肝火太盛。有的人肝火盛到脸色发黄，凡是脸色太黄的人多是肝火盛，黄种人就容易肝火盛。外国人不容易像中国人那麽生气，你领导我、让我干这干那、开除我……你有你的权利，我不跟你生气。中国人不一样，领导干什麽都生气，找小姐你也生气，搞不正之风你也生气，甚至看电视也生气，跟你挨的着吗？生气的面儿是不是太宽了？瞎操心嘛！不知道生气是伤害自己最大的，一味地践踏自己。 

 我原来在北京治疗过一个肝硬化晚期的病人，都出现回光返照了，他家里人连寿衣都准备好了。我说：“回光返照是自然力给人最后的觉悟机会，人在回光返照时回忆能力可以回忆到3岁，有的可以达到0岁，那时的历史全部可以清清楚楚地再现，为的是给你一次最后的觉醒机会。但有人仍然不觉醒，就死了。有的觉醒了，可以重返人间。”当时他看到的是地狱相：“哎呀，我太难受，我不想去那儿，那儿太可怕了！”我说：“这时候你要能听劝，认真忏悔发脾气，认真忏悔生气，回头是岸。”这一生他的气性特别大，全家谁都惹不起他，单位领导也整不过他，才50多岁，只能用病来惹他。他认真忏悔，哭天抹泪，这时候发生了重大改变，没死了，医生奇怪：“怎麽没死呢？”“我凭啥死呀？”实际上他有一招儿——忏悔，他真正认识了自己的错误：“爱人对我那麽好，我老跟人家发脾气；我跟这个发脾气跟那个发脾气，这一生老是发脾气，脾气耗尽了就死亡了。”心情虽然看不见摸不着，但它是真实存在的。 

记得八几年上海流行甲肝，甲肝是因为生气、想发泄出来、想争理，那次是因为给北京涨了一级工资，没给上海涨。医学说甲肝传染，结果有天主教徒跟甲肝病人密切接触也没被传染，有记者采访问他们：“你们为什麽不得甲肝？”他们回答：“主给我们传福音。”是主传福音吗？这里面划一个问号。“我跟病人一起吃饭都没得甲肝，结果坐在对面桌上的倒传染了。”没理解什麽意思，医学也解释不通。后来我见到他们中的人问：“为什麽不给你涨工资你不生气呀？”“因为主不给我涨工资。”把包袱扔给主不就不生气了嘛，不生气、没有心当然不受传染。（非典期间，天津某高校有一外地学生患病，同是外地生的好友不怕危险自愿照顾他，一起今入隔离病房。病房要求医护人员查房时病人要带口罩，陪护人员平时也要带口罩预防。不知什麽原因，他俩共用一个口罩——医护人员查房时患者将口罩带上，待他们离开后好友将口罩另一面罩在自己脸上，如此一直到出院，好友也未被传染，令医护人员大为不解。）后来涨工资了，人家也没高兴，为什麽？“是主给我涨的工资，我不用感谢谁。”——他又平静了，人家把包袱卸下了。咱们信佛的也要学人家卸包袱，把包袱扔给佛：佛安排的人家骂我、不还我钱、爱人跟我较劲……你不就不生气了嘛，就平静了。 

甲肝：一、我不应该生气。二、我不应该发脾气。这两项不仅治疗甲肝，也治疗肝癌，与肝相关的疾病都要参这两项。 

乙肝：我不应该觉得窝囊、委屈。 

脂肪肝：我不应该不甘心。越不甘心肝会越大，肝不可能长太大，只能用脂肪来填充，肝是化脂肪的。 

肝属木，木生火，肝火盛心火也盛，肝脏不好心脏往往也不好。木克土，肝火盛脾胃也不好。 

胆 

木色青，肝中间藏着绿色的胆。 

有些善良而内心暗地较劲的人容易得胆石症。一般胆不好的人可以摘除，说明这人可救；肝不能摘除，说明肝病的业力要比胆病的业力重。 

胆石症参：一、我不应该较劲。二、我不应该争辩。三、我不应该生闷气。胆在肝的中间，生闷气闷在里面胆也不好。生闷气比发脾气伤害更大，因为发脾气至少能宣泄一点儿。 

生气展开有很多项目，不同的词能使人产生不同的联想。一、我不应该发脾气。二、我不应该生闷气。三、我不应该恨别人。四、我不应该觉得憋气。五、我不应该看着来气。六、我不应该气别人，或我不应该让别人生气。七、有的人颈椎和肝都不好——我不应该不服气。越不服气肝火越盛。八、我不应该不甘心。九、我不应该想不开。十、我不应该倔强。十一、我不应该管人家。十二、我不应该较劲。十三、我不应该和人赌气。十四、我不应该看不惯……这些都和生气有关，但每项产生的回忆不同，涉及的面不一样。要参全了，把同义词展开才行。 

脾胃肠道疾病 

[注：此段录音缺失，编者试以补充—— 

脾胃属土，为后天之本。木克土，思伤脾，故生气、情志不舒及多思多虑均伤脾胃（文人、知识分子容易如此）。可参考肝的疾病参。脾胃不好大都与压力大有关，精神上有消化不了的事，身体相应的也消化不良。凡事总往坏处想，担心、放不下的人容易得消化道溃疡。] 

“我应该理解他”。“我跟他好好相处”——这句话还能治疗十二指肠的疾病。 

人一定要向水学习，敢于流向最低处，方能升上天空变成白云。 
肾脏疾病 
肾属水，乃作强之官，主骨生髓，通于脑，一般肾不好脑子容易萎缩；“其华在发”，在头发上有显露，一般头发白肾就亏；“开窍于耳”，为什麽古时养生没事搓搓耳朵，每次十分钟，天天做肾就一生健康？早晨起来干洗脸，搓搓眼睛能强化肝，搓搓耳朵能强化肾，就是这个原理。肾主技巧，“伎（通‘技’）巧出焉”，肾主聪明技巧，因为它通于脑。 

“恐伤肾”，“恐则气下”，治疗肾病首先从恐字——担心、害怕开始参。参“我不应该担心”，“我不应该害怕”治疗肾病。肾病一般以虚症为主，（上面的病以实症为主，下面的病以虚症为主）虚症是以不及类心情为主的，如担心、害怕。向上的心情往上去，如气恨心，向下的心情往下来。虚症一般西医多检测不出来，很难断症，须通过问诊才能知道。中医讲左肾为肾，右肾为命门，也有说法认为两肾中间为命门。“肾乃先天之本”（“脾胃为后天之本”），我认为右肾为命门，右肾不好的人生命力差，影响生命延续；左肾不好，很虚很弱但是能活，问题不大。 

有人虽知道肾不好是害怕引起的，但展开不够，说：“我没什麽害怕的事。”人这一生害怕的事太多了——工作上担心怕干坏了，学习上怕考不好，见了动物害怕……一定要学会展开。中级班要展开参，以便彻底清除垃圾。 



谨小慎微的人也伤肾，参“我不应该太谨慎”，“我不应该太小心”，也能治疗肾的疾病。 

尿毒症怎麽治呢？肾是主选择的——选择血和尿的，你要是老后悔，肾就容易崩溃。后悔就是“我选错了，我选错了……”有个28岁的女孩（讲婚姻时还会提到她）得了尿毒症，为什麽呢？因为她为了自己的错误婚姻，每天在悲伤中暗暗读这句话：“我后悔了，我选错了，怎麽跟他结婚？”参“我不该后悔”，“我不应该选错了”，这两句话能治疗肾病，特别是尿毒症。越认为选错，选择功能就越失调。原来她腹水很严重，通过反参这两句话和参别的，没出三天，就排出尿来了，经过她认真试验，有效果了。医院采取的透析是残酷法，在体外循环，肾越不用功能越退化。 
腰椎尾椎疾患 
很多人腰不好，实际上肾与腰不一样，肾偏于上部。有的腰疼是肾引起的，有的腰疼是直接由腰引起的。肾乃作强之官，参“我不应该硬撑着”，应该能治疗腰、肾的疾病，能缓解腰酸痛。很多中年人腰特别不好，因为年轻时多艰难，始终硬撑着。 

凡是有腰椎间盘脱出（简称腰脱）的人几乎都是没人帮忙，自己硬撑着，撑着时心情并不平静，才会出现腰脱。参“我不应该生气”，“我不应该硬撑着”。 

过去很多人能干不得腰脱，扛麻袋的也不得腰脱，而现在那麽多人患此病，甚至有的人出门一哈腰就脱了，为什麽？不是干活的问题，是心灵的问题。过去计划经济，大家差不多，你比我也好不了哪儿去，我有什麽担心害怕的？既不担心下岗，也不担心医疗费和房子。现在人担心害怕可多了，同时硬撑着的事也多，逞能的事也多。社会越发达，人的心情越复杂，病也就越来越复杂。 

腰的病还跟爱人和孩子生气有关；有的女士是子宫辐射带来的腰酸腰疼，并不是肾虚引起的；有的是干活生气带来的腰酸腰疼。腰是管弯折的，有的人不折服，就是不弯腰，因为这个较劲带来腰酸腰疼。一般腰疼腰酸应该参“我不应该生气”，参生气这项对全身都有作用，不管什麽病先把生气参了，再参其它。还有人是因为伤心导致腰不好，参“我不应该伤心”，同时还能治疗胰脏疾患。 

有的人是尾椎——腰下面接近胯骨那里不好，尾椎不好象征你这一生命运结果不好。颈椎不好代表命运开头不好。尾椎不好的人不管干什麽都容易结果不好，所以参“我不应该怕结果不好”，“我不应该怕带来后患”，能治疗腰椎和尾椎疾患。 
膀胱与前列腺疾病 
一、我不应该着急。 

二、我不应该怕出事。“恐则气下”，一般人害怕的时候爱尿。说说“恐则气下”：唐山大地震时有位老人从楼上跳下来竟然没事，而且跑得特别快，因为一时恐慌，气都运在腿上了。如果后面有人拿着刀追你，你保证跑得飞快。胆小的人跑得快。相对应的“怒则气上”，生气气血运到头和胳膊上，所以一般有怒气的人，练拳击胳膊有劲儿。 

三、还可以对已经发生的事进行反参：“当时我不应该觉得出事了”，也能治疗膀胱与前列腺疾病。 

另外，尿黄时参“我不应该为什麽事上火、着急”，同时能退烧。 
血压 
高血压 

一、我不应该觉得压力大。 

二、我不应该着急。越爱着急的人血压越高。 

三、我不应该犟。犟的时候人总是勇往直前，血往上窜，非要争个高低不可。 

四、我不应该挑人家的毛病——这条很重要。 


低血压 

一、我不应该觉得压力大。 

二、我不应该害怕压力。 

三、我不应该承受不了压力。一般血压低的人遇一点儿事就当大事，承受不了太大压力。人要承受不了压力就会被压力磨垮。压力越大越淡定，这种压力就能度化我们、造就我们。 

四、我不应该担心、害怕。 

有人问：“我血压高是不是不能参血压低这项？”参血压低这项不会让你血压高的，你什麽都要参，凡有的心情都要参，因为一般人两种心情都有。 

心情是一切业力、魔的根源，把心情清除干净了才叫没有病，才叫真健康。]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>肝胆疾病<br />
肝<br />
肝属木，为将军之官，怒伤肝。木性的人容易肝不好。 </p>
<p>爱生气、怒气重的人肯定肝不好。极右的人为将军之命，很少有好的。爱发脾气、走极端的人都是青年之命，到了中年灾难就来了。岳飞精忠报国为什麽命惨，被奸臣所害？因为太右了，“怒发冲冠”，招死灾。 </p>
<p>平静的将军不会招灾，如朱德、叶剑英、李先念都很平静，所以文革的灾难都能平静度过。贺龙、彭德怀等怒气很重，又怎麽样呢？我们只看到他们非常可怜，但不知道他们生了多少气。 </p>
<p>有的人在别人眼里可好了，可讲义气了，因为将军都有肝胆相照、忠肝义胆的胸怀，但是较劲，怒气心会把自己杀了。特别讲义气、爱打抱不平的人命也不好，因为你不是替天行道，是凭个人情感充当自然力惩罚别人，命运当然不好。 </p>
<p>从古至今爱发脾气的人命运都不好，不管你是正义的还是非正义的，不管你曾干了多少好事，都一概平衡。凡是主得了天下的人都是那些拥有平常心能平静的人，能笑到最后。将军大都是早年之命，太辉煌了，太亢奋了。 </p>
<p>肝脏对着的是胰脏，胰脏主甜的，主伤心的，糖尿病是胰脏坏了，分泌胰岛素功能坏了。肝在右，胰在左，它俩一反一正，一般将军都被甜言蜜语的人克倒。 </p>
<p>中国为什麽肝病尤其乙肝特别多？甲肝是发脾气，乙肝是窝囊、委屈的心情，甲状腺疾患是憋气憋在脖子那里。中国人窝囊、委屈的很多。为什麽很多妇女肝不好？因为总窝囊、委屈。 </p>
<p>肝开窍于目，怒则气上，一般怒气重的人易得甲亢，怒火重的人容易眼睛看不见、白睛发黄，表明肝火太盛。有的人肝火盛到脸色发黄，凡是脸色太黄的人多是肝火盛，黄种人就容易肝火盛。外国人不容易像中国人那麽生气，你领导我、让我干这干那、开除我……你有你的权利，我不跟你生气。中国人不一样，领导干什麽都生气，找小姐你也生气，搞不正之风你也生气，甚至看电视也生气，跟你挨的着吗？生气的面儿是不是太宽了？瞎操心嘛！不知道生气是伤害自己最大的，一味地践踏自己。 </p>
<p> 我原来在北京治疗过一个肝硬化晚期的病人，都出现回光返照了，他家里人连寿衣都准备好了。我说：“回光返照是自然力给人最后的觉悟机会，人在回光返照时回忆能力可以回忆到3岁，有的可以达到0岁，那时的历史全部可以清清楚楚地再现，为的是给你一次最后的觉醒机会。但有人仍然不觉醒，就死了。有的觉醒了，可以重返人间。”当时他看到的是地狱相：“哎呀，我太难受，我不想去那儿，那儿太可怕了！”我说：“这时候你要能听劝，认真忏悔发脾气，认真忏悔生气，回头是岸。”这一生他的气性特别大，全家谁都惹不起他，单位领导也整不过他，才50多岁，只能用病来惹他。他认真忏悔，哭天抹泪，这时候发生了重大改变，没死了，医生奇怪：“怎麽没死呢？”“我凭啥死呀？”实际上他有一招儿——忏悔，他真正认识了自己的错误：“爱人对我那麽好，我老跟人家发脾气；我跟这个发脾气跟那个发脾气，这一生老是发脾气，脾气耗尽了就死亡了。”心情虽然看不见摸不着，但它是真实存在的。 </p>
<p>记得八几年上海流行甲肝，甲肝是因为生气、想发泄出来、想争理，那次是因为给北京涨了一级工资，没给上海涨。医学说甲肝传染，结果有天主教徒跟甲肝病人密切接触也没被传染，有记者采访问他们：“你们为什麽不得甲肝？”他们回答：“主给我们传福音。”是主传福音吗？这里面划一个问号。“我跟病人一起吃饭都没得甲肝，结果坐在对面桌上的倒传染了。”没理解什麽意思，医学也解释不通。后来我见到他们中的人问：“为什麽不给你涨工资你不生气呀？”“因为主不给我涨工资。”把包袱扔给主不就不生气了嘛，不生气、没有心当然不受传染。（非典期间，天津某高校有一外地学生患病，同是外地生的好友不怕危险自愿照顾他，一起今入隔离病房。病房要求医护人员查房时病人要带口罩，陪护人员平时也要带口罩预防。不知什麽原因，他俩共用一个口罩——医护人员查房时患者将口罩带上，待他们离开后好友将口罩另一面罩在自己脸上，如此一直到出院，好友也未被传染，令医护人员大为不解。）后来涨工资了，人家也没高兴，为什麽？“是主给我涨的工资，我不用感谢谁。”——他又平静了，人家把包袱卸下了。咱们信佛的也要学人家卸包袱，把包袱扔给佛：佛安排的人家骂我、不还我钱、爱人跟我较劲……你不就不生气了嘛，就平静了。 </p>
<p>甲肝：一、我不应该生气。二、我不应该发脾气。这两项不仅治疗甲肝，也治疗肝癌，与肝相关的疾病都要参这两项。 </p>
<p>乙肝：我不应该觉得窝囊、委屈。 </p>
<p>脂肪肝：我不应该不甘心。越不甘心肝会越大，肝不可能长太大，只能用脂肪来填充，肝是化脂肪的。 </p>
<p>肝属木，木生火，肝火盛心火也盛，肝脏不好心脏往往也不好。木克土，肝火盛脾胃也不好。 </p>
<p>胆 </p>
<p>木色青，肝中间藏着绿色的胆。 </p>
<p>有些善良而内心暗地较劲的人容易得胆石症。一般胆不好的人可以摘除，说明这人可救；肝不能摘除，说明肝病的业力要比胆病的业力重。 </p>
<p>胆石症参：一、我不应该较劲。二、我不应该争辩。三、我不应该生闷气。胆在肝的中间，生闷气闷在里面胆也不好。生闷气比发脾气伤害更大，因为发脾气至少能宣泄一点儿。 </p>
<p>生气展开有很多项目，不同的词能使人产生不同的联想。一、我不应该发脾气。二、我不应该生闷气。三、我不应该恨别人。四、我不应该觉得憋气。五、我不应该看着来气。六、我不应该气别人，或我不应该让别人生气。七、有的人颈椎和肝都不好——我不应该不服气。越不服气肝火越盛。八、我不应该不甘心。九、我不应该想不开。十、我不应该倔强。十一、我不应该管人家。十二、我不应该较劲。十三、我不应该和人赌气。十四、我不应该看不惯……这些都和生气有关，但每项产生的回忆不同，涉及的面不一样。要参全了，把同义词展开才行。 </p>
<p>脾胃肠道疾病 </p>
<p>[注：此段录音缺失，编者试以补充—— </p>
<p>脾胃属土，为后天之本。木克土，思伤脾，故生气、情志不舒及多思多虑均伤脾胃（文人、知识分子容易如此）。可参考肝的疾病参。脾胃不好大都与压力大有关，精神上有消化不了的事，身体相应的也消化不良。凡事总往坏处想，担心、放不下的人容易得消化道溃疡。] </p>
<p>“我应该理解他”。“我跟他好好相处”——这句话还能治疗十二指肠的疾病。 </p>
<p>人一定要向水学习，敢于流向最低处，方能升上天空变成白云。<br />
肾脏疾病<br />
肾属水，乃作强之官，主骨生髓，通于脑，一般肾不好脑子容易萎缩；“其华在发”，在头发上有显露，一般头发白肾就亏；“开窍于耳”，为什麽古时养生没事搓搓耳朵，每次十分钟，天天做肾就一生健康？早晨起来干洗脸，搓搓眼睛能强化肝，搓搓耳朵能强化肾，就是这个原理。肾主技巧，“伎（通‘技’）巧出焉”，肾主聪明技巧，因为它通于脑。 </p>
<p>“恐伤肾”，“恐则气下”，治疗肾病首先从恐字——担心、害怕开始参。参“我不应该担心”，“我不应该害怕”治疗肾病。肾病一般以虚症为主，（上面的病以实症为主，下面的病以虚症为主）虚症是以不及类心情为主的，如担心、害怕。向上的心情往上去，如气恨心，向下的心情往下来。虚症一般西医多检测不出来，很难断症，须通过问诊才能知道。中医讲左肾为肾，右肾为命门，也有说法认为两肾中间为命门。“肾乃先天之本”（“脾胃为后天之本”），我认为右肾为命门，右肾不好的人生命力差，影响生命延续；左肾不好，很虚很弱但是能活，问题不大。 </p>
<p>有人虽知道肾不好是害怕引起的，但展开不够，说：“我没什麽害怕的事。”人这一生害怕的事太多了——工作上担心怕干坏了，学习上怕考不好，见了动物害怕……一定要学会展开。中级班要展开参，以便彻底清除垃圾。 </p>
<p>谨小慎微的人也伤肾，参“我不应该太谨慎”，“我不应该太小心”，也能治疗肾的疾病。 </p>
<p>尿毒症怎麽治呢？肾是主选择的——选择血和尿的，你要是老后悔，肾就容易崩溃。后悔就是“我选错了，我选错了……”有个28岁的女孩（讲婚姻时还会提到她）得了尿毒症，为什麽呢？因为她为了自己的错误婚姻，每天在悲伤中暗暗读这句话：“我后悔了，我选错了，怎麽跟他结婚？”参“我不该后悔”，“我不应该选错了”，这两句话能治疗肾病，特别是尿毒症。越认为选错，选择功能就越失调。原来她腹水很严重，通过反参这两句话和参别的，没出三天，就排出尿来了，经过她认真试验，有效果了。医院采取的透析是残酷法，在体外循环，肾越不用功能越退化。<br />
腰椎尾椎疾患<br />
很多人腰不好，实际上肾与腰不一样，肾偏于上部。有的腰疼是肾引起的，有的腰疼是直接由腰引起的。肾乃作强之官，参“我不应该硬撑着”，应该能治疗腰、肾的疾病，能缓解腰酸痛。很多中年人腰特别不好，因为年轻时多艰难，始终硬撑着。 </p>
<p>凡是有腰椎间盘脱出（简称腰脱）的人几乎都是没人帮忙，自己硬撑着，撑着时心情并不平静，才会出现腰脱。参“我不应该生气”，“我不应该硬撑着”。 </p>
<p>过去很多人能干不得腰脱，扛麻袋的也不得腰脱，而现在那麽多人患此病，甚至有的人出门一哈腰就脱了，为什麽？不是干活的问题，是心灵的问题。过去计划经济，大家差不多，你比我也好不了哪儿去，我有什麽担心害怕的？既不担心下岗，也不担心医疗费和房子。现在人担心害怕可多了，同时硬撑着的事也多，逞能的事也多。社会越发达，人的心情越复杂，病也就越来越复杂。 </p>
<p>腰的病还跟爱人和孩子生气有关；有的女士是子宫辐射带来的腰酸腰疼，并不是肾虚引起的；有的是干活生气带来的腰酸腰疼。腰是管弯折的，有的人不折服，就是不弯腰，因为这个较劲带来腰酸腰疼。一般腰疼腰酸应该参“我不应该生气”，参生气这项对全身都有作用，不管什麽病先把生气参了，再参其它。还有人是因为伤心导致腰不好，参“我不应该伤心”，同时还能治疗胰脏疾患。 </p>
<p>有的人是尾椎——腰下面接近胯骨那里不好，尾椎不好象征你这一生命运结果不好。颈椎不好代表命运开头不好。尾椎不好的人不管干什麽都容易结果不好，所以参“我不应该怕结果不好”，“我不应该怕带来后患”，能治疗腰椎和尾椎疾患。<br />
膀胱与前列腺疾病<br />
一、我不应该着急。 </p>
<p>二、我不应该怕出事。“恐则气下”，一般人害怕的时候爱尿。说说“恐则气下”：唐山大地震时有位老人从楼上跳下来竟然没事，而且跑得特别快，因为一时恐慌，气都运在腿上了。如果后面有人拿着刀追你，你保证跑得飞快。胆小的人跑得快。相对应的“怒则气上”，生气气血运到头和胳膊上，所以一般有怒气的人，练拳击胳膊有劲儿。 </p>
<p>三、还可以对已经发生的事进行反参：“当时我不应该觉得出事了”，也能治疗膀胱与前列腺疾病。 </p>
<p>另外，尿黄时参“我不应该为什麽事上火、着急”，同时能退烧。<br />
血压<br />
高血压 </p>
<p>一、我不应该觉得压力大。 </p>
<p>二、我不应该着急。越爱着急的人血压越高。 </p>
<p>三、我不应该犟。犟的时候人总是勇往直前，血往上窜，非要争个高低不可。 </p>
<p>四、我不应该挑人家的毛病——这条很重要。 </p>
<p>低血压 </p>
<p>一、我不应该觉得压力大。 </p>
<p>二、我不应该害怕压力。 </p>
<p>三、我不应该承受不了压力。一般血压低的人遇一点儿事就当大事，承受不了太大压力。人要承受不了压力就会被压力磨垮。压力越大越淡定，这种压力就能度化我们、造就我们。 </p>
<p>四、我不应该担心、害怕。 </p>
<p>有人问：“我血压高是不是不能参血压低这项？”参血压低这项不会让你血压高的，你什麽都要参，凡有的心情都要参，因为一般人两种心情都有。 </p>
<p>心情是一切业力、魔的根源，把心情清除干净了才叫没有病，才叫真健康。 </p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.60hy.com/xinhai/?feed=rss2&#038;p=18</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>性格与疾病1</title>
		<link>http://www.60hy.com/xinhai/?p=15</link>
		<comments>http://www.60hy.com/xinhai/?p=15#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 23 Apr 2013 12:49:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator>cpppro</dc:creator>
				<category><![CDATA[周老师心法]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.60hy.com/xinhai/?p=15</guid>
		<description><![CDATA[知道自己的性格就可以知道自己的疾病。

爱激动的人没有一个心脏好的，心脑血管都不好；爱生气的人容易甲状腺、肝不好；爱较劲不服气的人颈椎不好；害怕、胆小的人肾脏不好；疑心重的人胰脏不好；没主意的人脑袋迷糊；干活生气的人肩周容易不好；儿女不听话的人往往腿关节不好；认真的人比较瘦；能将就就将就、喜欢积攒、不精进的人容易胖；着急的人容易心跳加快、高血压；害怕压力的人容易低血压；特别爱干净的人皮肤容易不好，而且脾胃也不好；特别爱伤心的人胰脏不好、腰不好，同时容易有酸的感觉；爱闹心的人容易得痒的病；觉得人生艰难的人往往腿脚行动特别困难；你若总是心疼别人，心就绞痛——心疼得疼病，气恨得痛病。如果什麽话常不爱听的，就得耳聋耳鸣；不爱看的容易眼花白内障；不和别人沟通的容易鼻子不通；操心重、瞎操心的容易白头发。 

头部疾病 

头疼头痛 
头，也叫首，长辈、丈夫、单位、领导、社会为头。大脑主思维，小脑主管理。 

长期头疼，就参让你头疼的事，俗话说“这事让我太头疼了”。记住，这就是治病的规律。“我不应该愁”能治头疼，还有“我不应该生气”，特别是跟丈夫、长辈、领导生气，也治头疼。 

我这里的疼和痛是两个不同的概念——疼是向里的，是虚症，捂着按着舒服，是往里抽的力量，一般位置不具体；痛是向外的，是实症，不敢碰，越碰越难受，是往外胀的力量，一般位置相当具体，能形容出来。头疼跟心疼、着急、担心、害怕也有关；痛和生气、恨有关。 

有个人十几年头疼，通过这个方法三天就好了，就是反复念“我不该觉得这事愁人”，“那年我不该跟丈夫、领导生气”。这叫忏悔法，也叫反参法，参得越多治疗效果越好。 

头疼的人一般都有很大的生活压力，同时也证明其承受能力非常差。头爱疼的人不是当领导的素质，什麽事都处理不了。不光是头疼，哪里疼都可以参考这个来治。一般命运看头，额头要是特狭窄或特别扁，说明气恨心重，易招横灾；若色污浊，表示运气不好，也说明心不好。 

算命的有几种人算不了，首先就是修心的人算不了，大家走入了这个课堂就是步入了修心的征途，就是可以变命的人。不管是什麽，咱们找到心灵对应的规律、对应的密码，就能破解、断灭。 

父母、公婆、长辈、领导、单位、社会都是我们的头，千万不能跟他们较劲，否则命运将非常悲惨，因为逆天之道。有人恨慈禧太后，恨秦始皇，人家招你惹你了？有些人看着电视跟国家领导人较劲，人家是天子，人家的天大还是你的天大？你跟他较劲你招灾，你吃亏！有的孩子从小跟父母较劲，殊不知等待你的将是至少30年的挫折，让你翻不了身。跟父母较劲就是断了自己的根，根断了树怎麽长？你要逆天天就惩罚你。中国文化大革命曾批判过孔子，连孔子都不放过，逆天！唐山大地震，天地惩罚。记住，只要是领导，他自然有他的因果，有合理的一面，我们必须做到理解一切，方能改变自己的人生，活得轻松洒脱。记住，现实的全部都是合理的。我们要找到自己可恨的地方，找到世界可爱的地方，不要埋怨生活。 

如果白天疼一般与单位有关；晚上疼一般与家庭和暗地里有关。抬头头疼跟仰望、景仰、看得起有关；低头头疼跟轻视、看不起、看着生气有关。连着耳朵疼痛往往跟不爱听有关；连着鼻子疼跟沟通有关；连着嗓子难受、疼跟说话有关。若伴随着热跟盼望有关。 

脑子迷糊、眩晕 

跟迷茫、迷惑、不知所措有关。要参“我不应该迷茫，迷惑，不知所措”，还有“我不应该愁”也治疗迷糊。 

脑血管病 

如果想不通则脑血管不通。参“我要想得通”，大脑主思维。 

脑血栓病人有几大特点：一、爱较劲。二、看不上别人。三、爱激动。四、爱管闲事。五、往往年轻时有一定的能耐，但是七个不服八个不奋，自恃才高。古时称此病为“痴病”，你有多少知让你有多少痴。知识分子越亢奋越让你提前得老年痴呆、脑萎缩。 

所以脑血栓、脑萎缩的病人一定要参以下几项才能治疗疾病： 

一、我不应该生气。所有的疾病都应参这项。 

二、我不应该较劲。 

三、我不应该激动。激动一般伤小脑。 

四、我不应该管闲事。 

五、我不应该看不上别人。一般眼皮往下耷拉有一点三角眼的人多是看不上别人，这时候若不知道反省就得白内障，眼睛长层膜，再不反省就该瞎了，应赶紧忏悔，让眼睛变得漂亮。别总看不上别人，看不上人将不如人，这是人生的平衡。有个老师动不动就说学生：“你长个脑袋是干什麽的？一天带个脑袋有什麽用啊！你的脑袋是干什麽的？摆弄的？”结果他得脑血栓了，脑袋真成摆弄的了。做老师的很神圣，怎麽能看不上学生呢？看不上招灾。 

六、别人不听我是对的。脑血栓患者总想管别人，让别人听他的，必须改了才能治好。 

如何提高记忆力 

一、首先要参自己学习好、记忆力好时的激动高兴心，“我当时不应该激动高兴。” 

二、往往记忆力强的人为此很自豪，看不上别人，所以也要参“我不该看不上别人”，“不该看不上父母或看不上别人笨……” 

三、记忆力是历史真实的再现，有些人老遮掩、说谎，导致记忆力不行了，要参“我不应该说谎”，还有“我不应该怕人知道”。 

四、我不应该不爱看、不爱学。“我不应该不爱看政治、不爱学历史……”不爱看、不爱学让你记忆力不灵了。如果对学习不生爱心它就不爱你，惩罚你。现在的孩子将来记忆力骤然减退的会很多，因为不像上几辈人那麽爱学习。假若你学英语学不进去，我教你合掌对着英语书真诚地说：“我应该爱你，不应该烦你，不应该怕学不会，应该喜欢你。”试试看，学习效率会提高。实际上这叫佛性。书有佛性吗？万物都有佛性，心灵要相通才行。 

困 

一、我不应该把这件事看得太好了。把什麽事看得太好容易打盹儿。 

二、我不应该兴奋。因为兴奋容易消耗人体很大能量导致困倦。 

三、我不应该觉得没劲、没意思。为什麽领导作报告底下的人坐着就睡着了，还睡得特别香？因为大伙儿不感兴趣。 

颈椎病 

领导本来为头，如果你看不上领导，就将领导下降放到脖子上，就得颈椎病。脖子要像脑壳那麽硬那叫什麽脖子？变成雕塑了。本来在上，硬看不上给他挪下来，那脖子就僵硬了。颈椎病什麽特点？“我不服”，“我就是不服”，越不服越硬，就变成雕塑了。 

怎麽检查颈椎有病？看能不能上下左右转90度，不能就有病。 



有个小女孩讲：“我就应该不卑不亢，谁想让我干什麽不可能，我就不应该听别人的。”我说：“什麽叫不卑不亢？你低头——”“我头低不下来。”“你扬扬头——”“扬不起来。”我说：“你现在变成雕塑了，有病了，好吗？”“不好。”“那就得改！有句话叫服软，服了就软，不服就硬。赶紧念——我服了，我服了。”念完了，把脖子念软了。 

什麽原因造成颈椎狭窄，什麽原因造成颈椎增生呢？增生好治，狭窄不好治。我曾给一学员的父亲治疗颈椎狭窄，我说：“颈椎病是因为不服，不服就较劲，较劲就僵硬，僵硬就成病了。”他说：“周老师，你这不成立，我从来不跟领导较劲，领导让干什麽我就干什麽，怎麽会得这病？”我说：“那好，可能这理论有问题，咱聊聊天，讨论一下。”说着说着他就上道了，把题目引出来：“领导让干什麽我都干，但这些领导没一个让我看得上的，那点儿水平还领导我？就他们那样什麽都不是，我只是没办法不听他们的。”我说：“得！是内心不服，颈椎管狭窄。你心有多内，病就长得多内，心要外病就外，心情的位置就是疾病的位置。内心看不上更麻烦，颈椎管狭窄手术都做不了，你还不如表面叫劲呢，表现在外是增生。” 

颈椎跟不服气、不服从、看不上……跟服有关，所以要想治疗颈椎病一定要念三句话：“我不应该看不上人家。”“我不应该不服气。”“我不应该不服从。” 

领导就是头，我们要尊敬领导，爱护领导，对一切领导都不能较劲。学生不能跟老师较劲，为了自己的未来不能跟父母较劲，这样才得天运。你看小时候不跟父母较劲的孩子命运比较好。跟父母较劲的孩子，如果是女孩，第一关婚姻就过不去，告诉你有逆天之罪，安排一个较劲的丈夫，结婚前不较劲，结了婚就较劲，较一辈子，基本上把总数凑齐了，把你较倒完事了。较劲的人容易招较劲的人在自己身边，这叫“物以类聚，人以群分”。如果父母爱较劲，生的孩子比你还较劲，给你较倒了。你较多少劲必须有多少反向的劲来平衡，你不知道心灵、挫折也是平衡的，出去多少就得回来多少，你气别人多少就得安排别人气你多少。我们何必要给自己添乱呢？ 

颈椎、腰椎不好的人都比较执着倔强，倔强就固执，固执的人就是石头人，你越硬病越多，命越悲惨。一般随和的人命不错。“上善若水”，上等的善人像水一样柔软，“水善利万物而不争，处众人之所恶，故几于道”。水火是不容的，但火能将水度上天空。魔能度人成佛，不磨不成佛，最大的灾难能促使你改变自己的命运。人们并不知道挫折能度化人，且度化的程度与挫折一样大。磨难就是来度你的，所以圣人会主动迎接磨难。 

我们回去先参较劲和生气这块儿，容易缓解灾难，缓解颈椎病。 

肩周炎 

干活本来是好事，但有些人起了怨恨心：“我伺候老的又伺候小的，一天你们什麽都不干，就得我干！”你要是这种心情就得肩周炎，身体僵硬。 

干活跟到健身房健身有什麽分别呀？去健身房还得花钱，出汗了也认；在家里不一定出汗，没那麽累，也不花钱，干了活还叨叨半天，何苦啊！ 

参“我不应该埋怨，不应该生气，不应该怨恨……” 

呼吸系统疾病 
肺为相辅之官，主皮毛，开窍于鼻。皮肤就是一个大肺叶，如果面色苍白，皮肤干燥，皱纹多，都是肺不好的征兆。 

忧伤肺，林黛玉见花落都掉眼泪，所以才20岁左右就死了。现在很多老人一看电视就掉眼泪，那就麻烦了，活不长了。 

佛为什麽生下来一手指天、一手指地说：“天上天下，唯我独尊”？是不是佛贡高我慢？实际上我理解是：天上天下只有我的心最大，谁能让我心动？心在如如不动之中。但一般人爱忧愁，有的人还忧国忧民，国家怎麽了、领导人怎麽了……可操心了；足球踢不出去，自己在那儿掉眼泪……挨不着的事呀！那些都有因果，都是自然，别瞎操心。现在老人爱操心，头发都白了，头发白的多说明操心消耗的能量大，操心大的人首先容易肺不好，不得好命，越操心命越不好，不是好心操心就得好命。心情不动就是不消耗自己的能量。 

能量消耗理论：所有的能量都不要随便消耗，看的多消耗眼睛的能量，听的多消耗耳朵的能量，说的多消耗嘴的能量……有人说：“周老师，你老这麽讲课，一讲一天，坐着听都觉得挺累，你累不累？”我要是平静了就不累，不平静就累。平静了就进入自然状态，反正嘴在说，我也不知道谁在说，我不用想它就在说。 

为什麽很多老人还没说几句就咳嗽？因为你用盼望心劝：“你还没起床，我是为你好，你看你怎麽还没穿衣服，还不吃早餐……”你要是这麽说话肯定不平静，不平静伤气。伤不伤在于心，不是看多了伤眼睛，看多了，心里分别美的不美的东西，划分喜欢看和烦看伤眼睛。如果要是听多了，听得没感觉就不伤耳朵。我练的是“视而不见，听而不闻”。 

怎麽治疗肺的疾病呢？不管感冒、鼻炎、气管及支气管的疾病，都先念一句话：“我不应该忧愁。”二、“我不应该担心。”担心是双向的，既有害怕的一面，又有愁的一面，又伤肺又伤肾。三、“我不应该悲伤。”悲则气消。四、凡是此生盼望而没实现的，一概反向更改程序——“没实现是对的。” 

感冒怎麽参？治疗时首先要参感冒前三天以内的事，同时利用这次感冒将以往所有的着急、盼望都参了，可将其清除得更加彻底。 

肺内部没有感觉神经，人的感觉神经越往里、内脏越少，越往外、皮肤越多。西医理化检查往往没有发现实质变化就说没病（顶多是神经官能症），但其实没有实质改变时已经病了，如“梅核气”，像有东西卡在喉咙，其实就是一口气，检查不出东西来。很多病西医不能诊断，中医往往能预断，甚至有些医院的诊断还不如一个摸脚的按摩师——你到医院检查没病，但按摩师说你哪儿疼保证准。往往西医检查出病时已经晚了。中医查病较西医具体且提前，西医这方面滞后于中医，西医必须有物理化学变化才查得出来。（一定要找明白的中医，现在大部分中医师都是中西医结合，都被西医牵着鼻子走，根本没有真正掌握中医精髓。） 

有人咳嗽、痰多，痰多参什麽？“我不应该多说话。”还有“我不应该嫌别人说废话”。说废话就出废痰，说脏话就出黄痰秽痰。 

肺开窍于鼻，五行属金，故主财运，鼻子不好代表肺不好。气管、支气管和鼻子主交流、交换的。 

上次有个女士气管不好，我问：“你跟谁交流不了？”“是，我跟我丈夫、跟我妈都没法交流，志向不一样。”没法交流气管就不好，没法沟通鼻子就不好。现在很多人鼻子堵、不通，就预兆你的事业、学习、财运、爱情、未来……一概不通。鼻子不通这一生可麻烦了。过去看相财运看鼻子，鼻子若不通千万别投资，否则容易赔钱。孩子鼻子不通则不愿意和父母、长辈沟通；大人则多不愿意跟爱人沟通；老人则多不愿意跟单位、上级沟通。应该参“我要好好跟父母、老师、长辈、爱人、单位、上级沟通……”不爱跟父亲沟通易左鼻孔堵，不爱跟母亲沟通易右鼻孔堵，男左女右。还要参“我要好好跟别人比如朋友、同学……联系”，并不是让你天天跟人家联络，而是把你那个不愿意的心参通了。 

有个孩子耳朵堵、不通，听力差——不爱听母亲说话右耳聋，不爱听父亲说话左耳聋，一个对一个。其实我小的时候就右耳聋，因为我不爱听我妈罗嗦，总把耳朵堵上，后来真聋了。不爱沟通不是不爱听，是观点不一样，鼻子不通。原来我也有鼻炎，我很个性，后来我明白“父母是天”的道理，明白问题在自己身上，我就参“原来以前我不跟老师、跟我们班委、跟单位领导沟通……”我边参边在想像中沟通，并没非在现实中沟通，后来参通了。（台湾安详禅倡导者耕耘先生另有观点说：争强好胜者易得鼻窦炎，亦可参考。）<仁明按，“安详禅”应为“安祥禅”，“耕耘先生”应为“耕云先生”> 

肺主盼望的心情，若这一生鼻子、肺不好，将是盼什麽什麽不来的命运。肺不好就参盼望的问题——“我不应该盼望”，不仅治疗肺的疾病，同时也能改变没实现的盼望。 

心脏疾病 
心脏病一般都连着脑血管，不管什麽类型的心脏病都和激动有关。《黄帝内经》讲“喜伤心”，什麽叫喜？所有（过于）高兴的、激动的都伤心脏。所以心脏不好要参“我不应该激动，不应该高兴。” 

有的人高兴之极能乐死，就像《岳飞传》里的牛皋。如果一个人没事总乐、乐大了也不行，喜（指过喜）伤心。乐极生悲，祛除了高兴心也就祛除了悲伤。俗言“别高兴得太早了”，只要高兴永远太早。有个人挣了6万块钱很高兴，见到我，我说：“只要高兴永远太早。”结果不久他丢了4万块钱。 

有福报不消耗，福报可以化成功德；若依赖福报消耗福报，以此为乐，则“福兮祸之所伏”。 

心主神明，一般比较重要的人或事都放在心上，所以参重要的人或事能缓解心脏疾患。 

有人问：“我怎麽窝心？”生闷气就会觉得心窝疼。很多人心窝很难受，医学对心窝那个位置不好诊断，他与心、胸膜、脾、肝、胃等都有关。实际上就是窝心的事，参“我不应该觉得这事很窝心”，可治疗心窝难受、心窝堵。什麽心得什麽病。 

心绞痛 

心绞痛和心疼有关，比如伟人去世我们心疼，孩子得病心疼，小动物死了心疼……所有这些心疼构成了心绞痛，一般是闷痛、隐痛。参“我不应该心疼”。 

同样，气恨心也得心绞痛，一般是刺痛。参“我不应该跟父母、丈夫、孩子……一些重要的人生气”，能缓解心绞痛。 

有个病人，我一看便问：“怎麽你家小狗在你心脏上？重要的人放心上，你怎麽把狗放心上？”她说：“对，我把狗看得比孩子还可爱。”你把它看得多重要它就往多重要的地方去，你要是把它供起来，它就往你的脑袋上去；你要是把它当孩子，往子宫里去；你若是拿它不当回事，往腿上去……你心里的定位有多高，它去的地方就有多高。 

心脏搏动间歇（偷停、突停） 

突停就是怕中断，和重大的害怕有关。 

有位女士常心脏偷停（间歇），我问：“你最怕什麽事停下来？”“工资呀！我最怕工资停下来。要退休了，单位退休金保证不了，孩子上大学费用解决不了。”单位想让她提前退休，她就不想退。我说：“你把这个想开病就解了。” 

有时不仅要参生活中的人事物，也要参历史上的人事物。有的人对电视中一些事感到心疼，这个也要参。许多人现实生活中心疼的事不多，而电视越来越成为一些人得病的原因。——动心情就得病，得病就招灾。 

一般初期心脏不好西医很难检查出来，有时检查没病，中医可提前预断（须是明白的中医，现在许多中医一样依赖西医理化检查方法，没有真正发挥中医优势）。人最大的幸福莫过于健康，不见得你感觉出来就得病，疾病有潜伏期，没症状时只要有心情一定要反参。 

心动过速 

心动过速一般因为着急加害怕，参“我不应该着急害怕”。 

心肌炎 



参和自己疼爱的、亲爱的、重要的人上火着急能治疗心肌炎。 

心脏瓣膜疾病 

心脏分左右心房和心室，像个水泵，主打血的。 

有个老人二尖瓣关闭不全，教他参和关不严、管不了、没关上有关的事。于是他想到多年前，一次夜班时忘记关水龙头，结果整个工厂发大水，损失惨重，令他非常后悔，一想起来就后悔：“我怎麽没关上呢？”久之自己的二尖瓣关不上了。人生念什麽都是灵的。]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>知道自己的性格就可以知道自己的疾病。</p>
<p>爱激动的人没有一个心脏好的，心脑血管都不好；爱生气的人容易甲状腺、肝不好；爱较劲不服气的人颈椎不好；害怕、胆小的人肾脏不好；疑心重的人胰脏不好；没主意的人脑袋迷糊；干活生气的人肩周容易不好；儿女不听话的人往往腿关节不好；认真的人比较瘦；能将就就将就、喜欢积攒、不精进的人容易胖；着急的人容易心跳加快、高血压；害怕压力的人容易低血压；特别爱干净的人皮肤容易不好，而且脾胃也不好；特别爱伤心的人胰脏不好、腰不好，同时容易有酸的感觉；爱闹心的人容易得痒的病；觉得人生艰难的人往往腿脚行动特别困难；你若总是心疼别人，心就绞痛——心疼得疼病，气恨得痛病。如果什麽话常不爱听的，就得耳聋耳鸣；不爱看的容易眼花白内障；不和别人沟通的容易鼻子不通；操心重、瞎操心的容易白头发。 </p>
<p>头部疾病 </p>
<p>头疼头痛<br />
头，也叫首，长辈、丈夫、单位、领导、社会为头。大脑主思维，小脑主管理。 </p>
<p>长期头疼，就参让你头疼的事，俗话说“这事让我太头疼了”。记住，这就是治病的规律。“我不应该愁”能治头疼，还有“我不应该生气”，特别是跟丈夫、长辈、领导生气，也治头疼。 </p>
<p>我这里的疼和痛是两个不同的概念——疼是向里的，是虚症，捂着按着舒服，是往里抽的力量，一般位置不具体；痛是向外的，是实症，不敢碰，越碰越难受，是往外胀的力量，一般位置相当具体，能形容出来。头疼跟心疼、着急、担心、害怕也有关；痛和生气、恨有关。 </p>
<p>有个人十几年头疼，通过这个方法三天就好了，就是反复念“我不该觉得这事愁人”，“那年我不该跟丈夫、领导生气”。这叫忏悔法，也叫反参法，参得越多治疗效果越好。 </p>
<p>头疼的人一般都有很大的生活压力，同时也证明其承受能力非常差。头爱疼的人不是当领导的素质，什麽事都处理不了。不光是头疼，哪里疼都可以参考这个来治。一般命运看头，额头要是特狭窄或特别扁，说明气恨心重，易招横灾；若色污浊，表示运气不好，也说明心不好。 </p>
<p>算命的有几种人算不了，首先就是修心的人算不了，大家走入了这个课堂就是步入了修心的征途，就是可以变命的人。不管是什麽，咱们找到心灵对应的规律、对应的密码，就能破解、断灭。 </p>
<p>父母、公婆、长辈、领导、单位、社会都是我们的头，千万不能跟他们较劲，否则命运将非常悲惨，因为逆天之道。有人恨慈禧太后，恨秦始皇，人家招你惹你了？有些人看着电视跟国家领导人较劲，人家是天子，人家的天大还是你的天大？你跟他较劲你招灾，你吃亏！有的孩子从小跟父母较劲，殊不知等待你的将是至少30年的挫折，让你翻不了身。跟父母较劲就是断了自己的根，根断了树怎麽长？你要逆天天就惩罚你。中国文化大革命曾批判过孔子，连孔子都不放过，逆天！唐山大地震，天地惩罚。记住，只要是领导，他自然有他的因果，有合理的一面，我们必须做到理解一切，方能改变自己的人生，活得轻松洒脱。记住，现实的全部都是合理的。我们要找到自己可恨的地方，找到世界可爱的地方，不要埋怨生活。 </p>
<p>如果白天疼一般与单位有关；晚上疼一般与家庭和暗地里有关。抬头头疼跟仰望、景仰、看得起有关；低头头疼跟轻视、看不起、看着生气有关。连着耳朵疼痛往往跟不爱听有关；连着鼻子疼跟沟通有关；连着嗓子难受、疼跟说话有关。若伴随着热跟盼望有关。 </p>
<p>脑子迷糊、眩晕 </p>
<p>跟迷茫、迷惑、不知所措有关。要参“我不应该迷茫，迷惑，不知所措”，还有“我不应该愁”也治疗迷糊。 </p>
<p>脑血管病 </p>
<p>如果想不通则脑血管不通。参“我要想得通”，大脑主思维。 </p>
<p>脑血栓病人有几大特点：一、爱较劲。二、看不上别人。三、爱激动。四、爱管闲事。五、往往年轻时有一定的能耐，但是七个不服八个不奋，自恃才高。古时称此病为“痴病”，你有多少知让你有多少痴。知识分子越亢奋越让你提前得老年痴呆、脑萎缩。 </p>
<p>所以脑血栓、脑萎缩的病人一定要参以下几项才能治疗疾病： </p>
<p>一、我不应该生气。所有的疾病都应参这项。 </p>
<p>二、我不应该较劲。 </p>
<p>三、我不应该激动。激动一般伤小脑。 </p>
<p>四、我不应该管闲事。 </p>
<p>五、我不应该看不上别人。一般眼皮往下耷拉有一点三角眼的人多是看不上别人，这时候若不知道反省就得白内障，眼睛长层膜，再不反省就该瞎了，应赶紧忏悔，让眼睛变得漂亮。别总看不上别人，看不上人将不如人，这是人生的平衡。有个老师动不动就说学生：“你长个脑袋是干什麽的？一天带个脑袋有什麽用啊！你的脑袋是干什麽的？摆弄的？”结果他得脑血栓了，脑袋真成摆弄的了。做老师的很神圣，怎麽能看不上学生呢？看不上招灾。 </p>
<p>六、别人不听我是对的。脑血栓患者总想管别人，让别人听他的，必须改了才能治好。 </p>
<p>如何提高记忆力 </p>
<p>一、首先要参自己学习好、记忆力好时的激动高兴心，“我当时不应该激动高兴。” </p>
<p>二、往往记忆力强的人为此很自豪，看不上别人，所以也要参“我不该看不上别人”，“不该看不上父母或看不上别人笨……” </p>
<p>三、记忆力是历史真实的再现，有些人老遮掩、说谎，导致记忆力不行了，要参“我不应该说谎”，还有“我不应该怕人知道”。 </p>
<p>四、我不应该不爱看、不爱学。“我不应该不爱看政治、不爱学历史……”不爱看、不爱学让你记忆力不灵了。如果对学习不生爱心它就不爱你，惩罚你。现在的孩子将来记忆力骤然减退的会很多，因为不像上几辈人那麽爱学习。假若你学英语学不进去，我教你合掌对着英语书真诚地说：“我应该爱你，不应该烦你，不应该怕学不会，应该喜欢你。”试试看，学习效率会提高。实际上这叫佛性。书有佛性吗？万物都有佛性，心灵要相通才行。 </p>
<p>困 </p>
<p>一、我不应该把这件事看得太好了。把什麽事看得太好容易打盹儿。 </p>
<p>二、我不应该兴奋。因为兴奋容易消耗人体很大能量导致困倦。 </p>
<p>三、我不应该觉得没劲、没意思。为什麽领导作报告底下的人坐着就睡着了，还睡得特别香？因为大伙儿不感兴趣。 </p>
<p>颈椎病 </p>
<p>领导本来为头，如果你看不上领导，就将领导下降放到脖子上，就得颈椎病。脖子要像脑壳那麽硬那叫什麽脖子？变成雕塑了。本来在上，硬看不上给他挪下来，那脖子就僵硬了。颈椎病什麽特点？“我不服”，“我就是不服”，越不服越硬，就变成雕塑了。 </p>
<p>怎麽检查颈椎有病？看能不能上下左右转90度，不能就有病。 </p>
<p>有个小女孩讲：“我就应该不卑不亢，谁想让我干什麽不可能，我就不应该听别人的。”我说：“什麽叫不卑不亢？你低头——”“我头低不下来。”“你扬扬头——”“扬不起来。”我说：“你现在变成雕塑了，有病了，好吗？”“不好。”“那就得改！有句话叫服软，服了就软，不服就硬。赶紧念——我服了，我服了。”念完了，把脖子念软了。 </p>
<p>什麽原因造成颈椎狭窄，什麽原因造成颈椎增生呢？增生好治，狭窄不好治。我曾给一学员的父亲治疗颈椎狭窄，我说：“颈椎病是因为不服，不服就较劲，较劲就僵硬，僵硬就成病了。”他说：“周老师，你这不成立，我从来不跟领导较劲，领导让干什麽我就干什麽，怎麽会得这病？”我说：“那好，可能这理论有问题，咱聊聊天，讨论一下。”说着说着他就上道了，把题目引出来：“领导让干什麽我都干，但这些领导没一个让我看得上的，那点儿水平还领导我？就他们那样什麽都不是，我只是没办法不听他们的。”我说：“得！是内心不服，颈椎管狭窄。你心有多内，病就长得多内，心要外病就外，心情的位置就是疾病的位置。内心看不上更麻烦，颈椎管狭窄手术都做不了，你还不如表面叫劲呢，表现在外是增生。” </p>
<p>颈椎跟不服气、不服从、看不上……跟服有关，所以要想治疗颈椎病一定要念三句话：“我不应该看不上人家。”“我不应该不服气。”“我不应该不服从。” </p>
<p>领导就是头，我们要尊敬领导，爱护领导，对一切领导都不能较劲。学生不能跟老师较劲，为了自己的未来不能跟父母较劲，这样才得天运。你看小时候不跟父母较劲的孩子命运比较好。跟父母较劲的孩子，如果是女孩，第一关婚姻就过不去，告诉你有逆天之罪，安排一个较劲的丈夫，结婚前不较劲，结了婚就较劲，较一辈子，基本上把总数凑齐了，把你较倒完事了。较劲的人容易招较劲的人在自己身边，这叫“物以类聚，人以群分”。如果父母爱较劲，生的孩子比你还较劲，给你较倒了。你较多少劲必须有多少反向的劲来平衡，你不知道心灵、挫折也是平衡的，出去多少就得回来多少，你气别人多少就得安排别人气你多少。我们何必要给自己添乱呢？ </p>
<p>颈椎、腰椎不好的人都比较执着倔强，倔强就固执，固执的人就是石头人，你越硬病越多，命越悲惨。一般随和的人命不错。“上善若水”，上等的善人像水一样柔软，“水善利万物而不争，处众人之所恶，故几于道”。水火是不容的，但火能将水度上天空。魔能度人成佛，不磨不成佛，最大的灾难能促使你改变自己的命运。人们并不知道挫折能度化人，且度化的程度与挫折一样大。磨难就是来度你的，所以圣人会主动迎接磨难。 </p>
<p>我们回去先参较劲和生气这块儿，容易缓解灾难，缓解颈椎病。 </p>
<p>肩周炎 </p>
<p>干活本来是好事，但有些人起了怨恨心：“我伺候老的又伺候小的，一天你们什麽都不干，就得我干！”你要是这种心情就得肩周炎，身体僵硬。 </p>
<p>干活跟到健身房健身有什麽分别呀？去健身房还得花钱，出汗了也认；在家里不一定出汗，没那麽累，也不花钱，干了活还叨叨半天，何苦啊！ </p>
<p>参“我不应该埋怨，不应该生气，不应该怨恨……” </p>
<p>呼吸系统疾病<br />
肺为相辅之官，主皮毛，开窍于鼻。皮肤就是一个大肺叶，如果面色苍白，皮肤干燥，皱纹多，都是肺不好的征兆。 </p>
<p>忧伤肺，林黛玉见花落都掉眼泪，所以才20岁左右就死了。现在很多老人一看电视就掉眼泪，那就麻烦了，活不长了。 </p>
<p>佛为什麽生下来一手指天、一手指地说：“天上天下，唯我独尊”？是不是佛贡高我慢？实际上我理解是：天上天下只有我的心最大，谁能让我心动？心在如如不动之中。但一般人爱忧愁，有的人还忧国忧民，国家怎麽了、领导人怎麽了……可操心了；足球踢不出去，自己在那儿掉眼泪……挨不着的事呀！那些都有因果，都是自然，别瞎操心。现在老人爱操心，头发都白了，头发白的多说明操心消耗的能量大，操心大的人首先容易肺不好，不得好命，越操心命越不好，不是好心操心就得好命。心情不动就是不消耗自己的能量。 </p>
<p>能量消耗理论：所有的能量都不要随便消耗，看的多消耗眼睛的能量，听的多消耗耳朵的能量，说的多消耗嘴的能量……有人说：“周老师，你老这麽讲课，一讲一天，坐着听都觉得挺累，你累不累？”我要是平静了就不累，不平静就累。平静了就进入自然状态，反正嘴在说，我也不知道谁在说，我不用想它就在说。 </p>
<p>为什麽很多老人还没说几句就咳嗽？因为你用盼望心劝：“你还没起床，我是为你好，你看你怎麽还没穿衣服，还不吃早餐……”你要是这麽说话肯定不平静，不平静伤气。伤不伤在于心，不是看多了伤眼睛，看多了，心里分别美的不美的东西，划分喜欢看和烦看伤眼睛。如果要是听多了，听得没感觉就不伤耳朵。我练的是“视而不见，听而不闻”。 </p>
<p>怎麽治疗肺的疾病呢？不管感冒、鼻炎、气管及支气管的疾病，都先念一句话：“我不应该忧愁。”二、“我不应该担心。”担心是双向的，既有害怕的一面，又有愁的一面，又伤肺又伤肾。三、“我不应该悲伤。”悲则气消。四、凡是此生盼望而没实现的，一概反向更改程序——“没实现是对的。” </p>
<p>感冒怎麽参？治疗时首先要参感冒前三天以内的事，同时利用这次感冒将以往所有的着急、盼望都参了，可将其清除得更加彻底。 </p>
<p>肺内部没有感觉神经，人的感觉神经越往里、内脏越少，越往外、皮肤越多。西医理化检查往往没有发现实质变化就说没病（顶多是神经官能症），但其实没有实质改变时已经病了，如“梅核气”，像有东西卡在喉咙，其实就是一口气，检查不出东西来。很多病西医不能诊断，中医往往能预断，甚至有些医院的诊断还不如一个摸脚的按摩师——你到医院检查没病，但按摩师说你哪儿疼保证准。往往西医检查出病时已经晚了。中医查病较西医具体且提前，西医这方面滞后于中医，西医必须有物理化学变化才查得出来。（一定要找明白的中医，现在大部分中医师都是中西医结合，都被西医牵着鼻子走，根本没有真正掌握中医精髓。） </p>
<p>有人咳嗽、痰多，痰多参什麽？“我不应该多说话。”还有“我不应该嫌别人说废话”。说废话就出废痰，说脏话就出黄痰秽痰。 </p>
<p>肺开窍于鼻，五行属金，故主财运，鼻子不好代表肺不好。气管、支气管和鼻子主交流、交换的。 </p>
<p>上次有个女士气管不好，我问：“你跟谁交流不了？”“是，我跟我丈夫、跟我妈都没法交流，志向不一样。”没法交流气管就不好，没法沟通鼻子就不好。现在很多人鼻子堵、不通，就预兆你的事业、学习、财运、爱情、未来……一概不通。鼻子不通这一生可麻烦了。过去看相财运看鼻子，鼻子若不通千万别投资，否则容易赔钱。孩子鼻子不通则不愿意和父母、长辈沟通；大人则多不愿意跟爱人沟通；老人则多不愿意跟单位、上级沟通。应该参“我要好好跟父母、老师、长辈、爱人、单位、上级沟通……”不爱跟父亲沟通易左鼻孔堵，不爱跟母亲沟通易右鼻孔堵，男左女右。还要参“我要好好跟别人比如朋友、同学……联系”，并不是让你天天跟人家联络，而是把你那个不愿意的心参通了。 </p>
<p>有个孩子耳朵堵、不通，听力差——不爱听母亲说话右耳聋，不爱听父亲说话左耳聋，一个对一个。其实我小的时候就右耳聋，因为我不爱听我妈罗嗦，总把耳朵堵上，后来真聋了。不爱沟通不是不爱听，是观点不一样，鼻子不通。原来我也有鼻炎，我很个性，后来我明白“父母是天”的道理，明白问题在自己身上，我就参“原来以前我不跟老师、跟我们班委、跟单位领导沟通……”我边参边在想像中沟通，并没非在现实中沟通，后来参通了。（台湾安详禅倡导者耕耘先生另有观点说：争强好胜者易得鼻窦炎，亦可参考。）<仁明按，“安详禅”应为“安祥禅”，“耕耘先生”应为“耕云先生”> </p>
<p>肺主盼望的心情，若这一生鼻子、肺不好，将是盼什麽什麽不来的命运。肺不好就参盼望的问题——“我不应该盼望”，不仅治疗肺的疾病，同时也能改变没实现的盼望。 </p>
<p>心脏疾病<br />
心脏病一般都连着脑血管，不管什麽类型的心脏病都和激动有关。《黄帝内经》讲“喜伤心”，什麽叫喜？所有（过于）高兴的、激动的都伤心脏。所以心脏不好要参“我不应该激动，不应该高兴。” </p>
<p>有的人高兴之极能乐死，就像《岳飞传》里的牛皋。如果一个人没事总乐、乐大了也不行，喜（指过喜）伤心。乐极生悲，祛除了高兴心也就祛除了悲伤。俗言“别高兴得太早了”，只要高兴永远太早。有个人挣了6万块钱很高兴，见到我，我说：“只要高兴永远太早。”结果不久他丢了4万块钱。 </p>
<p>有福报不消耗，福报可以化成功德；若依赖福报消耗福报，以此为乐，则“福兮祸之所伏”。 </p>
<p>心主神明，一般比较重要的人或事都放在心上，所以参重要的人或事能缓解心脏疾患。 </p>
<p>有人问：“我怎麽窝心？”生闷气就会觉得心窝疼。很多人心窝很难受，医学对心窝那个位置不好诊断，他与心、胸膜、脾、肝、胃等都有关。实际上就是窝心的事，参“我不应该觉得这事很窝心”，可治疗心窝难受、心窝堵。什麽心得什麽病。 </p>
<p>心绞痛 </p>
<p>心绞痛和心疼有关，比如伟人去世我们心疼，孩子得病心疼，小动物死了心疼……所有这些心疼构成了心绞痛，一般是闷痛、隐痛。参“我不应该心疼”。 </p>
<p>同样，气恨心也得心绞痛，一般是刺痛。参“我不应该跟父母、丈夫、孩子……一些重要的人生气”，能缓解心绞痛。 </p>
<p>有个病人，我一看便问：“怎麽你家小狗在你心脏上？重要的人放心上，你怎麽把狗放心上？”她说：“对，我把狗看得比孩子还可爱。”你把它看得多重要它就往多重要的地方去，你要是把它供起来，它就往你的脑袋上去；你要是把它当孩子，往子宫里去；你若是拿它不当回事，往腿上去……你心里的定位有多高，它去的地方就有多高。 </p>
<p>心脏搏动间歇（偷停、突停） </p>
<p>突停就是怕中断，和重大的害怕有关。 </p>
<p>有位女士常心脏偷停（间歇），我问：“你最怕什麽事停下来？”“工资呀！我最怕工资停下来。要退休了，单位退休金保证不了，孩子上大学费用解决不了。”单位想让她提前退休，她就不想退。我说：“你把这个想开病就解了。” </p>
<p>有时不仅要参生活中的人事物，也要参历史上的人事物。有的人对电视中一些事感到心疼，这个也要参。许多人现实生活中心疼的事不多，而电视越来越成为一些人得病的原因。——动心情就得病，得病就招灾。 </p>
<p>一般初期心脏不好西医很难检查出来，有时检查没病，中医可提前预断（须是明白的中医，现在许多中医一样依赖西医理化检查方法，没有真正发挥中医优势）。人最大的幸福莫过于健康，不见得你感觉出来就得病，疾病有潜伏期，没症状时只要有心情一定要反参。 </p>
<p>心动过速 </p>
<p>心动过速一般因为着急加害怕，参“我不应该着急害怕”。 </p>
<p>心肌炎 </p>
<p>参和自己疼爱的、亲爱的、重要的人上火着急能治疗心肌炎。 </p>
<p>心脏瓣膜疾病 </p>
<p>心脏分左右心房和心室，像个水泵，主打血的。 </p>
<p>有个老人二尖瓣关闭不全，教他参和关不严、管不了、没关上有关的事。于是他想到多年前，一次夜班时忘记关水龙头，结果整个工厂发大水，损失惨重，令他非常后悔，一想起来就后悔：“我怎麽没关上呢？”久之自己的二尖瓣关不上了。人生念什麽都是灵的。 </p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.60hy.com/xinhai/?feed=rss2&#038;p=15</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>得病的原理</title>
		<link>http://www.60hy.com/xinhai/?p=13</link>
		<comments>http://www.60hy.com/xinhai/?p=13#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 23 Apr 2013 12:47:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator>cpppro</dc:creator>
				<category><![CDATA[周老师心法]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.60hy.com/xinhai/?p=13</guid>
		<description><![CDATA[人生每一个心情都是一个心灵的暗箱 。

人生每一个心情都是一个心灵的暗箱，佛教称这个暗箱为“第八识阿赖耶识”我们科学叫心灵的暗箱。当我们不断发生心情的时候，我们暗箱中的垃圾就逐渐堆积上升，堆积到一定程度——一大半儿的时候，就得病了。当堆积满的时候，等待我们的就是死亡。这个暗箱要是少到一定程度呢？那就是超功能状态。这个暗箱是空的状态呢？我们这一生就是觉悟者，就能成佛，可以断灭生死，这才是真正的长寿。记住，暗箱之间是不能混合的，每一个心情都是一个独立的暗箱。暗箱的背后连接的是心性，再往后连接的是人生观。哪一种暗箱堆积满了都不行。 

有的人害怕过多，结果能怕出精神病；有的人气恨过多，招的是横灾；你不是爱生气吗？好，先让父母跟你较劲，父母整不过你，安排爱人跟你较劲，也较不过你怎麽办？安排孩子甚至公检法，总要给你较倒了，不能让你的气白生。你说我不犯法，行，安排汽车撞你；汽车不撞怎麽办？安排你得癌症或特大型的疾病。 


记住，自然力是大能的，他不怕你强硬，就怕你随和谦让。气恨心重的人命很惨；随和谦让的人命好，得天道。气恨心重是人类的第一大灾难，我们必须完全戒除。我们若生一念气恨心（嗔心）以后就会有一个跟你生气的人，发生一件生气的事。我们若天天如此就麻烦了，垃圾堆多了。 


为什麽害羞脸红呢？因为心情是定向的，导致气血定向导引，如怒伤肝，生气发怒伤肝脏。用这个原理，我们曾以最快的时间治疗乙肝——三天治好一个考大学之前的孩子。只要内心真诚地参悟，一切既往由心而生当然也由心来断灭。这是最简单最直接的方法，它一一对应，解铃还须系铃人。如果你一生是爱生气得的病，比如肝脏不好，就应该多参“我不应该爱生气”，不仅仅是肝脏，全身都会缓解。我们深深地忏悔能改变自己的命运。如果你生气少了，今后遇到生气的事就少了，同时别人气你也少了，你身体的污浊之气减少了，身体缓解，命运也会发生改变。 


自我认识是觉悟能力，谁能越多地找出自己的毛病，谁的觉悟能力越强。你找别人的毛病多，说明你迷痴的能力强。修道人不见他人非，只见自己过。上古时人人修道人人修心，所以那时的人均能活一百多岁，《黄帝内经》曾有记载。但是我们现在这一生活得很惨，天天找人家的毛病，有事就怨别人，从来不怨自己，天天跟别人争，不知道好争的人争来争去一场空。越随和谦让的人自己的空间越大，命运越好，所以老子说“圣人不敢为也”，什麽叫“不敢为”，一般的心情不敢生，不敢生气，不敢害怕，不敢不好意思……“世人察察，我独闷闷”，门字里加个心字，就是把心里的大门关上，不能动心情。俗人是敢为也，我们枉费心机，枉费心情，以为心情随便用，不知道心情是人生真正的能量，心情消耗完毕等待我们的就是死亡。所以人的生命实际上也是心情消耗的寿命。 


为什麽有的人一宿白头？有的人生完气就没劲儿全身疲软？为什麽有人生气上火病就来？就是心情一生疾病就来。很多年轻人说：“我现在生气没啥事。”别着急，以后都会找你算账呐。古人讲“举头三尺有神明”，信耶稣的讲“上帝无所不在”，实际上就是科学讲的“真理和规律无所不在”，不是信佛佛就照顾你，不信佛就不照顾你，规律这东西不管你信不信都一样人人平等。信是让你修善，善灵，不是信灵。 


心情有几个特点：
第一，没有质量。 

第二，心情超时空。 

第三，心情超光速。 

第四，心情是完全定向的，想到哪里就到达哪里。 

第五，心情具有残留性。所有的心情都会有残留，残留到一定程度就会由量变达到质变。 

第六，心情是一种永恒的能量。 

第七，心情是真正的物质，是人类的全部支撑。 

第八，心情是可以清扫的，失去的心情可以重新拿回来，心情是可以修改的（这就是反参），心情是可以转化物质的。有些人的心情转化成癌症；有些人的心情转化成灾难；我们悲伤的时候心情转化成眼泪，想哭的时候可能嗓子有哽咽感；着急的时候脸会红，害怕的时候脸会白，害羞的时候脸会红……心情可以生出石头来——胆结石，肾结石；有些人吃灯泡吃钉子能化掉，解剖以后发现他的胃和常人没有任何分别，原来真正的分别在于心。 

心情可以利万物化万物，心情能滋养我们，心情病了身体才会病，身体是心灵的显示器。但是我们常常不知道！《黄帝内经》早就揭示出一些简单的规律——“喜（指过喜，非祥和之喜悦）伤心”，“喜则气缓”，乐大了一般都没劲儿；“怒伤肝”，“怒则气上”，所以古人有“怒发冲冠”一说；“悲伤肺”，“悲则气消”，哭得悲伤至极就休克了；“思伤脾”，“思则气结”；“恐伤肾”，“恐则气下”。]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>人生每一个心情都是一个心灵的暗箱 。</p>
<p>人生每一个心情都是一个心灵的暗箱，佛教称这个暗箱为“第八识阿赖耶识”我们科学叫心灵的暗箱。当我们不断发生心情的时候，我们暗箱中的垃圾就逐渐堆积上升，堆积到一定程度——一大半儿的时候，就得病了。当堆积满的时候，等待我们的就是死亡。这个暗箱要是少到一定程度呢？那就是超功能状态。这个暗箱是空的状态呢？我们这一生就是觉悟者，就能成佛，可以断灭生死，这才是真正的长寿。记住，暗箱之间是不能混合的，每一个心情都是一个独立的暗箱。暗箱的背后连接的是心性，再往后连接的是人生观。哪一种暗箱堆积满了都不行。 </p>
<p>有的人害怕过多，结果能怕出精神病；有的人气恨过多，招的是横灾；你不是爱生气吗？好，先让父母跟你较劲，父母整不过你，安排爱人跟你较劲，也较不过你怎麽办？安排孩子甚至公检法，总要给你较倒了，不能让你的气白生。你说我不犯法，行，安排汽车撞你；汽车不撞怎麽办？安排你得癌症或特大型的疾病。 </p>
<p>记住，自然力是大能的，他不怕你强硬，就怕你随和谦让。气恨心重的人命很惨；随和谦让的人命好，得天道。气恨心重是人类的第一大灾难，我们必须完全戒除。我们若生一念气恨心（嗔心）以后就会有一个跟你生气的人，发生一件生气的事。我们若天天如此就麻烦了，垃圾堆多了。 </p>
<p>为什麽害羞脸红呢？因为心情是定向的，导致气血定向导引，如怒伤肝，生气发怒伤肝脏。用这个原理，我们曾以最快的时间治疗乙肝——三天治好一个考大学之前的孩子。只要内心真诚地参悟，一切既往由心而生当然也由心来断灭。这是最简单最直接的方法，它一一对应，解铃还须系铃人。如果你一生是爱生气得的病，比如肝脏不好，就应该多参“我不应该爱生气”，不仅仅是肝脏，全身都会缓解。我们深深地忏悔能改变自己的命运。如果你生气少了，今后遇到生气的事就少了，同时别人气你也少了，你身体的污浊之气减少了，身体缓解，命运也会发生改变。 </p>
<p>自我认识是觉悟能力，谁能越多地找出自己的毛病，谁的觉悟能力越强。你找别人的毛病多，说明你迷痴的能力强。修道人不见他人非，只见自己过。上古时人人修道人人修心，所以那时的人均能活一百多岁，《黄帝内经》曾有记载。但是我们现在这一生活得很惨，天天找人家的毛病，有事就怨别人，从来不怨自己，天天跟别人争，不知道好争的人争来争去一场空。越随和谦让的人自己的空间越大，命运越好，所以老子说“圣人不敢为也”，什麽叫“不敢为”，一般的心情不敢生，不敢生气，不敢害怕，不敢不好意思……“世人察察，我独闷闷”，门字里加个心字，就是把心里的大门关上，不能动心情。俗人是敢为也，我们枉费心机，枉费心情，以为心情随便用，不知道心情是人生真正的能量，心情消耗完毕等待我们的就是死亡。所以人的生命实际上也是心情消耗的寿命。 </p>
<p>为什麽有的人一宿白头？有的人生完气就没劲儿全身疲软？为什麽有人生气上火病就来？就是心情一生疾病就来。很多年轻人说：“我现在生气没啥事。”别着急，以后都会找你算账呐。古人讲“举头三尺有神明”，信耶稣的讲“上帝无所不在”，实际上就是科学讲的“真理和规律无所不在”，不是信佛佛就照顾你，不信佛就不照顾你，规律这东西不管你信不信都一样人人平等。信是让你修善，善灵，不是信灵。 </p>
<p>心情有几个特点：<br />
第一，没有质量。 </p>
<p>第二，心情超时空。 </p>
<p>第三，心情超光速。 </p>
<p>第四，心情是完全定向的，想到哪里就到达哪里。 </p>
<p>第五，心情具有残留性。所有的心情都会有残留，残留到一定程度就会由量变达到质变。 </p>
<p>第六，心情是一种永恒的能量。 </p>
<p>第七，心情是真正的物质，是人类的全部支撑。 </p>
<p>第八，心情是可以清扫的，失去的心情可以重新拿回来，心情是可以修改的（这就是反参），心情是可以转化物质的。有些人的心情转化成癌症；有些人的心情转化成灾难；我们悲伤的时候心情转化成眼泪，想哭的时候可能嗓子有哽咽感；着急的时候脸会红，害怕的时候脸会白，害羞的时候脸会红……心情可以生出石头来——胆结石，肾结石；有些人吃灯泡吃钉子能化掉，解剖以后发现他的胃和常人没有任何分别，原来真正的分别在于心。 </p>
<p>心情可以利万物化万物，心情能滋养我们，心情病了身体才会病，身体是心灵的显示器。但是我们常常不知道！《黄帝内经》早就揭示出一些简单的规律——“喜（指过喜，非祥和之喜悦）伤心”，“喜则气缓”，乐大了一般都没劲儿；“怒伤肝”，“怒则气上”，所以古人有“怒发冲冠”一说；“悲伤肺”，“悲则气消”，哭得悲伤至极就休克了；“思伤脾”，“思则气结”；“恐伤肾”，“恐则气下”。 </p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.60hy.com/xinhai/?feed=rss2&#038;p=13</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>心情对人体的作用</title>
		<link>http://www.60hy.com/xinhai/?p=11</link>
		<comments>http://www.60hy.com/xinhai/?p=11#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 23 Apr 2013 11:08:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator>cpppro</dc:creator>
				<category><![CDATA[周老师心法]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.60hy.com/xinhai/?p=11</guid>
		<description><![CDATA[心情分三大类：一是亢奋的心情，一是不及类的心情，还有另外一种气恨心（嗔心）。 

亢奋的心情有生气，激动，发脾气，高兴等等，亢奋的心情有个特点：时间来得比较快，持续的时间一般不是很长，心情的重度比较大，伤害和破坏力非常强大。 

什麽叫不及类的心情呢？向内的，紧缩的力量，比如担心，害怕，犹豫不决，不好意思，胆小，委屈，冤枉，牵挂等等。 

不及和亢奋是杠杆的两头，两头都伤害自己，只有站在杠杆的正中间。 

亢奋 

亢奋伤人，什麽叫亢奋？觉得自己行，骄傲、自豪、高兴……带来的就将是不行了。比如爱情激动，学电脑激动，玩电子游戏激动，夫妻激动，叫高兴类的亢奋；还有生气类的亢奋。 

高兴类的亢奋一般能带来命运的挫折，过去当国营企业的职工非常亢奋，结果等待的是现在大批的下岗，让你自卑。过去的老年人不追求爱情，结果离婚的很少，现在追求爱情普遍离婚，离婚率非常高。因为你越追求可歌可泣的爱情，其背后就是残酷的悲剧，可歌必可泣！如果你结婚时亢奋，等待你的将是几十年的生活矛盾。如果你要当了班长就激动无比，你不容易当科长；当了科长就激动，你不容易当处长；小学要是当班干部激动无比，以后不容易有官运，因为当初小时候激动完了，并不知道消耗了自己的福报，也不懂反参，于是乎把未来的前程葬送在小学里了。因为孩子小不可能平静，所以小时候当官的大了大多没官运。孩子要磨，不能给予太多获得太多。有的人生男孩亢奋，大胖小子，舒服！生个什麽？生个爷爷！你看他输的程序，拿儿子当爷爷最后真变成爷爷了，等老了，“你怎麽不伺候我呀？”“小时候拿我当爷爷我怎麽能伺候你呀？应该你伺候我呀！”这个程序已经输了十几年，一直对孩子好过头了，你已经拿他当长辈供起来的话，千万别指望他孝顺你，那个程序更改是不可能的，需要认真忏悔。 

现在为什麽一代不如一代？倒行逆施！古人讲“上孝”“下廉”，现在是“下孝”，向下一代孝顺，结果呢？一代不如一代！老了没人管，国家不就乱套了？下怎麽能孝呢？孩子是树叶，老人是树根，你是树干，大树往哪儿浇水能生长？得往根浇，不能浇树叶。现在人拿树叶当树根，倒行逆施，所以一代不如一代。别看物质生活一代比一代丰富，但是烦恼和疾病将一代比一代痛苦。 

爱情激动也不行，你看看这些名人爱情激动，哪个不离婚？有些名人两口子挺好的，慢慢低调过吧，报纸替他们宣传，又写上自传了，之后就离婚。过去叫“太好的夫妻难白头”，如果男女要好过头了，好成一个人了，想不分开都不可能，将会离婚甚至死一个。如果你为你的爱人亢奋，可能以后他（她）会让你抬不起头来。有个女孩老是夸他丈夫，结果她丈夫干的事让她彻底抬不起头来。为什麽亢奋就为什麽悲伤。 

有的人事业亢奋，曾经辉煌，可亢奋了！亢奋完了就是悲伤。 

如果为了自己的聪明亢奋，后代一般容易愚痴，而且自己老年容易得痴呆症。为什麽很多名人和教授的孩子容易得小脑痴呆症甚至变成傻子乃至绝后？因为你好的时候亢奋，亢奋以后平衡给你。聪明的人要是亢奋了容易得脑血栓。为什麽知识分子容易得脑血栓？有多少亢奋让你老年得多少痴呆，聪明和傻是一对儿。 

如果你为某一方面的能力亢奋了，必有某一方面的低能来平衡。有的人挺能耐的，可不认路，一出门就爱迷路；有的人有本事，可在某学科偏偏低能。人各有所长，实际上你的长处不过是平衡了你许多低能而已，干嘛要那麽高兴啊？ 

为自己的才华亢奋，结果很难施展，一直不得志。为自己的财富亢奋，它将化成灾难惩罚你。为了好心亢奋，好心不得好报。为了出名亢奋，那麽名气将给你砸倒。有的老人祝大寿亢奋，祝完大寿就让你躺在床上，甚至死在大寿的筵席上，因为过度高兴伤的是心脏，“喜极伤心”。亢奋消耗福报，带来灾难。 

有的孩子学习好亢奋，结果小学亢奋中学学习什麽也不是，中学亢奋大学学习什麽也不是，大学要是亢奋了，工作以后什麽也不是。还有的孩子十几岁考上博士生，二十几岁就死亡了。你想想咱们不顺的前面是否有一个特别乐的事？乐完了是不是跟着就不顺？亢奋的时候就离悲伤不远了。如果要有特别亢奋的事千万别去干，等待的将是重大的悲伤（除非是牺牲自己利益别人的善事）。白占便宜吗？白乐吗？不要消耗自己的福报。 

你看看国家从中央到地方这些领导人爱亢奋爱激动的哪有一个当君主的？没有啊！为什麽将军都是早亡之命？都爱激动亢奋，哪有一个能坐得了江山的？能坐江山的人哪一个不是平静的人？毛泽东讲的是“任凭风吹雨打，胜似闲庭信步”，多平静啊！平静方能达到永远，平静就是留住福报，不平静就是福报的终点。 

有一个老人这一生命运特别不好，她说：“我丈夫怎麽老虐待我？不是骂我就是损我，我稍不小心就给我两拳。”我问：“你能受得了好吗？”她说：“我受不了好，他要是一天不损我就给我乐够呛。”我说：“你这不就是贱命吗？不损你你就高兴，那你不是承受力很小吗？也就是说你极其容易亢奋，等待你的就是悲伤。”有些老人受不了好，受不了好叫心眼儿小，对你关心一点儿就激动了，儿女给点儿钱受不了，人家帮你点儿受不了，得！你要受不了好，记住，等待你的是苦命！自然力听你的，你受不了还给你干嘛？ 

人生练的就是受量的问题。为什麽佛有无量光无量寿？什麽都受！打我骂我辱我赞我供养我……都受，无所不受。 

亢奋带来的悲伤是最大的。如果为孩子亢奋，这孩子让你一生操碎心。从小越疼爱的孩子越不顺，为什麽？你生了他亢奋，给他带来悲伤。有的人跟丈夫亢奋，丈夫给你带来悲伤。有人喜欢人前夸耀丈夫，有人夸耀孩子，不知道夸的背后就是吃大亏，夸这个字上面是个大下面是个亏字。孩子小时候漂亮家长亢奋，长大了一定越来越丑。有个女士夸自己的孩子：“我们家孩子小时候可胖了，真漂亮，上《人民画报》，登广告。”到处抱给人看，结果大了受平衡了，18岁290斤，多胖！我说：“大胖儿子，多好！”“这时候不好了。”别夸，一夸出事了，夸不就是得吃亏嘛。有的女人漂亮亢奋，结果一生不得志，变成红颜薄命。 

文化大革命中国亢奋，之后等待的是贫穷落后的30年。建国的时候中国亢奋，以为世界上还有三分之二的受苦人，要解放人家，这多幽默呀，穷人解放富人，现在才知道穷人都在自己屋里呆着呢。世界上有些国家信伊斯兰教，伊斯兰教也挺好，但是信教的国家亢奋，嗔恨心重，导致国家灾难重重。老革命根据地解放时亢奋，现在还是贫穷落后。中国清朝的时候也很亢奋，在世界上称王，后来八国联军侵略中国。历史有个前后平衡关系。很多历史上一些改革派都容易有亢奋情绪，容易激动，激动的领导没一个好命。 

胡万林为什麽被抓？他亢奋呀！他是救了不少人，但因为发明了一点方法就不知道天高地厚。有些功法的人为什麽招灾，国家都诛杀他？你亢奋呀！甚至看不起一切，说自己比佛都高，这不胡闹嘛！很多人很有才华，就因为亢奋把自己一生才华给荡尽了。 

生男孩亢奋，最后男孩全不如女孩孝顺，这是平衡父母这种不健康的心态。亢奋的孩子指望不上，跟你较劲伤你心。越不在意的越让你顺利，越在意的越让你不顺。何苦啊？有的人跟领导关系好亢奋，等下届领导上来整你的领导，你亢奋完了就是悲伤，但是它有后滞性，不是马上悲伤。 

既不能亢奋，也不能较劲。既不能过乐，也不能悲，悲就变成林黛玉的命运，也悲惨。 

能量骤然辉煌有什麽用呀？聪明不值钱，只有智慧才是无价的。人世间活的是无形的心情，无形的心灵，处处都用心灵感知着世界，你不研究心灵老研究有形的，研究偏了。无形的心才能救我们。 

着急 

急字是刍心，小动物的心，俗说“急不来”，越急越不来，静则来。越爱着急的人越容易得高血压、心肌梗塞、膀胱炎、前列腺炎等疾病。越急的人一般越守不住自己的事业。 

人不仅喜欢着急，还喜欢追求。佛教八苦之一有“求不得苦”，越求越得不到。往往父母想指望的孩子指望不上，不想指望的孩子倒指望上了。要有无欲之心，不求往往得。 

气恨心 

气恨心招致横向的灾难，带来的灾难最重。有人说：“我什麽坏事都没干。”可你有气恨心，招横灾。爱生气的人全世界范围内没有一个命好的，没有一个身体好的。爱生气就等于残害自己一生。所以我们学了今天的课，先反参“我不应该生气”，相信会有重大的人生改变。 

有位女士去农村婆家，婆家封建，丈夫让她给公婆磕头，她就不磕，为这事记恨一辈子。不磕吧，自然力平衡你，连腰都弯不下去了。我说：“你还得磕，得忏悔，不应该这样。” 

很多老太太看什麽都不顺眼，这不愿意看那不愿意看，自然力让你眼睛长层膜——它听你的。 

有人说：“你不信主就下地狱。”我说：“这主心眼儿太小，我离他远点。”有信基督的把人家佛堂砸了，人家招你惹你了？你砸完肯定招灾，因为主不可能干这事！主是博爱的，连敌人都爱，要有这样博大的心胸才叫信主。你要信什麽不平静，白信，没有用。 

有个老先生，问他信什麽，他说：“我什麽也不信，就信毛主席。”我说：“行，买个毛主席像挂家里，对着他忏悔。”“忏悔什麽？”“忏悔不应该着急，治高血压。”忏悔两天，“哎呀，毛主席真显灵了，给我血压降下来了！”是毛主席灵吗？这个规律、真理灵！你信谁都行，但必须找到错误的根，忏悔改正。 

怕与盼望

有个老头儿，儿子儿媳早晨起来五点半跳迪斯科锻炼身体，老头儿哪儿受得了？又不敢找他们吵架，天天生闷气，腰疼。我说：“你要信我我把能量输到他们的录音机里，每天早晨你坐着听录音机，给你治病。”老头儿第二天早早起来等着他们放录音机，等到五点半没放，等到六点还没放，六点十分才放，放到六点半，才放二十分钟。老头儿问我：“我每天烦他们放他们早早就放，放一个小时；现在我盼着他们放、喜欢听，他们六点多才放二十分钟，你说怎麽回事？”我问：“你腰疼好点了？”“还真管用，周老师功能挺强。”我心想不是我功能强，病从哪儿得的从哪儿解。转天老头儿又早早盼着听，结果一早上也没放，他急了，踹门进去了：“以前我不喜欢听，你两口子放得那个凶，现在我爱听，周老师用这个给我治病，你们还不放了……”实际上他不知道原因——盼望什麽不来什麽，怕什麽来什麽；喜欢什麽不来什麽，怨什麽来什麽。这就是一个例证。 

如果爱人老损你，你想“损我能给我治病，能给我增加功能”，这麽念他（她）就不损你了。怕等于招，盼等于推。怕老师叫你回答问题老师总叫你；这道题会，想站起来显示一下，偏不叫你…… 

怕就是促成，就是招魔，就是离所担心的事越来越近，就是制造挫折和灾难。怕是招灾的东西。有人走夜路害怕、晚上在家害怕、看见虫子害怕……一般担心、胆小怕事的人容易得肾病、心脏衰竭，容易怕冷、冒凉风、身体乏力、脑子迷糊、痛经、低血压……一生是不得志的命。但只是不顺，没有挫折。亢奋是挫折，怕是不顺、不得志、没机会……胆小怕事的人还容易招附体。魔喜欢怕的人，病本身就是有魔性的，越怕越厉害，正气出来它就退，“正气存内，邪不可干”。 

如果怕心加气恨心和怀疑心，三个相合就是精神病；怕心加气恨心两个相合就招附体病。有人说：“附体挺好，还能给人治病。”附体没一个命好的，那叫低级生命，你和低级生命在一起命能好吗？你已经降级成低级生命了。记住，魔都有神通的一面，地狱、饿鬼和修罗道的众生附在你身上会有点神通，叫魔力，与有修为的大神通不同。大神通可以自主，而你叫有病！病人还说自己有修为有神通，你不是糊涂吗？虽然给你点儿小恩小惠，但命运坎坷会很大。只有心灵的修为是至高无上的，要想变命就得修心。附体是污浊的，一定要清除干净。怎麽清除？“我不应该生气，不应该恨人家，不应该害怕担心。”有人说参不掉，那是你没参透，真参透了一定会清除。怕心生魔缘！心情不生万魔自灭。 

有的人总说：“我省点钱就是怕以后得个病什麽的好给医院送去。”结果真就给医院送去了，这回塌实了。 

通过学习咱们应该怎麽做啊？——把盼改成怕，把怕改成盼。“别发财，别挣太多”，“希望爱人骂我，给我消灾” ……顺则凡，逆则仙。回去大伙儿可以作个试验。拧手巾就是这样，得反着拧，这就是有作用力必有反作用力的原理。有的人就怕丈夫有外遇，结果怕多了这个心生成了，丈夫就真找了。记住，怕就是诅咒，怕就是怀疑，疑久必生真。我们以后一定要戒除怀疑心，宁可把别人往好处想也绝不要往坏处想，哪怕这人真的很坏也要把他往好处想。 

运动员长跑想要超前就累，跟在人后面跑就不累——以当下为目的就不累，目标越大欲望越大，亏得越大，盼望就是欲望的开始。 

一般盼生男孩，常生女孩，假如真生了男孩，那麽这个男孩会磨你一辈子（因行善求得的除外）。盼来的是魔，盼来的别乐。有很多精明的父母主动磨孩子。过去有个孩子考试回来很得意：“爸，我得了双百！”其父：“那你今天别吃饭了，就吃这双百。有什麽臭美的？”父母对孩子极其严厉，听起来有点儿过分，但是家里三个孩子全考上清华大学。宠就是杀。 

有的人搞对象追求理想，非要找一个特别好特别满意的。若找个不太匹配的还好，若找到了理想的一定会招灾。 

记住，饿，饿不死人，撑会死人；坏，坏不死人，好会死人；恨，恨不死人（指对方），疼会死人。就像养小动物，你越疼爱越易失去。现在人不懂得畜生之道，拿它当宝宝甚至当爹。我给一个女士治妇科病，我问：“怎麽狗在你子宫里呀？”“我拿狗当孩子，叫它宝宝，天天搂着它睡觉，不见就心疼。”对呀，孩子对应子宫。我说：“你要这麽疼它就坏了，它就会总得病。”“对呀，我家狗可弱了，常得病，还常感冒发烧呢。”这狗已经走入人道了，还不感冒发烧吗？狗有狗道，人有人道；孩子有孩子道，老人有老人道。现在的孩子进老人道，狗进人道，老人倒排到后面了，现在人不孝了，这叫倒行逆施！ 

胆小的人一生不得志，易受人欺负，正大光明、正气十足才不招邪魔、委屈、打击。心要洒脱，看破、放下、自在，哪里还会有疾病呢？ 

平静 

“静观其变”，静是不争。静有几个层次阶段—— 

一、自己的心情相对于自己觉得平静。 

二、别人觉得你很平静。 

三、消灭觉识的条件反射。有人一骂就条件反射立刻生气，说明骨子里还不静，为什麽静不下来呢？你的垃圾太多，对应的情绪垃圾生得太多，所以不静。清静清静，不清除垃圾不能达到平静。 

四、没有分别心的静。这是最高层次的静，达到上善境界。 

什麽是“静观其变”？当人骂你时一定要平静，可以自己心里念“平静平静”；当孩子生病时千万不要心疼，越心疼牵挂越易严重；当事业不得意时，只需平静下来，平静地去努力，就会有机会出现。无为而为就能达到目的。 

以前大气功师给一万人发功，是气功师一个人的能量吗？是全场一万人平静场的效应。古时有万人祈雨，一万人诚心祈祷，天一定会下雨（林则徐日记中曾有其多次为百姓诚心祈雨灵验的记载，可见即使一人，只要真诚纯善亦会诚感天地）。现在为什麽不行？现在不可能凑齐一万人干这种事。部队走上大桥为什麽要散布走？如果齐步走大桥会被震塌了（中外都曾发生过这样的事例），因为共振不得了！心情的共振也一样不得了。其实不用气功师，挂个砖头在前面行吗？也行，只要你真的信，大家齐心一样灵。过去说接信息水能治病，能吗？实际能，为什麽？成百上千或更多的人都相信它灵保证就灵（日本江本胜教授作的水结晶试验可以证明心情能影响物质），但常常只有一时功效，没有根本功效和一世功效。过去说抹一抹香灰就灵，试试看真的灵，因为信的人越多越灵，但这也是一时的灵，不是根本的灵。有的气功师组场治病，有瘫痪病人能站起来行走了，但回到家里那个场之后，仍受到自己心灵程序的影响，又瘫回去了。只有自己的心清静才有一世的功效，但一时的功效对人也有用。 

到了中级班教大家修观，先参后观。大家一齐观一个人的病，静静地对着他，不一会儿他的病就能下去，不信可以试试看。你的孩子病了你只需静静地观他的病对应的部位，不久就能缓解。静观其则变——病可以观，事情可以观，人可以观；可以观自己，可以观他人，可以观挫折……不论你有多难的事都可以观。观这个字很有意思，没有目也没有心，就是不能着相不能执着。但是别人给你观不如自己参的功夫效果好，要先参后观。 

平静不是一点儿表情没有，稍微带点儿微笑，像佛像那样，这才叫中庸。 

学佛有贪心也不行，心情是灾难的根源，形式不重要，内心是最根本的。许多信佛的人总是求自己好、家人好，没有求他人好。记住，他人好就是自己好。只求自己好就是贪心，是造业，应该以他人的利益为目的。自然力不喜欢有私心的人，有公乃大，公乃王，谁有公心谁自在。信佛信的是公心，应求世界好，众生好。真正修心的人练心的宽度，让心博大无边。 

有的人不敢与人争，那不是真正的谦让，有能力而不争的人才是真正的勇者。战胜他人并不算本领，战胜自己才是真正的功夫，能向自己欲望宣战的人才能修成正果。 

做生意怎麽求？“希望我的生意好起来，让顾客满意，给他们带来好的服务好的结果”，别求“让我多挣钱、发财”。如果想让孩子病好，应该求“希望我的孩子病好，身体好，今后为国家多做贡献，给国家节省医药费”。 

心灵的垃圾就是佛教讲的业力，这生心情的组合就是来世的命运。任何一念心即生一念缘，生善心得善缘，反之招恶缘。]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>心情分三大类：一是亢奋的心情，一是不及类的心情，还有另外一种气恨心（嗔心）。 </p>
<p>亢奋的心情有生气，激动，发脾气，高兴等等，亢奋的心情有个特点：时间来得比较快，持续的时间一般不是很长，心情的重度比较大，伤害和破坏力非常强大。 </p>
<p>什麽叫不及类的心情呢？向内的，紧缩的力量，比如担心，害怕，犹豫不决，不好意思，胆小，委屈，冤枉，牵挂等等。 </p>
<p>不及和亢奋是杠杆的两头，两头都伤害自己，只有站在杠杆的正中间。 </p>
<p>亢奋 </p>
<p>亢奋伤人，什麽叫亢奋？觉得自己行，骄傲、自豪、高兴……带来的就将是不行了。比如爱情激动，学电脑激动，玩电子游戏激动，夫妻激动，叫高兴类的亢奋；还有生气类的亢奋。 </p>
<p>高兴类的亢奋一般能带来命运的挫折，过去当国营企业的职工非常亢奋，结果等待的是现在大批的下岗，让你自卑。过去的老年人不追求爱情，结果离婚的很少，现在追求爱情普遍离婚，离婚率非常高。因为你越追求可歌可泣的爱情，其背后就是残酷的悲剧，可歌必可泣！如果你结婚时亢奋，等待你的将是几十年的生活矛盾。如果你要当了班长就激动无比，你不容易当科长；当了科长就激动，你不容易当处长；小学要是当班干部激动无比，以后不容易有官运，因为当初小时候激动完了，并不知道消耗了自己的福报，也不懂反参，于是乎把未来的前程葬送在小学里了。因为孩子小不可能平静，所以小时候当官的大了大多没官运。孩子要磨，不能给予太多获得太多。有的人生男孩亢奋，大胖小子，舒服！生个什麽？生个爷爷！你看他输的程序，拿儿子当爷爷最后真变成爷爷了，等老了，“你怎麽不伺候我呀？”“小时候拿我当爷爷我怎麽能伺候你呀？应该你伺候我呀！”这个程序已经输了十几年，一直对孩子好过头了，你已经拿他当长辈供起来的话，千万别指望他孝顺你，那个程序更改是不可能的，需要认真忏悔。 </p>
<p>现在为什麽一代不如一代？倒行逆施！古人讲“上孝”“下廉”，现在是“下孝”，向下一代孝顺，结果呢？一代不如一代！老了没人管，国家不就乱套了？下怎麽能孝呢？孩子是树叶，老人是树根，你是树干，大树往哪儿浇水能生长？得往根浇，不能浇树叶。现在人拿树叶当树根，倒行逆施，所以一代不如一代。别看物质生活一代比一代丰富，但是烦恼和疾病将一代比一代痛苦。 </p>
<p>爱情激动也不行，你看看这些名人爱情激动，哪个不离婚？有些名人两口子挺好的，慢慢低调过吧，报纸替他们宣传，又写上自传了，之后就离婚。过去叫“太好的夫妻难白头”，如果男女要好过头了，好成一个人了，想不分开都不可能，将会离婚甚至死一个。如果你为你的爱人亢奋，可能以后他（她）会让你抬不起头来。有个女孩老是夸他丈夫，结果她丈夫干的事让她彻底抬不起头来。为什麽亢奋就为什麽悲伤。 </p>
<p>有的人事业亢奋，曾经辉煌，可亢奋了！亢奋完了就是悲伤。 </p>
<p>如果为了自己的聪明亢奋，后代一般容易愚痴，而且自己老年容易得痴呆症。为什麽很多名人和教授的孩子容易得小脑痴呆症甚至变成傻子乃至绝后？因为你好的时候亢奋，亢奋以后平衡给你。聪明的人要是亢奋了容易得脑血栓。为什麽知识分子容易得脑血栓？有多少亢奋让你老年得多少痴呆，聪明和傻是一对儿。 </p>
<p>如果你为某一方面的能力亢奋了，必有某一方面的低能来平衡。有的人挺能耐的，可不认路，一出门就爱迷路；有的人有本事，可在某学科偏偏低能。人各有所长，实际上你的长处不过是平衡了你许多低能而已，干嘛要那麽高兴啊？ </p>
<p>为自己的才华亢奋，结果很难施展，一直不得志。为自己的财富亢奋，它将化成灾难惩罚你。为了好心亢奋，好心不得好报。为了出名亢奋，那麽名气将给你砸倒。有的老人祝大寿亢奋，祝完大寿就让你躺在床上，甚至死在大寿的筵席上，因为过度高兴伤的是心脏，“喜极伤心”。亢奋消耗福报，带来灾难。 </p>
<p>有的孩子学习好亢奋，结果小学亢奋中学学习什麽也不是，中学亢奋大学学习什麽也不是，大学要是亢奋了，工作以后什麽也不是。还有的孩子十几岁考上博士生，二十几岁就死亡了。你想想咱们不顺的前面是否有一个特别乐的事？乐完了是不是跟着就不顺？亢奋的时候就离悲伤不远了。如果要有特别亢奋的事千万别去干，等待的将是重大的悲伤（除非是牺牲自己利益别人的善事）。白占便宜吗？白乐吗？不要消耗自己的福报。 </p>
<p>你看看国家从中央到地方这些领导人爱亢奋爱激动的哪有一个当君主的？没有啊！为什麽将军都是早亡之命？都爱激动亢奋，哪有一个能坐得了江山的？能坐江山的人哪一个不是平静的人？毛泽东讲的是“任凭风吹雨打，胜似闲庭信步”，多平静啊！平静方能达到永远，平静就是留住福报，不平静就是福报的终点。 </p>
<p>有一个老人这一生命运特别不好，她说：“我丈夫怎麽老虐待我？不是骂我就是损我，我稍不小心就给我两拳。”我问：“你能受得了好吗？”她说：“我受不了好，他要是一天不损我就给我乐够呛。”我说：“你这不就是贱命吗？不损你你就高兴，那你不是承受力很小吗？也就是说你极其容易亢奋，等待你的就是悲伤。”有些老人受不了好，受不了好叫心眼儿小，对你关心一点儿就激动了，儿女给点儿钱受不了，人家帮你点儿受不了，得！你要受不了好，记住，等待你的是苦命！自然力听你的，你受不了还给你干嘛？ </p>
<p>人生练的就是受量的问题。为什麽佛有无量光无量寿？什麽都受！打我骂我辱我赞我供养我……都受，无所不受。 </p>
<p>亢奋带来的悲伤是最大的。如果为孩子亢奋，这孩子让你一生操碎心。从小越疼爱的孩子越不顺，为什麽？你生了他亢奋，给他带来悲伤。有的人跟丈夫亢奋，丈夫给你带来悲伤。有人喜欢人前夸耀丈夫，有人夸耀孩子，不知道夸的背后就是吃大亏，夸这个字上面是个大下面是个亏字。孩子小时候漂亮家长亢奋，长大了一定越来越丑。有个女士夸自己的孩子：“我们家孩子小时候可胖了，真漂亮，上《人民画报》，登广告。”到处抱给人看，结果大了受平衡了，18岁290斤，多胖！我说：“大胖儿子，多好！”“这时候不好了。”别夸，一夸出事了，夸不就是得吃亏嘛。有的女人漂亮亢奋，结果一生不得志，变成红颜薄命。 </p>
<p>文化大革命中国亢奋，之后等待的是贫穷落后的30年。建国的时候中国亢奋，以为世界上还有三分之二的受苦人，要解放人家，这多幽默呀，穷人解放富人，现在才知道穷人都在自己屋里呆着呢。世界上有些国家信伊斯兰教，伊斯兰教也挺好，但是信教的国家亢奋，嗔恨心重，导致国家灾难重重。老革命根据地解放时亢奋，现在还是贫穷落后。中国清朝的时候也很亢奋，在世界上称王，后来八国联军侵略中国。历史有个前后平衡关系。很多历史上一些改革派都容易有亢奋情绪，容易激动，激动的领导没一个好命。 </p>
<p>胡万林为什麽被抓？他亢奋呀！他是救了不少人，但因为发明了一点方法就不知道天高地厚。有些功法的人为什麽招灾，国家都诛杀他？你亢奋呀！甚至看不起一切，说自己比佛都高，这不胡闹嘛！很多人很有才华，就因为亢奋把自己一生才华给荡尽了。 </p>
<p>生男孩亢奋，最后男孩全不如女孩孝顺，这是平衡父母这种不健康的心态。亢奋的孩子指望不上，跟你较劲伤你心。越不在意的越让你顺利，越在意的越让你不顺。何苦啊？有的人跟领导关系好亢奋，等下届领导上来整你的领导，你亢奋完了就是悲伤，但是它有后滞性，不是马上悲伤。 </p>
<p>既不能亢奋，也不能较劲。既不能过乐，也不能悲，悲就变成林黛玉的命运，也悲惨。 </p>
<p>能量骤然辉煌有什麽用呀？聪明不值钱，只有智慧才是无价的。人世间活的是无形的心情，无形的心灵，处处都用心灵感知着世界，你不研究心灵老研究有形的，研究偏了。无形的心才能救我们。 </p>
<p>着急 </p>
<p>急字是刍心，小动物的心，俗说“急不来”，越急越不来，静则来。越爱着急的人越容易得高血压、心肌梗塞、膀胱炎、前列腺炎等疾病。越急的人一般越守不住自己的事业。 </p>
<p>人不仅喜欢着急，还喜欢追求。佛教八苦之一有“求不得苦”，越求越得不到。往往父母想指望的孩子指望不上，不想指望的孩子倒指望上了。要有无欲之心，不求往往得。 </p>
<p>气恨心 </p>
<p>气恨心招致横向的灾难，带来的灾难最重。有人说：“我什麽坏事都没干。”可你有气恨心，招横灾。爱生气的人全世界范围内没有一个命好的，没有一个身体好的。爱生气就等于残害自己一生。所以我们学了今天的课，先反参“我不应该生气”，相信会有重大的人生改变。 </p>
<p>有位女士去农村婆家，婆家封建，丈夫让她给公婆磕头，她就不磕，为这事记恨一辈子。不磕吧，自然力平衡你，连腰都弯不下去了。我说：“你还得磕，得忏悔，不应该这样。” </p>
<p>很多老太太看什麽都不顺眼，这不愿意看那不愿意看，自然力让你眼睛长层膜——它听你的。 </p>
<p>有人说：“你不信主就下地狱。”我说：“这主心眼儿太小，我离他远点。”有信基督的把人家佛堂砸了，人家招你惹你了？你砸完肯定招灾，因为主不可能干这事！主是博爱的，连敌人都爱，要有这样博大的心胸才叫信主。你要信什麽不平静，白信，没有用。 </p>
<p>有个老先生，问他信什麽，他说：“我什麽也不信，就信毛主席。”我说：“行，买个毛主席像挂家里，对着他忏悔。”“忏悔什麽？”“忏悔不应该着急，治高血压。”忏悔两天，“哎呀，毛主席真显灵了，给我血压降下来了！”是毛主席灵吗？这个规律、真理灵！你信谁都行，但必须找到错误的根，忏悔改正。 </p>
<p>怕与盼望</p>
<p>有个老头儿，儿子儿媳早晨起来五点半跳迪斯科锻炼身体，老头儿哪儿受得了？又不敢找他们吵架，天天生闷气，腰疼。我说：“你要信我我把能量输到他们的录音机里，每天早晨你坐着听录音机，给你治病。”老头儿第二天早早起来等着他们放录音机，等到五点半没放，等到六点还没放，六点十分才放，放到六点半，才放二十分钟。老头儿问我：“我每天烦他们放他们早早就放，放一个小时；现在我盼着他们放、喜欢听，他们六点多才放二十分钟，你说怎麽回事？”我问：“你腰疼好点了？”“还真管用，周老师功能挺强。”我心想不是我功能强，病从哪儿得的从哪儿解。转天老头儿又早早盼着听，结果一早上也没放，他急了，踹门进去了：“以前我不喜欢听，你两口子放得那个凶，现在我爱听，周老师用这个给我治病，你们还不放了……”实际上他不知道原因——盼望什麽不来什麽，怕什麽来什麽；喜欢什麽不来什麽，怨什麽来什麽。这就是一个例证。 </p>
<p>如果爱人老损你，你想“损我能给我治病，能给我增加功能”，这麽念他（她）就不损你了。怕等于招，盼等于推。怕老师叫你回答问题老师总叫你；这道题会，想站起来显示一下，偏不叫你…… </p>
<p>怕就是促成，就是招魔，就是离所担心的事越来越近，就是制造挫折和灾难。怕是招灾的东西。有人走夜路害怕、晚上在家害怕、看见虫子害怕……一般担心、胆小怕事的人容易得肾病、心脏衰竭，容易怕冷、冒凉风、身体乏力、脑子迷糊、痛经、低血压……一生是不得志的命。但只是不顺，没有挫折。亢奋是挫折，怕是不顺、不得志、没机会……胆小怕事的人还容易招附体。魔喜欢怕的人，病本身就是有魔性的，越怕越厉害，正气出来它就退，“正气存内，邪不可干”。 </p>
<p>如果怕心加气恨心和怀疑心，三个相合就是精神病；怕心加气恨心两个相合就招附体病。有人说：“附体挺好，还能给人治病。”附体没一个命好的，那叫低级生命，你和低级生命在一起命能好吗？你已经降级成低级生命了。记住，魔都有神通的一面，地狱、饿鬼和修罗道的众生附在你身上会有点神通，叫魔力，与有修为的大神通不同。大神通可以自主，而你叫有病！病人还说自己有修为有神通，你不是糊涂吗？虽然给你点儿小恩小惠，但命运坎坷会很大。只有心灵的修为是至高无上的，要想变命就得修心。附体是污浊的，一定要清除干净。怎麽清除？“我不应该生气，不应该恨人家，不应该害怕担心。”有人说参不掉，那是你没参透，真参透了一定会清除。怕心生魔缘！心情不生万魔自灭。 </p>
<p>有的人总说：“我省点钱就是怕以后得个病什麽的好给医院送去。”结果真就给医院送去了，这回塌实了。 </p>
<p>通过学习咱们应该怎麽做啊？——把盼改成怕，把怕改成盼。“别发财，别挣太多”，“希望爱人骂我，给我消灾” ……顺则凡，逆则仙。回去大伙儿可以作个试验。拧手巾就是这样，得反着拧，这就是有作用力必有反作用力的原理。有的人就怕丈夫有外遇，结果怕多了这个心生成了，丈夫就真找了。记住，怕就是诅咒，怕就是怀疑，疑久必生真。我们以后一定要戒除怀疑心，宁可把别人往好处想也绝不要往坏处想，哪怕这人真的很坏也要把他往好处想。 </p>
<p>运动员长跑想要超前就累，跟在人后面跑就不累——以当下为目的就不累，目标越大欲望越大，亏得越大，盼望就是欲望的开始。 </p>
<p>一般盼生男孩，常生女孩，假如真生了男孩，那麽这个男孩会磨你一辈子（因行善求得的除外）。盼来的是魔，盼来的别乐。有很多精明的父母主动磨孩子。过去有个孩子考试回来很得意：“爸，我得了双百！”其父：“那你今天别吃饭了，就吃这双百。有什麽臭美的？”父母对孩子极其严厉，听起来有点儿过分，但是家里三个孩子全考上清华大学。宠就是杀。 </p>
<p>有的人搞对象追求理想，非要找一个特别好特别满意的。若找个不太匹配的还好，若找到了理想的一定会招灾。 </p>
<p>记住，饿，饿不死人，撑会死人；坏，坏不死人，好会死人；恨，恨不死人（指对方），疼会死人。就像养小动物，你越疼爱越易失去。现在人不懂得畜生之道，拿它当宝宝甚至当爹。我给一个女士治妇科病，我问：“怎麽狗在你子宫里呀？”“我拿狗当孩子，叫它宝宝，天天搂着它睡觉，不见就心疼。”对呀，孩子对应子宫。我说：“你要这麽疼它就坏了，它就会总得病。”“对呀，我家狗可弱了，常得病，还常感冒发烧呢。”这狗已经走入人道了，还不感冒发烧吗？狗有狗道，人有人道；孩子有孩子道，老人有老人道。现在的孩子进老人道，狗进人道，老人倒排到后面了，现在人不孝了，这叫倒行逆施！ </p>
<p>胆小的人一生不得志，易受人欺负，正大光明、正气十足才不招邪魔、委屈、打击。心要洒脱，看破、放下、自在，哪里还会有疾病呢？ </p>
<p>平静 </p>
<p>“静观其变”，静是不争。静有几个层次阶段—— </p>
<p>一、自己的心情相对于自己觉得平静。 </p>
<p>二、别人觉得你很平静。 </p>
<p>三、消灭觉识的条件反射。有人一骂就条件反射立刻生气，说明骨子里还不静，为什麽静不下来呢？你的垃圾太多，对应的情绪垃圾生得太多，所以不静。清静清静，不清除垃圾不能达到平静。 </p>
<p>四、没有分别心的静。这是最高层次的静，达到上善境界。 </p>
<p>什麽是“静观其变”？当人骂你时一定要平静，可以自己心里念“平静平静”；当孩子生病时千万不要心疼，越心疼牵挂越易严重；当事业不得意时，只需平静下来，平静地去努力，就会有机会出现。无为而为就能达到目的。 </p>
<p>以前大气功师给一万人发功，是气功师一个人的能量吗？是全场一万人平静场的效应。古时有万人祈雨，一万人诚心祈祷，天一定会下雨（林则徐日记中曾有其多次为百姓诚心祈雨灵验的记载，可见即使一人，只要真诚纯善亦会诚感天地）。现在为什麽不行？现在不可能凑齐一万人干这种事。部队走上大桥为什麽要散布走？如果齐步走大桥会被震塌了（中外都曾发生过这样的事例），因为共振不得了！心情的共振也一样不得了。其实不用气功师，挂个砖头在前面行吗？也行，只要你真的信，大家齐心一样灵。过去说接信息水能治病，能吗？实际能，为什麽？成百上千或更多的人都相信它灵保证就灵（日本江本胜教授作的水结晶试验可以证明心情能影响物质），但常常只有一时功效，没有根本功效和一世功效。过去说抹一抹香灰就灵，试试看真的灵，因为信的人越多越灵，但这也是一时的灵，不是根本的灵。有的气功师组场治病，有瘫痪病人能站起来行走了，但回到家里那个场之后，仍受到自己心灵程序的影响，又瘫回去了。只有自己的心清静才有一世的功效，但一时的功效对人也有用。 </p>
<p>到了中级班教大家修观，先参后观。大家一齐观一个人的病，静静地对着他，不一会儿他的病就能下去，不信可以试试看。你的孩子病了你只需静静地观他的病对应的部位，不久就能缓解。静观其则变——病可以观，事情可以观，人可以观；可以观自己，可以观他人，可以观挫折……不论你有多难的事都可以观。观这个字很有意思，没有目也没有心，就是不能着相不能执着。但是别人给你观不如自己参的功夫效果好，要先参后观。 </p>
<p>平静不是一点儿表情没有，稍微带点儿微笑，像佛像那样，这才叫中庸。 </p>
<p>学佛有贪心也不行，心情是灾难的根源，形式不重要，内心是最根本的。许多信佛的人总是求自己好、家人好，没有求他人好。记住，他人好就是自己好。只求自己好就是贪心，是造业，应该以他人的利益为目的。自然力不喜欢有私心的人，有公乃大，公乃王，谁有公心谁自在。信佛信的是公心，应求世界好，众生好。真正修心的人练心的宽度，让心博大无边。 </p>
<p>有的人不敢与人争，那不是真正的谦让，有能力而不争的人才是真正的勇者。战胜他人并不算本领，战胜自己才是真正的功夫，能向自己欲望宣战的人才能修成正果。 </p>
<p>做生意怎麽求？“希望我的生意好起来，让顾客满意，给他们带来好的服务好的结果”，别求“让我多挣钱、发财”。如果想让孩子病好，应该求“希望我的孩子病好，身体好，今后为国家多做贡献，给国家节省医药费”。 </p>
<p>心灵的垃圾就是佛教讲的业力，这生心情的组合就是来世的命运。任何一念心即生一念缘，生善心得善缘，反之招恶缘。</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.60hy.com/xinhai/?feed=rss2&#038;p=11</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>人体是个计算机</title>
		<link>http://www.60hy.com/xinhai/?p=9</link>
		<comments>http://www.60hy.com/xinhai/?p=9#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 23 Apr 2013 11:06:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator>cpppro</dc:creator>
				<category><![CDATA[周老师心法]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.60hy.com/xinhai/?p=9</guid>
		<description><![CDATA[为什麽说人体是个计算机呢？首先记住，在现代科学咱们叫“人体是个计算机”，用佛学原理讲是“人人具足，个个圆满”，“人人是具足的佛”。 

如果你要认为“我就是干活的命，又伺候老的又伺候小的”，好，你不是这样说嘛，越说越灵。你天天输程序，输一遍还好修改，输它一万遍那你这一生不就麻烦了？记住，自然力听你的。 

如果你要认为病没法治了，记住，真的就没法治了！很多癌症患者为什麽不能治？因为他接受了这样的程序——完了，治不了了，我要死了！我曾经带学员作过这样的实验：一直念“完了，我要死了。完了，我要死了……”就这样念了十分钟，脉就弱了，几乎摸不着了。原来自己能把自己杀了！ 

如果你要认为着凉了，那就肯定感冒，否则自然力对不起你。过去的孩子着凉了，大人没有感冒的概念，仍光着屁股在外面跑，没事。过去人喝什麽矿泉水、纯净水？就凉水缸里舀一大瓢喝，谁病了？现代物质发达了人的毛病反而多了，它对得起你这颗不良的心。实际上都顺应自己的程序，你要是程序对了，结果错不了。过去生产力落后、医疗设施落后，人的生活比较简单，疾病也比较简单。现在不然，越讲究卫生抗毒能力越差，医学越发达病种越多，医学专家都不明白怎麽回事。实际上自然力永远平衡人不平衡的心情，自然力永远不可战胜，我们只能顺其自然，不能逆。 

过去我们还有一个错误的口号：与天斗与地斗。实际上我们不能与天地斗，我们永远要敬天敬地。全国批判臭老九的时候，中国大地到处都长臭虫；全国都批判资产阶级、封资修、吸血鬼的时候，全国盛产虱子；现在改革开放了，恶心的事多了，蟑螂就多了；贪官多了，人的贪欲心重了，洪水也厉害了；人们的嗔恨心、怒火心重，容易导致大型火灾——心能生万法，心情是万恶之源，只有灭了心情才自在，能量不外泄。可惜人们并不研究这项。 

人是万物之灵，你的心最灵啊！人有这麽大的灵性你不知道，盲目地发牢骚，那你的命能好吗？不可能好！有的人说：“我命不好啊，我这辈子倒血霉了。”好，越说越灵，让你倒个够。 

实际上人人都有一个具足的佛性，它只听我们自己的，这个很灵。如果说：“哎呀，这事肯定不行。”越说就越不行。你可别说好心不得好报，千万别说身边没好人。有的女人说：“是男人都没好东西。”那能有好东西安排到你身边吗？因为你要求的就是“男人没有好东西”，这是你的愿望，是你下的定论。我们下任何结论都要谨慎，所以中庸的中字是口字上贴个封条，告诉你别乱说，先把嘴封上。 

咱们应该输良性的程序：“我身边都是好人”，“我吃亏就是福”，“这人对我不好就是要转运了”，“我越病越感冒越排毒” ……谁听说越感冒越短寿啊？这可不一定。所以我们要输好程序，我常常给自己输良性的程序：“丢钱了要来财运了”，“着凉了越冻越健康”，一般人说“左眼跳财，右眼跳祸”，我不是这个程序，我是“右眼跳贵人”，都是跳好东西。我不像你们一天到晚想不好，甚至有些家长孩子回来晚了，嘀咕孩子是不是被打劫被绑架了，你看看输的是什麽程序呀？不往好里输，还误以为担心是好心。记住，担心就等于咒骂，诅咒。过去古人有个诅咒法，魔道妖道的人常用诅咒法害人，实际上父母常常诅咒自己的孩子：“哎呀完了，这孩子要不好好学习今后就扫大街”，“孩子总感冒长大身体就弱了”，“孩子要现在找不着对象以后就没人要了” ……这些都是什麽程序呀？要永远输入良性程序！所以要怎麽教育孩子呀？“吃亏就是福”，“别人打你以后你就能当人上人”， ……永远让孩子练心胸，我们自己也练这个胸怀。 

人体这个程序应用很多，程序尊重自己的意志。输入好程序一定要平静，不能生盼望心也不能生担心，因为盼什麽什麽不来，怕什麽什麽来。记住，自然力有一个平衡原理，因为盼望的盼右面是一个分离的分字。咱们老祖宗很伟大，每个文字都蕴寓很深的哲理。你越盼望的孩子越指望不上，越疼爱的孩子身体越弱，一看这家孩子身体弱保证是特别心疼特别盼望的孩子。过去人知道越不在意的孩子越顺，越在意的孩子越不顺，“爱子如杀子”。 

但现在很多人学错了：“我是不是不应该爱？”不是，心情要平和，不能生执着的爱心。为什麽很多人特别爱丈夫，丈夫拿你不当回事？为什麽男孩追你你就拿人家不当回事？你要是追人人家拿你不当回事？爱什麽就被什麽所伤。不能执着于爱（指世俗之爱，非广大无私之博爱），也不能动恨心，爱恨不两边才叫中庸之道。记住，平静才是最大的爱！如果你要帮助孩子帮助父母，需要用平静心，不能动牵挂心。爱就有牵挂，牵挂的牵字上面是个大字下面是个牢，对方闹心，越对他好对方越像坐大牢一样闹心。 

爱不是正向作用，很多家长不爱自己的孩子，内心对孩子比较冷落，但孩子特别有出息，这样的情况很多。记住，你爱谁，谁倒霉，爱得深能把他杀了。你要爱你的孩子他一定跟你较劲，你爱他能把他爱出一溜儿挫折来，能给他爱出一身毛病来。他不仅跟你较劲，而且等待他的是30~50年的挫折。现在有些家长喜欢爱，拼命地爱，“我这一辈子受了那麽多苦，我可不能让我家孩子受苦”，先让他拼命地享福，不知道享的是未来的福。如果你要让他福享大了，能把他这一生的福在短短的几年内消耗殆尽，未来等待他的就是全部的挫折。你要让孩子该吃的都吃到了，都满意了，他这辈子胃就差了，吃什麽都不香了，等于伤害他30~50年。如果你要是走后门让孩子当个班长、学习委员等班干部，孩子再一亢奋，今后能把当局长的福报给消耗干净。让孩子就是个孩子，平静才能长远，“静以致远”。]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>为什麽说人体是个计算机呢？首先记住，在现代科学咱们叫“人体是个计算机”，用佛学原理讲是“人人具足，个个圆满”，“人人是具足的佛”。 </p>
<p>如果你要认为“我就是干活的命，又伺候老的又伺候小的”，好，你不是这样说嘛，越说越灵。你天天输程序，输一遍还好修改，输它一万遍那你这一生不就麻烦了？记住，自然力听你的。 </p>
<p>如果你要认为病没法治了，记住，真的就没法治了！很多癌症患者为什麽不能治？因为他接受了这样的程序——完了，治不了了，我要死了！我曾经带学员作过这样的实验：一直念“完了，我要死了。完了，我要死了……”就这样念了十分钟，脉就弱了，几乎摸不着了。原来自己能把自己杀了！ </p>
<p>如果你要认为着凉了，那就肯定感冒，否则自然力对不起你。过去的孩子着凉了，大人没有感冒的概念，仍光着屁股在外面跑，没事。过去人喝什麽矿泉水、纯净水？就凉水缸里舀一大瓢喝，谁病了？现代物质发达了人的毛病反而多了，它对得起你这颗不良的心。实际上都顺应自己的程序，你要是程序对了，结果错不了。过去生产力落后、医疗设施落后，人的生活比较简单，疾病也比较简单。现在不然，越讲究卫生抗毒能力越差，医学越发达病种越多，医学专家都不明白怎麽回事。实际上自然力永远平衡人不平衡的心情，自然力永远不可战胜，我们只能顺其自然，不能逆。 </p>
<p>过去我们还有一个错误的口号：与天斗与地斗。实际上我们不能与天地斗，我们永远要敬天敬地。全国批判臭老九的时候，中国大地到处都长臭虫；全国都批判资产阶级、封资修、吸血鬼的时候，全国盛产虱子；现在改革开放了，恶心的事多了，蟑螂就多了；贪官多了，人的贪欲心重了，洪水也厉害了；人们的嗔恨心、怒火心重，容易导致大型火灾——心能生万法，心情是万恶之源，只有灭了心情才自在，能量不外泄。可惜人们并不研究这项。 </p>
<p>人是万物之灵，你的心最灵啊！人有这麽大的灵性你不知道，盲目地发牢骚，那你的命能好吗？不可能好！有的人说：“我命不好啊，我这辈子倒血霉了。”好，越说越灵，让你倒个够。 </p>
<p>实际上人人都有一个具足的佛性，它只听我们自己的，这个很灵。如果说：“哎呀，这事肯定不行。”越说就越不行。你可别说好心不得好报，千万别说身边没好人。有的女人说：“是男人都没好东西。”那能有好东西安排到你身边吗？因为你要求的就是“男人没有好东西”，这是你的愿望，是你下的定论。我们下任何结论都要谨慎，所以中庸的中字是口字上贴个封条，告诉你别乱说，先把嘴封上。 </p>
<p>咱们应该输良性的程序：“我身边都是好人”，“我吃亏就是福”，“这人对我不好就是要转运了”，“我越病越感冒越排毒” ……谁听说越感冒越短寿啊？这可不一定。所以我们要输好程序，我常常给自己输良性的程序：“丢钱了要来财运了”，“着凉了越冻越健康”，一般人说“左眼跳财，右眼跳祸”，我不是这个程序，我是“右眼跳贵人”，都是跳好东西。我不像你们一天到晚想不好，甚至有些家长孩子回来晚了，嘀咕孩子是不是被打劫被绑架了，你看看输的是什麽程序呀？不往好里输，还误以为担心是好心。记住，担心就等于咒骂，诅咒。过去古人有个诅咒法，魔道妖道的人常用诅咒法害人，实际上父母常常诅咒自己的孩子：“哎呀完了，这孩子要不好好学习今后就扫大街”，“孩子总感冒长大身体就弱了”，“孩子要现在找不着对象以后就没人要了” ……这些都是什麽程序呀？要永远输入良性程序！所以要怎麽教育孩子呀？“吃亏就是福”，“别人打你以后你就能当人上人”， ……永远让孩子练心胸，我们自己也练这个胸怀。 </p>
<p>人体这个程序应用很多，程序尊重自己的意志。输入好程序一定要平静，不能生盼望心也不能生担心，因为盼什麽什麽不来，怕什麽什麽来。记住，自然力有一个平衡原理，因为盼望的盼右面是一个分离的分字。咱们老祖宗很伟大，每个文字都蕴寓很深的哲理。你越盼望的孩子越指望不上，越疼爱的孩子身体越弱，一看这家孩子身体弱保证是特别心疼特别盼望的孩子。过去人知道越不在意的孩子越顺，越在意的孩子越不顺，“爱子如杀子”。 </p>
<p>但现在很多人学错了：“我是不是不应该爱？”不是，心情要平和，不能生执着的爱心。为什麽很多人特别爱丈夫，丈夫拿你不当回事？为什麽男孩追你你就拿人家不当回事？你要是追人人家拿你不当回事？爱什麽就被什麽所伤。不能执着于爱（指世俗之爱，非广大无私之博爱），也不能动恨心，爱恨不两边才叫中庸之道。记住，平静才是最大的爱！如果你要帮助孩子帮助父母，需要用平静心，不能动牵挂心。爱就有牵挂，牵挂的牵字上面是个大字下面是个牢，对方闹心，越对他好对方越像坐大牢一样闹心。 </p>
<p>爱不是正向作用，很多家长不爱自己的孩子，内心对孩子比较冷落，但孩子特别有出息，这样的情况很多。记住，你爱谁，谁倒霉，爱得深能把他杀了。你要爱你的孩子他一定跟你较劲，你爱他能把他爱出一溜儿挫折来，能给他爱出一身毛病来。他不仅跟你较劲，而且等待他的是30~50年的挫折。现在有些家长喜欢爱，拼命地爱，“我这一辈子受了那麽多苦，我可不能让我家孩子受苦”，先让他拼命地享福，不知道享的是未来的福。如果你要让他福享大了，能把他这一生的福在短短的几年内消耗殆尽，未来等待他的就是全部的挫折。你要让孩子该吃的都吃到了，都满意了，他这辈子胃就差了，吃什麽都不香了，等于伤害他30~50年。如果你要是走后门让孩子当个班长、学习委员等班干部，孩子再一亢奋，今后能把当局长的福报给消耗干净。让孩子就是个孩子，平静才能长远，“静以致远”。 </p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.60hy.com/xinhai/?feed=rss2&#038;p=9</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>周老师谈心法 自然力</title>
		<link>http://www.60hy.com/xinhai/?p=7</link>
		<comments>http://www.60hy.com/xinhai/?p=7#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 23 Apr 2013 11:04:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator>cpppro</dc:creator>
				<category><![CDATA[周老师心法]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.60hy.com/xinhai/?p=7</guid>
		<description><![CDATA[佛性人人具足，个个圆满，它听你的。到底什麽是佛？不是雕像，其大无外，其小无内，无处不在，就是真理，没有大小，没有相，只不过科学叫规律叫真理，信佛的叫佛，信道的叫道，信主的叫主，用不同的名词而已。我叫它自然力。 

自然力有几个显著的特点： 

一、具有思维性，是无上的智慧。 

二、具有真理性，是真理的设计者。 

三、具有公平性，让整个世界处于公平中。过去国营企业好，现在下岗，体现公平。过去戏子地位太低被人辱骂，抬不起头来，现在叫明星了，改了，这叫阴阳平衡。历史上有炎黄尧舜禹商汤，后边有商纣王的残暴，演绎的是历史的平衡——一切都在平衡之中，都是体现公平性。所以当你看电视同情别人的时候别掉眼泪，一个电视就能叫你掉眼泪，你能干什麽呀？不就总得病吗？有的女士拿个手绢看电视，比演员哭得都欢——要得病了，忧悲伤肺呀！可怜之人必有可恨之处，这是公平性、合理性。自然力体现了永远的平衡性，包括横向纵向、时间空间，全方位的立体平衡。过去讲“30年河东，30年河西”，你看1949年到1979年，整整是中国一个30年。79年邓小平上台，30年的保守必带来30年的改革开放，一定的。过去讲贫富没有过三代的（大善大恶之家除外），一般人的灾难很少有三的，连续三次灾难可能性不大（大恶除外），过了三就变了。离婚有离两次的，到三可能就变稳定了。父母的心情也平衡孩子：有些父母太心疼孩子，孩子就身体弱，如果你再管孩子叫宝宝，那就更弱了（过去给孩子起贱名为了好养，其中有深刻的道理）。任何心都要受到平衡，而且一个事情的平衡绝不是一个因果，而是多种因果。比如孩子学习不好，什麽平衡？家长学习好亢奋平衡，孩子小时候学习好亢奋平衡，考试考好了亢奋平衡，现在阴差阳错让你犯迷糊，就考不出来学不进去。你看不上别人家孩子笨，不也是平衡嘛。平衡是立体的，绝不是单一的，是多维的。 

四、自然力有倾向性。谁觉悟、谁德厚、谁自然、谁平静就向谁倾斜。（天道无私，常予善人。）自然力喜欢平静，另外，它编导着宇宙人类的命运。修成佛就有控制力了，就能当编导，不是只能当演员了。实际上人生一场戏，可别真的进去，谁进去谁倒霉。回头一看，20年前跟人争一场有什麽用呀？5年前当个班干部有什麽用呀？回头才看明白，所以回头是岸。我们今天为何不站在未来回想今天，今天就反观自照多好呢？今天我们站在80多岁的立场反观人生不就明白了嘛。 

五、自然力有不可违背性，谁违背它就会受到惩罚。 

六、自然力有友爱性，特别是对善良的人，能使你逢凶化吉。 

七、自然力平衡有滞后性，且随着时间有增长性。记住，越往后平衡灾难越大，越往前平衡灾难越小。如果你一生就那麽多灾难，宁可第一关让父母平衡，打我骂我完事了。第二关爱人那关得受下来，你越想躲不想受只能越躲越多。很多人算命解灾，不知道命越算越薄，越躲灾以后灾难越大。为什麽现在本命年的第二年灾难大了？因为本命年你注意了，躲过去明年给你灾难。时间有利息，假如今天跟人较劲，明天人跟我较劲，这个利息很少。如果跟父母较劲，没人较我的劲，那就安排20~30年后爱人较劲，这个力就强大，一乘就是成百上千倍。 

八、自然力有对人们的考验性。记住，一般招灾前肯定有一个闹心或不顺的心情，往往都伴随着一次吵架，然后灾难发生了。也就是说拿一个小事来考验你，要不过关大的灾难就出来；要过关了，灾难就能避免。如果为祸不反省，祸不单行。如果在灾难面前反观自照，灾难自会化解。美国911事件中有个人逃出来了，实际上他有绝命之灾，侥幸逃脱，之后他说自己命好，请客吃饭庆祝，结果第二次，美国飞机失事时他买了别人的退票进入死亡线，飞机掉下来，摔死了。其实第一次就是提示他快到数了，应赶紧忏悔为何让你招死亡之灾，可还不找自己的毛病！ 

九、自然力有提示性。提示的时候应赶紧找自己的毛病，今天我这儿疼提示什麽？乳腺疼、头疼提示什麽？有个女同志乳腺疼找我，我一看，怎麽乳腺上有“不要脸”的概念？“我丈夫找个女朋友，臭不要脸，勾引我丈夫！”我说：“她臭不要脸，问题是你得臭不要脸的病啊，谁划算？你较劲生气你得病，他俩好得欢。你要是祝愿他们就解了。”实际上这就是人们掉到现象里，找不到现象背后的规律。这就是提醒你别再较劲，不然疾病和挫折继续惩罚你。疾病和灾难本无分别，在身体上表现的是疾病，在命运上表现的是灾难、挫折，所以通过这个方法既能治疗疾病，又能改变命运。当遇到一个自然力提示的时候一定要反省。有个人问我：“我家煤气管着火了什麽意思？”我说：“你家将有上火发脾气的事了，怒火之相出来了，这时候你要控制一下。”提示你了你还不懂，读不懂世间这本经，那你就愚昧了。 

十、自然力有很残酷的一面。包括孩子它照样平衡，我遇到个才几岁的孩子，才几岁就跟父母、爷爷奶奶往死里较劲，较完了劲得很重的病，为什麽？自然力没有老者相、年轻相、幼儿相，你是哪个心就让你受哪个心的惩罚。关键在于明心见性，找到自己根本的心性。不明白自己什麽心怎麽能见性呢？一定要明白我是谁，我犯什麽错误了。 


不管什麽疾病都有因果，所有的因来源于心，心就是内因。像医疗是外因治疗法，我们这个是内因治疗法，从根本上治疗，釜底抽薪。既然用心佛都能修成，难道还治不了病吗？什麽都可以治疗得干净彻底。关键要找到对症的方法。什麽性格什麽命运，性格和命运是一体的。 

一般人以为用心爱人是好，结果爱别人倒给人添乱，越爱对方越倒霉。圣人真正爱人不用心——私心、狭隘心，用慈悲心祛除这个心，让所有的心都放下，没心没肺，此心非心方是空。 

爱恨不两边才叫中庸之道。过去还批中庸之道，不知道中庸之道是天道。你看社会上的人是不是说话往中间说的命好？爱说极端话的人有命好的吗？谁中庸谁得道。 

北京有个老太太不能从楼梯往下走，下楼得摸着栏杆倒着走，正着没法走。我说：“你肯定是下一步没法走了，哪年哪年你遇到一步没法走了……”她说：“真是这样，很艰难。”把那些没法走的事谈完了，第二天下楼自如了。这叫断灭因果。 

有的人觉得“怎麽那麽闷得慌”，那就参“闷得慌”（的事）；有的人觉得闹心，那就参闹心（的事），这叫直接参法。闹心就参闹心，憋气就参憋气，头疼就参头疼的事。 

化解事业、命运的灾难也是这样。人家为什麽骗我？原来我爱撒谎；为什麽有人打我骂我？因为我骂过别人；为什麽爱人有第三者？因为我怨恨别人生活作风不好……烦啥招啥，一一对应。为什麽你家孩子不听话？因为你小时候也不听话，因为你烦不听话的孩子，还笑过别人：“他家孩子怎麽那样？如果我家要是摊上这孩子……”好，自然力把这种孩子招你家来了。这叫直接找原因，直接找因果。]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>佛性人人具足，个个圆满，它听你的。到底什麽是佛？不是雕像，其大无外，其小无内，无处不在，就是真理，没有大小，没有相，只不过科学叫规律叫真理，信佛的叫佛，信道的叫道，信主的叫主，用不同的名词而已。我叫它自然力。 </p>
<p>自然力有几个显著的特点： </p>
<p>一、具有思维性，是无上的智慧。 </p>
<p>二、具有真理性，是真理的设计者。 </p>
<p>三、具有公平性，让整个世界处于公平中。过去国营企业好，现在下岗，体现公平。过去戏子地位太低被人辱骂，抬不起头来，现在叫明星了，改了，这叫阴阳平衡。历史上有炎黄尧舜禹商汤，后边有商纣王的残暴，演绎的是历史的平衡——一切都在平衡之中，都是体现公平性。所以当你看电视同情别人的时候别掉眼泪，一个电视就能叫你掉眼泪，你能干什麽呀？不就总得病吗？有的女士拿个手绢看电视，比演员哭得都欢——要得病了，忧悲伤肺呀！可怜之人必有可恨之处，这是公平性、合理性。自然力体现了永远的平衡性，包括横向纵向、时间空间，全方位的立体平衡。过去讲“30年河东，30年河西”，你看1949年到1979年，整整是中国一个30年。79年邓小平上台，30年的保守必带来30年的改革开放，一定的。过去讲贫富没有过三代的（大善大恶之家除外），一般人的灾难很少有三的，连续三次灾难可能性不大（大恶除外），过了三就变了。离婚有离两次的，到三可能就变稳定了。父母的心情也平衡孩子：有些父母太心疼孩子，孩子就身体弱，如果你再管孩子叫宝宝，那就更弱了（过去给孩子起贱名为了好养，其中有深刻的道理）。任何心都要受到平衡，而且一个事情的平衡绝不是一个因果，而是多种因果。比如孩子学习不好，什麽平衡？家长学习好亢奋平衡，孩子小时候学习好亢奋平衡，考试考好了亢奋平衡，现在阴差阳错让你犯迷糊，就考不出来学不进去。你看不上别人家孩子笨，不也是平衡嘛。平衡是立体的，绝不是单一的，是多维的。 </p>
<p>四、自然力有倾向性。谁觉悟、谁德厚、谁自然、谁平静就向谁倾斜。（天道无私，常予善人。）自然力喜欢平静，另外，它编导着宇宙人类的命运。修成佛就有控制力了，就能当编导，不是只能当演员了。实际上人生一场戏，可别真的进去，谁进去谁倒霉。回头一看，20年前跟人争一场有什麽用呀？5年前当个班干部有什麽用呀？回头才看明白，所以回头是岸。我们今天为何不站在未来回想今天，今天就反观自照多好呢？今天我们站在80多岁的立场反观人生不就明白了嘛。 </p>
<p>五、自然力有不可违背性，谁违背它就会受到惩罚。 </p>
<p>六、自然力有友爱性，特别是对善良的人，能使你逢凶化吉。 </p>
<p>七、自然力平衡有滞后性，且随着时间有增长性。记住，越往后平衡灾难越大，越往前平衡灾难越小。如果你一生就那麽多灾难，宁可第一关让父母平衡，打我骂我完事了。第二关爱人那关得受下来，你越想躲不想受只能越躲越多。很多人算命解灾，不知道命越算越薄，越躲灾以后灾难越大。为什麽现在本命年的第二年灾难大了？因为本命年你注意了，躲过去明年给你灾难。时间有利息，假如今天跟人较劲，明天人跟我较劲，这个利息很少。如果跟父母较劲，没人较我的劲，那就安排20~30年后爱人较劲，这个力就强大，一乘就是成百上千倍。 </p>
<p>八、自然力有对人们的考验性。记住，一般招灾前肯定有一个闹心或不顺的心情，往往都伴随着一次吵架，然后灾难发生了。也就是说拿一个小事来考验你，要不过关大的灾难就出来；要过关了，灾难就能避免。如果为祸不反省，祸不单行。如果在灾难面前反观自照，灾难自会化解。美国911事件中有个人逃出来了，实际上他有绝命之灾，侥幸逃脱，之后他说自己命好，请客吃饭庆祝，结果第二次，美国飞机失事时他买了别人的退票进入死亡线，飞机掉下来，摔死了。其实第一次就是提示他快到数了，应赶紧忏悔为何让你招死亡之灾，可还不找自己的毛病！ </p>
<p>九、自然力有提示性。提示的时候应赶紧找自己的毛病，今天我这儿疼提示什麽？乳腺疼、头疼提示什麽？有个女同志乳腺疼找我，我一看，怎麽乳腺上有“不要脸”的概念？“我丈夫找个女朋友，臭不要脸，勾引我丈夫！”我说：“她臭不要脸，问题是你得臭不要脸的病啊，谁划算？你较劲生气你得病，他俩好得欢。你要是祝愿他们就解了。”实际上这就是人们掉到现象里，找不到现象背后的规律。这就是提醒你别再较劲，不然疾病和挫折继续惩罚你。疾病和灾难本无分别，在身体上表现的是疾病，在命运上表现的是灾难、挫折，所以通过这个方法既能治疗疾病，又能改变命运。当遇到一个自然力提示的时候一定要反省。有个人问我：“我家煤气管着火了什麽意思？”我说：“你家将有上火发脾气的事了，怒火之相出来了，这时候你要控制一下。”提示你了你还不懂，读不懂世间这本经，那你就愚昧了。 </p>
<p>十、自然力有很残酷的一面。包括孩子它照样平衡，我遇到个才几岁的孩子，才几岁就跟父母、爷爷奶奶往死里较劲，较完了劲得很重的病，为什麽？自然力没有老者相、年轻相、幼儿相，你是哪个心就让你受哪个心的惩罚。关键在于明心见性，找到自己根本的心性。不明白自己什麽心怎麽能见性呢？一定要明白我是谁，我犯什麽错误了。 </p>
<p>不管什麽疾病都有因果，所有的因来源于心，心就是内因。像医疗是外因治疗法，我们这个是内因治疗法，从根本上治疗，釜底抽薪。既然用心佛都能修成，难道还治不了病吗？什麽都可以治疗得干净彻底。关键要找到对症的方法。什麽性格什麽命运，性格和命运是一体的。 </p>
<p>一般人以为用心爱人是好，结果爱别人倒给人添乱，越爱对方越倒霉。圣人真正爱人不用心——私心、狭隘心，用慈悲心祛除这个心，让所有的心都放下，没心没肺，此心非心方是空。 </p>
<p>爱恨不两边才叫中庸之道。过去还批中庸之道，不知道中庸之道是天道。你看社会上的人是不是说话往中间说的命好？爱说极端话的人有命好的吗？谁中庸谁得道。 </p>
<p>北京有个老太太不能从楼梯往下走，下楼得摸着栏杆倒着走，正着没法走。我说：“你肯定是下一步没法走了，哪年哪年你遇到一步没法走了……”她说：“真是这样，很艰难。”把那些没法走的事谈完了，第二天下楼自如了。这叫断灭因果。 </p>
<p>有的人觉得“怎麽那麽闷得慌”，那就参“闷得慌”（的事）；有的人觉得闹心，那就参闹心（的事），这叫直接参法。闹心就参闹心，憋气就参憋气，头疼就参头疼的事。 </p>
<p>化解事业、命运的灾难也是这样。人家为什麽骗我？原来我爱撒谎；为什麽有人打我骂我？因为我骂过别人；为什麽爱人有第三者？因为我怨恨别人生活作风不好……烦啥招啥，一一对应。为什麽你家孩子不听话？因为你小时候也不听话，因为你烦不听话的孩子，还笑过别人：“他家孩子怎麽那样？如果我家要是摊上这孩子……”好，自然力把这种孩子招你家来了。这叫直接找原因，直接找因果。 </p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.60hy.com/xinhai/?feed=rss2&#038;p=7</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>周老师谈心法 叙言</title>
		<link>http://www.60hy.com/xinhai/?p=6</link>
		<comments>http://www.60hy.com/xinhai/?p=6#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 23 Apr 2013 11:02:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator>cpppro</dc:creator>
				<category><![CDATA[周老师心法]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.60hy.com/xinhai/?p=6</guid>
		<description><![CDATA[我们讲长寿，有这麽四种人长寿：第一种，没心没肺的人长寿；第二种，稀里糊涂的人长寿；第三种，平静的人长寿；第四种，觉悟者长寿。那麽到底病是怎麽来的？有些人整天担心、着急、牵挂、盼望……各种心情都很多，这样的人就符合一个“患者”的“患”字，心老往上窜，今天担心孩子，明天跟这个人着急，跟那个人生气，跟那个担心，跟那个害怕……这就得了，您准备做患者吧！心平静才能长寿。两个火加起来就是“炎症”的“炎”字，而这两个火又是由心变的。一个人加上左面跳动的两点就是心脏的心，这麽一点拿过去跳大了跳到右面去了，那就麻烦了，就变成“火”字，两个火一摞就是“发炎”的“炎”，那就上火发炎了。 

不是有知识的人就能当官，不是这个样子，不是有才干就能当老板。现在很多人不服气：“这个人什麽也不是怎麽当老板？”你看看人家多平静，人家对钱很平静。有的人当官的时候很平静，当个局长像上趟厕所一样轻松，你行吗？当个班组长就激动够呛，你的容量就那麽大！记住，你的心胸有多大，你的世界就有多大。现在很多人老较劲：“你看这个领导没什麽才能。”他需要有才能吗？天不喜欢有才能的，不喜欢你有才干，只喜欢平静（天喜欢平静祥和，另外，“天道无私，常予善人”，天亦喜欢仁德无私）。所以佛教讲的是中道，儒家、道教讲的也是中庸、中道。平静能致远，平静才能达到永远。 

有知识的人叫小聪明，那什麽叫有智慧呢？大伙把智慧的慧字写出来——你看智慧的慧字是下面一个心灵的心，上面加个笤帚反向清扫，将获得生活事业的双丰收。但是谁能清扫自己的心灵？人这一生总是在找别人的毛病，有几个人在找自己的毛病？总是擦玻璃在找对方的毛病——你看你那麽脏！请你反过来看一看自己——哎哟，我这头原来也很脏！但是能反观自照者太少了！所以智慧难得，智慧有一点点都叫大智慧，聪明再多也仅仅是小聪明。有的人聪明一世，最后到老什麽都不是，太多了！有的人什麽都不行，傻人有傻福！ 

首先，人的病是由心生的，命也是由心生的。所有的宗教，无论是道教、佛教、天主教、伊斯兰教、基督教……不管什麽教，都是讲命由自己的心生出来。病也是由心而生，只要我们能将心灵的垃圾清扫干净，病和命运就能扭转。不然所有这些宗教不可能诞生并发展到今天，要是不能变命的话那还发展它干嘛？还要它干嘛？实际上所有的病都是提示人们有缺点错误，要不然你不可能发生疾病。禅宗神秀比慧能修为低，但神秀偈也是修成之法的一个要门，就是他能知道“身是菩提树，心如明镜台”。这句话告诉人们：“身体是心灵的镜子”。能认识这一点的人很少，另外第二点他说：“时时勤拂拭，莫使惹尘埃”。首先，能看到自己尘埃的人就寥寥无几，何况“时时勤拂拭”呢？能拂拭的人就更少了！我们今天讲的这个方法首先就是一个智慧的慧字体现的，其次就是神秀讲的“时时勤拂拭，莫使惹尘埃”的方法。 

此生积累的这麽多心灵垃圾从现在开始用心灵的方法清扫。我们这个方法又可以总结为观世音的观字（简体），观字左面是个又，右面是个见字——又看到自己过去的历史。为什麽那个女孩刚才说：“我寒气很重”，我对她说：“你担心害怕呀”。因果就是这个心情生的，必须断灭因果才能改变自身的心性，心变了世界一切都在变。 

心决定性叫心性，性决定命叫性命，命决定运叫命运，运决定气叫运气，气决定色叫气色，色决定相叫相貌。原来一切的根本都在于心和性，而这个性字又是竖心旁的心字边加一个生命的生——心生的。但是现在人糊涂了，不知道心能生一切，心能灭一切，从哪儿生就应该从哪儿灭。用什麽方法来修呢？首先是又见，然后第二个方法就是又起，又起正见，“又起正见”什麽意思呢？就是将过去的心灵反向清扫。那麽第三个叫反观自照，第四个叫修改人生观。原来不改变人生观是不可能觉悟的，不清扫自己的心灵垃圾不可能祛除疾病，不可能转变命运。 

咱们这个方法又是参悟的参，叫参禅，叫参悟。参悟这个参字上面一个自私的私右面，中间是个大，下面是个删改的改——三撇，三刀。而过去的参字是三个私（上面）一个大再加三刀才是参。现在简化字变成一个私了，反正什麽私心都是一个私字。咱们这个方法又是一个大能的能字，能字也是一个私心的私右面，底下加个月亮，实际上就是什麽——咱们私下用两个匕首刺杀自己的私心。但是这里要讲一下什麽叫私心，私心就是所有的心情（情绪）都叫私心。大伙记住一个概念，只要有过的心情都叫私心，因为没有私字就没有情，没有心情就是无心，无心就是佛教讲的空，没有心了！ 

现在就可以理解，为什麽没心没肺的人长寿，稀里糊涂的人命好，越认真的人为什麽命越惨。谁认真谁倒霉（此认真指执着，非指循分尽责之认真）。在这个世界里，本来人生是一场戏，活的是糊涂（不执着），活的不是认真（执着）。为什麽很多人特别地认真——对孩子认真，孩子伤你，孩子不顺；对工作认真，工作伤你，工作不顺；对爱情认真，爱情伤你一辈子；你对什麽认真什麽就伤你！……我们练的是不能认真（不执着），淡！看淡的淡字恰恰是三点水浇两个火——炎症的炎，只有看淡了才能消炎。什麽离婚，什麽对方看不起我、议论我、打击我，看淡一点。 

咱们这个方法还是一个谈话的谈字——要想把病祛除用两个火字加一个言字边把它谈出来。谈和淡都是咱们的方法，还有一个很重要的词叫忏悔，也是咱们的方法。忏悔俩字左面都是竖心，右面一个千一个每，过去古人讲，如果人参悟一天、忏悔一天就做一天的圣人，参悟十天、忏悔十天就做十天的圣人，参悟一年、忏悔一年就做一年的圣人，假如这一生我们“时时勤拂拭”，就一定可以登上光明的彼岸。 

原来处处都在点化人们怎麽祛除疾病改变命运——是由心来改变！而现代的人明明活的是心灵，偏偏不修这个心灵，以为肌肉就是健康，这是大错特错。人们以为补养能养自己，不知道越补越空的道理。既然人活的是心情，干嘛不让自己的心情直接安详快乐呢？心情是可以自己做主的。这些方法教给你以后，咱们就能找到一一对应的规律，然后对应每一个规律开始找自己的毛病，找到一项就可使疾病缓解一项。记住，“实践是检验真理的唯一标准”，这是我这一生追逐的信条。有很多人不追究真理，听风就是雨，迷迷糊糊地信叫迷信，不明白就盲目地肯定或否定都叫迷信。为什麽信佛的这麽多而觉悟的很少呢？因为你走的是迷迷糊糊信的道路，没有见心也没有见性，谈何觉悟呢？]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>我们讲长寿，有这麽四种人长寿：第一种，没心没肺的人长寿；第二种，稀里糊涂的人长寿；第三种，平静的人长寿；第四种，觉悟者长寿。那麽到底病是怎麽来的？有些人整天担心、着急、牵挂、盼望……各种心情都很多，这样的人就符合一个“患者”的“患”字，心老往上窜，今天担心孩子，明天跟这个人着急，跟那个人生气，跟那个担心，跟那个害怕……这就得了，您准备做患者吧！心平静才能长寿。两个火加起来就是“炎症”的“炎”字，而这两个火又是由心变的。一个人加上左面跳动的两点就是心脏的心，这麽一点拿过去跳大了跳到右面去了，那就麻烦了，就变成“火”字，两个火一摞就是“发炎”的“炎”，那就上火发炎了。 </p>
<p>不是有知识的人就能当官，不是这个样子，不是有才干就能当老板。现在很多人不服气：“这个人什麽也不是怎麽当老板？”你看看人家多平静，人家对钱很平静。有的人当官的时候很平静，当个局长像上趟厕所一样轻松，你行吗？当个班组长就激动够呛，你的容量就那麽大！记住，你的心胸有多大，你的世界就有多大。现在很多人老较劲：“你看这个领导没什麽才能。”他需要有才能吗？天不喜欢有才能的，不喜欢你有才干，只喜欢平静（天喜欢平静祥和，另外，“天道无私，常予善人”，天亦喜欢仁德无私）。所以佛教讲的是中道，儒家、道教讲的也是中庸、中道。平静能致远，平静才能达到永远。 </p>
<p>有知识的人叫小聪明，那什麽叫有智慧呢？大伙把智慧的慧字写出来——你看智慧的慧字是下面一个心灵的心，上面加个笤帚反向清扫，将获得生活事业的双丰收。但是谁能清扫自己的心灵？人这一生总是在找别人的毛病，有几个人在找自己的毛病？总是擦玻璃在找对方的毛病——你看你那麽脏！请你反过来看一看自己——哎哟，我这头原来也很脏！但是能反观自照者太少了！所以智慧难得，智慧有一点点都叫大智慧，聪明再多也仅仅是小聪明。有的人聪明一世，最后到老什麽都不是，太多了！有的人什麽都不行，傻人有傻福！ </p>
<p>首先，人的病是由心生的，命也是由心生的。所有的宗教，无论是道教、佛教、天主教、伊斯兰教、基督教……不管什麽教，都是讲命由自己的心生出来。病也是由心而生，只要我们能将心灵的垃圾清扫干净，病和命运就能扭转。不然所有这些宗教不可能诞生并发展到今天，要是不能变命的话那还发展它干嘛？还要它干嘛？实际上所有的病都是提示人们有缺点错误，要不然你不可能发生疾病。禅宗神秀比慧能修为低，但神秀偈也是修成之法的一个要门，就是他能知道“身是菩提树，心如明镜台”。这句话告诉人们：“身体是心灵的镜子”。能认识这一点的人很少，另外第二点他说：“时时勤拂拭，莫使惹尘埃”。首先，能看到自己尘埃的人就寥寥无几，何况“时时勤拂拭”呢？能拂拭的人就更少了！我们今天讲的这个方法首先就是一个智慧的慧字体现的，其次就是神秀讲的“时时勤拂拭，莫使惹尘埃”的方法。 </p>
<p>此生积累的这麽多心灵垃圾从现在开始用心灵的方法清扫。我们这个方法又可以总结为观世音的观字（简体），观字左面是个又，右面是个见字——又看到自己过去的历史。为什麽那个女孩刚才说：“我寒气很重”，我对她说：“你担心害怕呀”。因果就是这个心情生的，必须断灭因果才能改变自身的心性，心变了世界一切都在变。 </p>
<p>心决定性叫心性，性决定命叫性命，命决定运叫命运，运决定气叫运气，气决定色叫气色，色决定相叫相貌。原来一切的根本都在于心和性，而这个性字又是竖心旁的心字边加一个生命的生——心生的。但是现在人糊涂了，不知道心能生一切，心能灭一切，从哪儿生就应该从哪儿灭。用什麽方法来修呢？首先是又见，然后第二个方法就是又起，又起正见，“又起正见”什麽意思呢？就是将过去的心灵反向清扫。那麽第三个叫反观自照，第四个叫修改人生观。原来不改变人生观是不可能觉悟的，不清扫自己的心灵垃圾不可能祛除疾病，不可能转变命运。 </p>
<p>咱们这个方法又是参悟的参，叫参禅，叫参悟。参悟这个参字上面一个自私的私右面，中间是个大，下面是个删改的改——三撇，三刀。而过去的参字是三个私（上面）一个大再加三刀才是参。现在简化字变成一个私了，反正什麽私心都是一个私字。咱们这个方法又是一个大能的能字，能字也是一个私心的私右面，底下加个月亮，实际上就是什麽——咱们私下用两个匕首刺杀自己的私心。但是这里要讲一下什麽叫私心，私心就是所有的心情（情绪）都叫私心。大伙记住一个概念，只要有过的心情都叫私心，因为没有私字就没有情，没有心情就是无心，无心就是佛教讲的空，没有心了！ </p>
<p>现在就可以理解，为什麽没心没肺的人长寿，稀里糊涂的人命好，越认真的人为什麽命越惨。谁认真谁倒霉（此认真指执着，非指循分尽责之认真）。在这个世界里，本来人生是一场戏，活的是糊涂（不执着），活的不是认真（执着）。为什麽很多人特别地认真——对孩子认真，孩子伤你，孩子不顺；对工作认真，工作伤你，工作不顺；对爱情认真，爱情伤你一辈子；你对什麽认真什麽就伤你！……我们练的是不能认真（不执着），淡！看淡的淡字恰恰是三点水浇两个火——炎症的炎，只有看淡了才能消炎。什麽离婚，什麽对方看不起我、议论我、打击我，看淡一点。 </p>
<p>咱们这个方法还是一个谈话的谈字——要想把病祛除用两个火字加一个言字边把它谈出来。谈和淡都是咱们的方法，还有一个很重要的词叫忏悔，也是咱们的方法。忏悔俩字左面都是竖心，右面一个千一个每，过去古人讲，如果人参悟一天、忏悔一天就做一天的圣人，参悟十天、忏悔十天就做十天的圣人，参悟一年、忏悔一年就做一年的圣人，假如这一生我们“时时勤拂拭”，就一定可以登上光明的彼岸。 </p>
<p>原来处处都在点化人们怎麽祛除疾病改变命运——是由心来改变！而现代的人明明活的是心灵，偏偏不修这个心灵，以为肌肉就是健康，这是大错特错。人们以为补养能养自己，不知道越补越空的道理。既然人活的是心情，干嘛不让自己的心情直接安详快乐呢？心情是可以自己做主的。这些方法教给你以后，咱们就能找到一一对应的规律，然后对应每一个规律开始找自己的毛病，找到一项就可使疾病缓解一项。记住，“实践是检验真理的唯一标准”，这是我这一生追逐的信条。有很多人不追究真理，听风就是雨，迷迷糊糊地信叫迷信，不明白就盲目地肯定或否定都叫迷信。为什麽信佛的这麽多而觉悟的很少呢？因为你走的是迷迷糊糊信的道路，没有见心也没有见性，谈何觉悟呢？ </p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.60hy.com/xinhai/?feed=rss2&#038;p=6</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
